{'resources': [], 'questions': [{'text': u'Mohou \xfa\u010dastn\xedci provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch pou\u017e\xedvat tzv. aktivn\xed antiradary, tj. technick\xe9 prost\u0159edky, kter\xe9 znemo\u017e\u0148uj\xed nebo ovliv\u0148uj\xed funkci technick\xfdch prost\u0159edk\u016f pou\u017e\xedvan\xfdch polici\xed p\u0159i dohledu na bezpe\u010dnost provozu?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel vozidla je:\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je vozka, kter\xfd \u0159\xedd\xed potahov\xe9 vozidlo, \u0159idi\u010dem?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'St\xe1t znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'D\xe1t p\u0159ednost v j\xedzd\u011b znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'M\xedsto, v n\u011bm\u017e se pozemn\xed komunikace prot\xednaj\xed nebo spojuj\xed, nejde-li o vy\xfast\u011bn\xed \xfa\u010delov\xe9 pozemn\xed komunikace na jinou pozemn\xed komunikaci, se naz\xfdv\xe1:\r\n\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je jezdec na koni, kter\xfd se pohybuje po pozemn\xed komunikaci, \u0159idi\u010dem? \r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Plat\xed pro jezdce na koni, kter\xfd jede po pozemn\xed komunikaci, povinnosti a pr\xe1va \u0159idi\u010de?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozka, kter\xfd \u0159\xedd\xed potahov\xe9 vozidlo, je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Po pozemn\xed komunikaci jde osoba, kter\xe1 vede psa. Vztahuj\xed se na ni povinnosti pr\u016fvodce veden\xfdch zv\xed\u0159at?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zastavit znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidlo hromadn\xe9 dopravy osob je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Z\xe1kon o silni\u010dn\xedm provozu upravuje pravidla provozu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'D\xe1t p\u0159ednost v j\xedzd\u011b znamen\xe1 povinnost \u0159idi\u010de:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0348_127948785320357092.jpg[/img]Lze m\xedsto, kde se spojuj\xed vyobrazen\xe9 pozemn\xed komunikace, pova\u017eovat za k\u0159i\u017eovatku?\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0476_127948787429591320.jpg[/img]Je cyklista \u0159idi\u010dem se v\u0161emi pr\xe1vy a povinnostmi \xfa\u010dastn\xedka provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je jezdec na koni, kter\xfd se pohybuje po pozemn\xed komunikaci, \u0159idi\u010dem a plat\xed pro n\u011bj povinnosti a pr\xe1va \xfa\u010dastn\xedk\u016f provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Silnice pro motorov\xe1 vozidla je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nemotorov\xe9 vozidlo je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ipojovac\xed pruh je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0233_127949131438491796.jpg[/img]J\xedzdn\xed pruh, do kter\xe9ho hodl\xe1 p\u0159ejet \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu, se naz\xfdv\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je jezdec na kolob\u011b\u017ece, kter\xfd se pohybuje po pozemn\xed komunikaci, \u0159idi\u010dem?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidlem se pro \xfa\u010dely provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch rozum\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Krajnice je \u010d\xe1st povrchu pozemn\xed komunikace:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"\u0158idi\u010d" je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Chodec":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Zastavit" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Zastavit" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Zastavit" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Obec":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"D\xe1t p\u0159ednost v j\xedzd\u011b" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Silnice pro motorov\xe1 vozidla":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Silnice pro motorov\xe1 vozidla":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Silnice pro motorov\xe1 vozidla":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"P\u0159ipojovac\xed pruh":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"P\u0159ipojovac\xed pruh":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"P\u0159ipojovac\xed pruh":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"K\u0159i\u017eovatka":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"K\u0159i\u017eovatka":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"K\u0159i\u017eovatka":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Tramvajov\xfd p\xe1s":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Tramvajov\xfd p\xe1s":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Obec":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Doklad toto\u017enosti":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Doklad toto\u017enosti":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Nemotorov\xe9 vozidlo" je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"P\u0159ejezd pro cyklisty":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"\u0158idi\u010d" je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"\u0158idi\u010d" je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Vozidlo":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Nemotorov\xe9 vozidlo":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Chodec":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"D\xe1t p\u0159ednost v j\xedzd\u011b" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'K\u0159i\u017eovatka je m\xedsto:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Nesm\u011bt omezit" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Nesm\u011bt omezit" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nesm\u011bt omezit znamen\xe1 povinnost po\u010d\xednat si tak, aby:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nesm\u011bt omezit znamen\xe1 povinnost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nesm\u011bt ohrozit znamen\xe1 povinnost po\u010d\xednat si tak, aby:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Povinnost nesm\u011bt ohrozit a nesm\u011bt omezit se vztahuje', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kolonou vozidel se rozum\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kdo odpov\xedd\xe1 za um\xedst\u011bn\xed a upevn\u011bn\xed d\u011btsk\xe9 autoseda\u010dky v souladu s n\xe1vodem k jej\xedmu pou\u017eit\xed?  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla nesm\xed provozovat na pozemn\xedch komunikac\xedch vozidlo, kter\xe9:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d sm\xed v provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch u\u017e\xedt:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je \u0159idi\u010d povinen db\xe1t zv\xfd\u0161en\xe9 opatrnosti v\u016f\u010di v\xfdcvikov\xfdm vozidl\u016fm auto\u0161koly?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla je povinen podrobit vozidlo kontrole nejv\u011bt\u0161\xed p\u0159\xedpustn\xe9 hmotnosti na n\xe1pravu, nejv\u011bt\u0161\xed p\u0159\xedpustn\xe9 hmotnosti vozidla nebo j\xedzdn\xed soupravy nebo technick\xe9ho stavu vozidla nebo j\xedzdn\xed soupravy na v\xfdzvu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pat\u0159\xed k povinnostem \xfa\u010dastn\xedka provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch \u0159\xeddit se pokyny str\xe1\u017en\xedk\u016f obecn\xed policie? ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'B\u011bhem j\xedzdy m\u016f\u017ee kou\u0159it:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla nesm\xed provozovat na pozemn\xedch komunikac\xedch vozidlo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pat\u0159\xed vojensk\xfd policista mezi osoby, kter\xe9 jsou opr\xe1vn\u011bny k \u0159\xedzen\xed provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed kou\u0159it:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed po\u017e\xedt alkoholick\xfd n\xe1poj:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159i j\xedzd\u011b vozidlem:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159i j\xedzd\u011b vozidlem:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed po\u017e\xedt alkoholick\xfd n\xe1poj nebo u\u017e\xedt n\xe1vykovou l\xe1tku:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla je povinen na v\xfdzvu policisty nebo celn\xedka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'B\u011bhem j\xedzdy m\u016f\u017ee kou\u0159it:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel vozidla nesm\xed p\u0159ik\xe1zat nebo sv\u011b\u0159it samostatn\xe9 \u0159\xedzen\xed vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d je povinen podrobit se vy\u0161et\u0159en\xed ke zji\u0161t\u011bn\xed, zda nen\xed ovlivn\u011bn alkoholem nebo jinou n\xe1vykovou l\xe1tkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla je povinen:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla mus\xed m\xedt p\u0159i \u0159\xedzen\xed u sebe:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla mus\xed m\xedt p\u0159i \u0159\xedzen\xed u sebe:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'B\u011bhem j\xedzdy motorov\xfdm vozidlem nen\xed ze z\xe1kona zak\xe1z\xe1no kou\u0159it:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Zastavit vozidlo" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Zastavit vozidlo" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"\xda\u010dastn\xedk provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Vozka":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Motorov\xe9 vozidlo":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Motorov\xe9 vozidlo":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"J\xedzdn\xed souprava":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"J\xedzdn\xed souprava":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"St\xe1t" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"St\xe1t" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"St\xe1t" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Zastavit vozidlo" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"D\xe1lnice":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"D\xe1lnice":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"J\xedzdn\xed pruh" je \u010d\xe1st vozovky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Krajnice":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Krajnice":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Krajnice":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Krajnice":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Pr\u016fb\u011b\u017en\xfd pruh":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Pr\u016fb\u011b\u017en\xfd pruh":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"\u017delezni\u010dn\xed p\u0159ejezd":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"\u017delezni\u010dn\xed p\u0159ejezd":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"P\u0159echod pro chodce":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"P\u0159echod pro chodce":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"P\u0159echod pro chodce":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Celost\xe1tn\xed dopravn\xed informa\u010dn\xed syst\xe9m":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Celost\xe1tn\xed dopravn\xed informa\u010dn\xed syst\xe9m":', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Povinnost\xed p\u0159epravovan\xe9 osoby je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla mus\xed m\xedt p\u0159i \u0159\xedzen\xed u sebe:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nesm\u011bt ohrozit znamen\xe1 povinnost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Nesm\u011bt ohrozit" znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed ohrozit chodce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Chodce, kter\xfd p\u0159ech\xe1z\xed pozemn\xed komunikaci po p\u0159echodu pro chodce nebo kter\xfd zjevn\u011b hodl\xe1 p\u0159ech\xe1zet pozemn\xed komunikaci po p\u0159echodu pro chodce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vztahuje se na \u0159idi\u010de tramvaje povinnost zastavit vozidlo p\u0159e p\u0159echodem pro chodce, pokud by ohrozil nebo omezil chodce, kter\xfd zjevn\u011b hodl\xe1 p\u0159ech\xe1zet pozemn\xed komunikaci po p\u0159echodu pro chodce?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidlo vj\xed\u017ed\u011bj\xedc\xed na pozemn\xed komunikaci:\r\n ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Autobus s ozna\u010den\xedm "Ozna\u010den\xed autobusu p\u0159epravuj\xedc\xedho d\u011bti" zastavil v ozna\u010den\xe9 zast\xe1vce. \u0158idi\u010d vozidla, kter\xe9 jede za n\xedm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na pozemn\xed komunikaci obj\xed\u017ed\xed vozidlo p\u0159ek\xe1\u017eku. Mus\xed jeho \u0159idi\u010d d\xe1vat znamen\xed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru sv\xe9 j\xedzdy?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vj\xed\u017ed\u011bj\xedc\xed z \xfa\u010delov\xe9 pozemn\xed komunikace na jinou pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za vozidlem hromadn\xe9 dopravy osob, kter\xe9 zastavilo v obci v zast\xe1vce bez n\xe1stupn\xedho ostr\u016fvku nebo bez n\xe1stupi\u0161t\u011b na zv\xfd\u0161en\xe9m tramvajov\xe9m p\xe1su, mus\xed \u0159idi\u010d jin\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vozidla, kter\xe9 zastavilo nebo st\xe1lo a op\u011bt vyj\xed\u017ed\xed od okraje pozemn\xed komunikace nebo od chodn\xedku:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0429_127948271628425000.jpg[/img]Mimo obec se na pozemn\xed komunikaci o dvou nebo v\xedce j\xedzdn\xedch pruz\xedch v jednom sm\u011bru j\xedzdy jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0188_127948259822175000.jpg[/img]Odbo\u010duj\xed-li \u0159idi\u010di protijedouc\xedch vozidel vlevo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d na pozemn\xed komunikaci s jednosm\u011brn\xfdm provozem:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla: \r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ej\xed\u017ed\u011bt z jednoho j\xedzdn\xedho pruhu do druh\xe9ho sm\xed \u0159idi\u010d jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pod\xe9l tramvaje se jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0096_127948273095143750.jpg[/img]\u0158idi\u010d p\u0159i vj\xed\u017ed\u011bn\xed na pozemn\xed komunikaci z m\xedsta le\u017e\xedc\xedho mimo pozemn\xed komunikaci mus\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Tramvaj zastavila v zast\xe1vce bez n\xe1stupn\xedho ostr\u016fvku. \u0158idi\u010d jin\xe9ho vozidla jedouc\xedho za touto tramvaj\xed mus\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidla vj\xed\u017ed\u011bj\xedc\xed na pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i couv\xe1n\xed \u0159idi\u010d nesm\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i za\u0159azov\xe1n\xed z p\u0159ipojovac\xedho pruhu do pr\u016fb\u011b\u017en\xe9ho pruhu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V  obci  na pozemn\xed  komunikaci  o  dvou  nebo v\xedce j\xedzdn\xedch pruz\xedch vyzna\u010den\xfdch    na vozovce v jednom sm\u011bru j\xedzdy sm\xed \u0159idi\u010d motorov\xe9ho vozidla u\u017e\xedvat k j\xedzd\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Mimo obec se na pozemn\xed komunikaci o dvou nebo v\xedce j\xedzdn\xedch pruz\xedch vyzna\u010den\xfdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\xedzdy jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d mus\xed d\xe1t p\u0159ednost v j\xedzd\u011b vozidl\u016fm jedouc\xedm po pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ej\xed\u017ed\u011bt z jednoho j\xedzdn\xedho pruhu do druh\xe9ho sm\xed \u0159idi\u010d jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pod\xe9l n\xe1stupn\xedho nebo ochrann\xe9ho ostr\u016fvku se jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i odbo\u010dov\xe1n\xed na k\u0159i\u017eovatce nebo na m\xedsto le\u017e\xedc\xed mimo pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ed odbo\u010dov\xe1n\xedm vlevo se mus\xed \u0159idi\u010d za\u0159adit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na pozemn\xed komunikaci se jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na krajnici sm\xed \u0159idi\u010d motorov\xe9ho vozidla vjet:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na tramvajov\xfd p\xe1s v \xfarovni vozovky se sm\xed v pod\xe9ln\xe9m sm\u011bru vjet:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd p\u0159i obj\xed\u017ed\u011bn\xed vozidla, je\u017e zastavilo nebo stoj\xed, nebo p\u0159i obj\xed\u017ed\u011bn\xed p\u0159ek\xe1\u017eky provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch anebo chodce, vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\xe9 j\xedzdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i odbo\u010dov\xe1n\xed \u0159idi\u010d nesm\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0390_127948781875685920.jpg[/img]\u0158idi\u010d sm\xed odd\u011blen\xfd tramvajov\xfd p\xe1s p\u0159ej\xed\u017ed\u011bt jen p\u0159\xed\u010dn\u011b. M\u016f\u017ee p\u0159itom omezit v j\xedzd\u011b tramvaj?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0416_127948786936691980.jpg[/img]Mimo obec se na pozemn\xed komunikaci o dvou nebo v\xedce j\xedzdn\xedch pruz\xedch vyzna\u010den\xfdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\xedzdy jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0450_127948787845626484.jpg[/img]Na pozemn\xed komunikaci s jednosm\u011brn\xfdm provozem sm\xed \u0159idi\u010d couvat:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na pozemn\xed komunikaci o t\u0159ech j\xedzdn\xedch pruz\xedch vyzna\u010den\xfdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\xedzdy sm\xed \u0159idi\u010d p\u0159ej\xed\u017ed\u011bt z lev\xe9ho j\xedzdn\xedho pruhu do st\u0159edn\xedho j\xedzdn\xedho pruhu jen:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d p\u0159i vj\xed\u017ed\u011bn\xed z \xfa\u010delov\xe9 pozemn\xed komunikace na jinou pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je-li pro za\u0159azov\xe1n\xed do pr\u016fb\u011b\u017en\xe9ho j\xedzdn\xedho pruhu z\u0159\xedzen p\u0159ipojovac\xed j\xedzdn\xed pruh:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0014_127949123464614676.jpg[/img]Je-li pro za\u0159azov\xe1n\xed do pr\u016fb\u011b\u017en\xe9ho j\xedzdn\xedho pruhu z\u0159\xedzen p\u0159ipojovac\xed pruh:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0029_127949127979291420.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pod\xe9l tramvaje se jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0235_128638588734404868.jpg[/img]\u0158idi\u010di motorov\xfdch vozidel mohou vjet do vyzna\u010den\xe9ho st\u0159edn\xedho pruhu pozemn\xed komunikace:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pod\xe9l n\xe1stupn\xedho ostr\u016fvku nebo ochrann\xe9ho ostr\u016fvku se jezd\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ej\xed\u017ed\u011bt z jednoho j\xedzdn\xedho pruhu do druh\xe9ho sm\xed \u0159idi\u010d jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na pozemn\xed komunikaci o t\u0159ech nebo v\xedce j\xedzdn\xedch pruz\xedch vyzna\u010den\xfdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\xedzdy sm\xed \u0159idi\u010d n\xe1kladn\xedho automobilu o celkov\xe9 hmotnosti p\u0159evy\u0161uj\xedc\xed 3 500 kg, j\xedzdn\xed soupravy, jej\xed\u017e celkov\xe1 d\xe9lka p\u0159esahuje 7 m, zvl\xe1\u0161tn\xedho motorov\xe9ho vozidla a motocyklu s nejvy\u0161\u0161\xed povolenou rychlost\xed do 45 km/h u\u017e\xedt k j\xedzd\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd p\u0159i p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xed motorov\xe9ho vozidla vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\xe9 j\xedzdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159ekro\u010dit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vozidla, kter\xfd nehodl\xe1 nebo nem\u016f\u017ee projet pod\xe9l tramvaje vpravo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d p\u0159i vyj\xed\u017ed\u011bn\xed z kruhov\xe9ho objezdu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na silnici pro motorov\xe1 vozidla plat\xed:\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0460_127948268995768750.jpg[/img]\u0158idi\u010d p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010di protijedouc\xedch vozidel se vyh\xfdbaj\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b po silnici pro motorov\xe1 vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d odbo\u010duj\xedc\xed z kruhov\xe9ho objezdu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d motorov\xe9ho vozidla p\u0159edj\xed\u017ed\u011bt bezprost\u0159edn\u011b p\u0159ed p\u0159echodem pro chodce, pokud d\xe1v\xe1 znamen\xed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\xedzdy?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b na d\xe1lnici:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na silnici pro motorov\xe1 vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nemohou-li se \u0159idi\u010di protijedouc\xedch vozidel bezpe\u010dn\u011b vyhnout v situaci, kdy k bezpe\u010dn\xe9mu vyhnut\xed nen\xed nutn\xe9, aby musel jeden z \u0159idi\u010d\u016f couvat:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nemohou-li se \u0159idi\u010di protijedouc\xedch vozidel bezpe\u010dn\u011b vyhnout v situaci, kdy je k bezpe\u010dn\xe9mu vyhnut\xed nutn\xe9, aby jeden z \u0159idi\u010d\u016f couval:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li b\u011bhem j\xedzdy na d\xe1lnici na vozidle nebo n\xe1kladu k z\xe1vad\u011b, pro kterou nelze dos\xe1hnout na rovin\u011b rychlosti nejm\xe9n\u011b 80 km/h, mus\xed \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'B\u011bhem j\xedzdy na d\xe1lnici mimo obec se uk\xe1zalo, \u017ee s Va\u0161\xedm vozidlem ve stoup\xe1n\xed nelze dos\xe1hnout rychlosti nejm\xe9n\u011b 80 km/h (nap\u0159. pro nedostate\u010dn\xfd v\xfdkon motoru nebo pro hmotnost p\u0159epravovan\xe9ho n\xe1kladu). M\u016f\u017eete pokra\u010dovat v j\xedzd\u011b po d\xe1lnici?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'B\u011bhem j\xedzdy na silnici pro motorov\xe1 vozidla mimo obec se uk\xe1zalo, \u017ee Va\u0161e vozidlo ve stoup\xe1n\xed nedosahuje rychlosti nejm\xe9n\u011b 80 km/h (nap\u0159. pro nedostate\u010dn\xfd v\xfdkon motoru nebo pro hmotnost p\u0159epravovan\xe9ho n\xe1kladu). M\u016f\u017eete pokra\u010dovat v j\xedzd\u011b po t\xe9to silnici?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd se po p\u0159edjet\xed za\u0159azuje p\u0159ed vozidlo, kter\xe9 p\u0159edjel:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla o maxim\xe1ln\xed p\u0159\xedpustn\xe9 hmotnosti p\u0159evy\u0161uj\xedc\xed 3 500 kg, s v\xfdjimkou autobusu, sm\xed jet mimo obec rychlost\xed nejv\xfd\u0161e:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud nen\xed dopravn\xed zna\u010dkou "Nejvy\u0161\u0161\xed dovolen\xe1 rychlost" dovolena rychlost vy\u0161\u0161\xed, sm\xed jet \u0159idi\u010d v obci rychlost\xed nejv\xfd\u0161e:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i pou\u017eit\xed sn\u011bhov\xfdch \u0159et\u011bz\u016f na vozidle sm\xed jet \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vozidla jedouc\xed za jin\xfdm vozidlem:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010di protijedouc\xedch vozidel se vyh\xfdbaj\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ustanoven\xed o provozu na d\xe1lnici plat\xed: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vj\xed\u017ed\u011bt na d\xe1lnici a vyj\xed\u017ed\u011bt z d\xe1lnice sm\xed \u0159idi\u010d: \r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na k\u0159i\u017eovatce, kde nen\xed dopravn\xedmi zna\u010dkami rozli\u0161ena p\u0159ednost v j\xedzd\u011b, \u0159idi\u010d mus\xed d\xe1t p\u0159ednost v j\xedzd\u011b: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed vjet do k\u0159i\u017eovatky, nedovoluje-li mu situace pokra\u010dovat v j\xedzd\u011b v k\u0159i\u017eovatce a za k\u0159i\u017eovatkou, tak\u017ee by byl nucen zastavit vozidlo v k\u0159i\u017eovatce. To neplat\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed vjet do k\u0159i\u017eovatky, nedovoluje-li mu situace pokra\u010dovat v j\xedzd\u011b v k\u0159i\u017eovatce a za k\u0159i\u017eovatkou, tak\u017ee by byl nucen zastavit vozidlo v k\u0159i\u017eovatce. To neplat\xed:\t', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010di protijedouc\xedch vozidel se vyh\xfdbaj\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na d\xe1lnici a na silnici pro motorov\xe1 vozidla je zastaven\xed a st\xe1n\xed dovoleno:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d sm\xed jet jen takovou rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Rychlost j\xedzdy mus\xed \u0159idi\u010d p\u0159izp\u016fsobit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159edj\xed\u017ed\u011bt: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0434_127948789372286500.jpg[/img]Pokud p\u0159ij\xed\u017ed\xedte na tuto k\u0159i\u017eovatku, mus\xedte d\xe1t p\u0159ednost: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0181_127948780584461500.jpg[/img]M\xe1m, jako \u0159idi\u010d automobilu z v\xfdhledu, za povinnost d\xe1t vozidlu p\u0159ij\xed\u017ed\u011bj\xedc\xedmu zprava p\u0159ednost v j\xedzd\u011b?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0434_127948783537014472.jpg[/img]Pokud p\u0159ij\xed\u017ed\xedte na tuto k\u0159i\u017eovatku, mus\xedte d\xe1t p\u0159ednost v j\xedzd\u011b v\u0161em vozidl\u016fm p\u0159ij\xed\u017ed\u011bj\xedc\xedm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]425_127948788439605340.jpg[/img]P\u0159\xedpojn\xe9 vozidlo, kter\xe9 jede v prost\u0159edn\xedm j\xedzdn\xedm pruhu, m\xe1 nejvy\u0161\u0161\xed povolenou rychlost 75 km/h. M\u016f\u017ee toto vozidlo jet po d\xe1lnici?   ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159edj\xed\u017ed\u011bt na k\u0159i\u017eovatce a v t\u011bsn\xe9 bl\xedzkosti p\u0159ed n\xed; tento z\xe1kaz neplat\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d j\xedzdn\xed soupravy, jej\xed\u017e celkov\xe1 d\xe9lka p\u0159esahuje 7 m, nesm\xed p\u0159edj\xed\u017ed\u011bt jin\xe9 vozidlo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed sn\xed\u017eit n\xe1hle rychlost j\xedzdy nebo n\xe1hle zastavit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na d\xe1lnici a na silnici pro motorov\xe1 vozidla je vle\u010den\xed motorov\xe9ho vozidla dovoleno jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na d\xe1lnici je vle\u010den\xed motorov\xe9ho vozidla dovoleno jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na silnici pro motorov\xe1 vozidla je vle\u010den\xed motorov\xe9ho vozidla dovoleno jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d sm\xed na d\xe1lnici a na silnici pro motorov\xe1 vozidla vj\xed\u017ed\u011bt a z nich vyj\xed\u017ed\u011bt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159edj\xed\u017ed\xed se:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010di je na d\xe1lnici a na silnici pro motorov\xe1 vozidla zak\xe1z\xe1no:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0011_128638015787475000.jpg[/img]Sv\u011bteln\xfd ukazatel nad pozemn\xed komunikac\xed ukazuje: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0010_128638589663696596.jpg[/img]Sv\u011bteln\xfd ukazatel nad pozemn\xed komunikac\xed ukazuje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159edj\xed\u017ed\u011bt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd p\u0159i p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xed vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\xe9 j\xedzdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd p\u0159i p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xed motorov\xe9ho vozidla vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\xe9 j\xedzdy,: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159edj\xed\u017ed\u011bt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159edj\xed\u017ed\u011bt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V tunelu do\u0161lo k poru\u0161e motorov\xe9ho vozidla, kter\xe9 se stalo nepoj\xedzdn\xfdm. Jako \u0159idi\u010d takov\xe9ho vozidla nesm\xedte:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na jednosm\u011brn\xe9 pozemn\xed komunikaci sm\xed \u0159idi\u010d zastavit a st\xe1t:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ed \u017eelezni\u010dn\xedm p\u0159ejezdem, u kter\xe9ho je um\xedst\u011bna dopravn\xed zna\u010dka "St\u016fj, dej p\u0159ednost v j\xedzd\u011b!", mus\xed \u0159idi\u010d zastavit vozidlo:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na silni\u010dn\xed vegetaci, pokud to nen\xed povoleno m\xedstn\xed \xfapravou na pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed zastavit a st\xe1t:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i j\xedzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\xedzdn\xfdm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i j\xedzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\xedzdn\xfdm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zaj\xed\u017ed\xed-li \u0159idi\u010d za \xfa\u010delem zastaven\xed nebo st\xe1n\xed k okraji pozemn\xed komunikace nebo k chodn\xedku:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nastupovat do vozidla nebo vystupovat z n\u011bj se sm\xed jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je-li d\xe1v\xe1na v\xfdstraha p\u0159eru\u0161ovan\xfdm zvukem houka\u010dky nebo zvonku p\u0159ejezdov\xe9ho zabezpe\u010dovac\xedho za\u0159\xedzen\xed, znamen\xe1 to, \u017ee \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidla se p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\xedm p\u0159ejezdem \u0159ad\xed:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159ej\xed\u017ed\u011bn\xed \u017eelezni\u010dn\xedho p\u0159ejezdu nesm\xed \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je-li d\xe1v\xe1na v\xfdstraha dv\u011bma \u010derven\xfdmi st\u0159\xeddav\u011b p\u0159eru\u0161ovan\xfdmi sv\u011btly sign\xe1lu p\u0159ejezdov\xe9ho zabezpe\u010dovac\xedho za\u0159\xedzen\xed, znamen\xe1 to, \u017ee \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sv\xedt\xed-li p\u0159eru\u0161ovan\xe9 b\xedl\xe9 sv\u011btlo sign\xe1lu p\u0159ejezdov\xe9ho zabezpe\u010dovac\xedho za\u0159\xedzen\xed, sm\xed 50 m p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\xedm p\u0159ejezdem a p\u0159i jeho p\u0159ej\xed\u017ed\u011bn\xed jet \u0159idi\u010d rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd se hodl\xe1 vzd\xe1lit od vozidla tak, \u017ee nem\u016f\u017ee v p\u0159\xedpad\u011b pot\u0159eby okam\u017eit\u011b zas\xe1hnout:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i j\xedzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\xedzdn\xfdm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i j\xedzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\xedzdn\xfdm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b v tunelu do\u0161lo k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\xedzdn\xfdm. \u0158idi\u010d porouchan\xe9ho vozidla je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V tunelu do\u0161lo k poru\u0161e motorov\xe9ho vozidla, kter\xe9 se stalo nepoj\xedzdn\xfdm. Jako \u0159idi\u010d takov\xe9ho vozidla nesm\xedte:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nesv\xedt\xed-li p\u0159eru\u0161ovan\xe9 b\xedl\xe9 sv\u011btlo sign\xe1lu p\u0159ejezdov\xe9ho zabezpe\u010dovac\xedho za\u0159\xedzen\xed, sm\xed \u0159idi\u010d ve vzd\xe1lenosti 50 m p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\xedm p\u0159ejezdem a p\u0159i jeho p\u0159ej\xed\u017ed\u011bn\xed jet rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ed \u017eelezni\u010dn\xedm p\u0159ejezdem:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d sm\xed zastavit a st\xe1t:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'O odstran\u011bn\xed vozidla, kter\xe9 neopr\xe1vn\u011bn\u011b stoj\xed na vyhrazen\xe9m parkovi\u0161ti:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0102_127948767233841532.jpg[/img]Sm\xedte jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu v dan\xe9 situaci vjet na tento \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla, jeho\u017e celkov\xe1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 3.500 kg, sm\xed v obci zastavit a st\xe1t:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i j\xedzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\xedzdn\xfdm, nebo dojde-li k dopravn\xed nehod\u011b, je \u0159idi\u010d povinen neprodlen\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zastavit s vozidlem ve druh\xe9 \u0159ad\u011b m\u016f\u017eete jen tehdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed zastavit a st\xe1t:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V obci sm\xed \u0159idi\u010d vozidla o celkov\xe9 hmotnosti nep\u0159evy\u0161uj\xedc\xed 3.500 kg zastavit a st\xe1t kolmo, pop\u0159\xedpad\u011b \u0161ikmo k okraji pozemn\xed komunikace jen:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla, jeho\u017e celkov\xe1 hmotnost p\u0159evy\u0161uje 3 500 kg, sm\xed v obci zastavit a st\xe1t:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i j\xedzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\xedzdn\xfdm, nebo dojde-li k dopravn\xed nehod\u011b, je \u0159idi\u010d povinen:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Po p\u0159edjet\xed jin\xe9ho vozidla m\xe1te v \xfamyslu se za\u0159adit p\u0159ed toto vozidlo. Mus\xedte d\xe1vat znamen\xed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\xedzdy?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zapnut\xedm v\xfdstra\u017en\xe9ho sv\u011bteln\xe9ho znamen\xed d\xe1v\xe1 \u0159idi\u010d upozorn\u011bn\xed, pokud:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla sm\xed d\xe1vat sv\u011bteln\xe9 v\xfdstra\u017en\xe9 znamen\xed kr\xe1tk\xfdm p\u0159eru\u0161ovan\xfdm rozsv\xedcen\xedm d\xe1lkov\xfdch sv\u011btel nebo p\u0159ep\xedn\xe1n\xedm potk\xe1vac\xedch a d\xe1lkov\xfdch sv\u011btel:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kdy sm\xedte p\u0159i j\xedzd\u011b s motorov\xfdm vozidlem, kter\xe9 je vybaveno sv\u011btly pro denn\xed sv\xedcen\xed, t\u011bmito sv\u011btly sv\xedtit?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Znamen\xed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\xedzdy pa\u017e\xed se d\xe1v\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i zastaven\xed vozidla p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\xedm p\u0159ejezdem:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Motorov\xe9 vozidlo mus\xed m\xedt za j\xedzdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i vj\xed\u017ed\u011bn\xed na kruhov\xfd objezd a j\xedzd\u011b po kruhov\xe9m objezdu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidlo mus\xed m\xedt za j\xedzdy p\u0159i sn\xed\u017een\xe9 viditelnosti:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'D\xe1vat sv\u011bteln\xe9 v\xfdstra\u017en\xe9 znamen\xed kr\xe1tk\xfdm p\u0159eru\u0161ovan\xfdm rozsv\xedcen\xedm d\xe1lkov\xfdch sv\u011btel nebo p\u0159ep\xedn\xe1n\xedm potk\xe1vac\xedch a d\xe1lkov\xfdch sv\u011btel k upozorn\u011bn\xed \u0159idi\u010de p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'D\xe1vat zvukov\xe9 v\xfdstra\u017en\xe9 znamen\xed k upozorn\u011bn\xed \u0159idi\u010de p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vy\u017eaduj\xed-li to okolnosti, zejm\xe9na nen\xed-li znamen\xed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\xedzdy d\xe1van\xe9 sm\u011brov\xfdmi sv\u011btly nebo pa\u017e\xed dostate\u010dn\u011b viditeln\xe9, nap\u0159\xedklad pro \u0161\xed\u0159ku n\xe1kladu, mus\xed se d\xe1vat znamen\xed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\xedzdy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je poru\u0161en\xedm z\xe1kona, pokud vozidlo sv\xedt\xed za norm\xe1ln\xed, nesn\xed\u017een\xe9 viditelnosti pouze sv\u011btly pro denn\xed sv\xedcen\xed?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sv\xedt\xed-li sv\u011btlo sign\xe1lu se \u017elut\xfdm sv\u011btlem "Pozor!" na k\u0159i\u017eovatce p\u0159eru\u0161ovan\u011b:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i vle\u010den\xed motorov\xe9ho vozidla na ty\u010di mus\xed b\xfdt d\xe9lka ty\u010de takov\xe1, aby vzd\xe1lenost mezi vozidly nebyla: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \u0159\xedzen\xed provozu na k\u0159i\u017eovatce policistou je \u0159idi\u010d vozidla, pro kter\xe9ho z pokynu policisty takov\xe1 povinnost vypl\xfdv\xe1, povinen zastavit vozidlo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0299_127948272196237500.jpg[/img]Svisl\xe9 dopravn\xed zna\u010dky upravuj\xedc\xed p\u0159ednost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i vle\u010den\xed motorov\xe9ho vozidla se sm\xed jet rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \u0159\xedzen\xed provozu na k\u0159i\u017eovatce znamen\xe1 pro \u0159idi\u010de sign\xe1l se sou\u010dasn\u011b sv\xedt\xedc\xedm \u010derven\xfdm a \u017elut\xfdm sv\u011btlem "Pozor!": ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'"Sign\xe1l \u017elut\xe9ho sv\u011btla ve tvaru chodce", j\xedm\u017e je dopln\u011bn sign\xe1l se zelenou \u0161ipkou sm\u011b\u0159uj\xedc\xed vpravo nebo vlevo, upozor\u0148uje \u0159idi\u010de, \u017ee p\u0159i j\xedzd\u011b sm\u011brem, kter\xfdm tato \u0161ipka ukazuje: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0299_127948273599518750.jpg[/img]Jak\xfd je vztah mezi sv\u011bteln\xfdmi sign\xe1ly a svisl\xfdmi dopravn\xedmi zna\u010dkami upravuj\xedc\xedmi p\u0159ednost?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \u0159\xedzen\xed provozu na k\u0159i\u017eovatce sign\xe1l se sou\u010dasn\u011b sv\xedt\xedc\xedm \u010derven\xfdm a \u017elut\xfdm sv\u011btlem "Pozor!" znamen\xe1 pro \u0159idi\u010de povinnost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sv\u011bteln\xe9 sign\xe1ly:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Svisl\xe9 st\xe1l\xe9 dopravn\xed zna\u010dky jsou nad\u0159azeny:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sign\xe1l dvou vedle sebe um\xedst\u011bn\xfdch st\u0159\xeddav\u011b p\u0159eru\u0161ovan\xfdch \u010derven\xfdch sv\u011btel znamen\xe1 pro \u0159idi\u010de:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0391_127948784685134044.jpg[/img]Sv\u011bteln\xfd sign\xe1l se sou\u010dasn\u011b sv\xedt\xedc\xedm \u010derven\xfdm a \u017elut\xfdm sv\u011btlem "Pozor", znamen\xe1 pro \u0159idi\u010de povinnost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'M\xedstn\xed \xfaprava provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Svisl\xe9 z\xe1kazov\xe9 dopravn\xed zna\u010dky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vodorovn\xe9 dopravn\xed zna\u010dky jsou vyzna\u010deny:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0231_127949130519558700.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0401_127949135394965896.jpg[/img]P\u0159i tomto pokynu policisty je \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0297_127948260554206250_127948836766692086_127948839836592899.jpg[/img]Na sign\xe1l se zelen\xfdm pln\xfdm kruhov\xfdm sv\u011btlem "Volno": ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'U vle\u010den\xe9ho vozidla mus\xed b\xfdt za sn\xed\u017een\xe9 viditelnosti rozsv\xedcena:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]sshot-5_129174467704401250.jpg[/img]V dan\xe9 situaci, mohou \xfa\u010dastn\xedci silni\u010dn\xedho provozu odbo\u010dovat?  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]sshot-2_129174463578620000.jpg[/img]Tento pokyn policisty znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]sshot-1_129174464486588750.jpg[/img]P\u0159i \u0159\xedzen\xed k\u0159i\u017eovatky policistou mohou pokra\u010dovat v j\xedzd\u011b vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V p\u011b\u0161\xed z\xf3n\u011b sm\xed \u0159idi\u010d jet rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V p\u011b\u0161\xed z\xf3n\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Hry d\u011bt\xed na pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V obytn\xe9 z\xf3n\u011b \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V obytn\xe9 z\xf3n\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V p\u011b\u0161\xed z\xf3n\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V obytn\xe9 z\xf3n\u011b sm\xed \u0159idi\u010d jet rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Chodci v p\u011b\u0161\xed z\xf3n\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Chodci v obytn\xe9 z\xf3n\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b v obytn\xe9 z\xf3n\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b v p\u011b\u0161\xed z\xf3n\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Obytn\xe1 z\xf3na je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ednost p\u0159i \u010derp\xe1n\xed pohonn\xfdch hmot maj\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \u010derp\xe1n\xed pohonn\xfdch hmot maj\xed p\u0159ednost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \u010derp\xe1n\xed pohonn\xfdch hmot maj\xed p\u0159ednost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V prostoru \u010derpac\xed stanice pohonn\xfdch hmot je zak\xe1z\xe1no:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V prostoru \u010derpac\xed stanice pohonn\xfdch hmot je zak\xe1z\xe1no:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \u010derp\xe1n\xed pohonn\xfdch hmot maj\xed p\u0159ednost:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V obytn\xe9 z\xf3n\u011b \u0159idi\u010d sm\xed jet rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V obytn\xe9 a p\u011b\u0161\xed z\xf3n\u011b je st\xe1n\xed dovoleno:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V prostoru \u010derpac\xed stanice pohonn\xfdch hmot:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ed \u010derp\xe1n\xedm pohonn\xfdch hmot mus\xed \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u011b\u0161\xed z\xf3na je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V obytn\xe9 a p\u011b\u0161\xed z\xf3n\u011b sm\xed \u0159idi\u010d jet rychlost\xed nejv\xfd\u0161e:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd m\u011bl \xfa\u010dast na dopravn\xed nehod\u011b, je povinen:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vozidla, kter\xe9 je povinn\u011b vybaveno p\u0159enosn\xfdm troj\xfaheln\xedkem a pro technickou z\xe1vadu se na pozemn\xed komunikaci mimo obec stalo nepoj\xedzdn\xfdm, je povinen tento troj\xfaheln\xedk um\xedstit: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je-li p\u0159ek\xe1\u017ekou provozu na pozemn\xed komunikaci vozidlo, kter\xe9 provozovatel neodstranil, rozhodne o jeho odstran\u011bn\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motorov\xe9ho vozidla, kter\xfd je povinen u\u017e\xedt p\u0159enosn\xe9ho v\xfdstra\u017en\xe9ho troj\xfaheln\xedku, jej mus\xed um\xedstit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ten, kdo zp\u016fsobil p\u0159ek\xe1\u017eku provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sv\xedt\xed-li zvl\xe1\u0161tn\xed v\xfdstra\u017en\xe9 sv\u011btlo modr\xe9 barvy na stoj\xedc\xedm vozidle, mus\xed \u0159idi\u010di ostatn\xedch vozidel podle okolnost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ek\xe1\u017eka provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch mus\xed b\xfdt ozna\u010dena:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i dopravn\xed nehod\u011b k po\u0161kozen\xed pozemn\xed komunikace, jsou \xfa\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody povinni:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i dopravn\xed nehod\u011b k po\u0161kozen\xed \u017eivotn\xedho prost\u0159ed\xed, jsou \xfa\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody povinni:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xda\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody jsou povinni: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch je zak\xe1z\xe1no:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidl\u016fm s pr\xe1vem p\u0159ednostn\xed j\xedzdy a vozidl\u016fm jimi doprov\xe1zen\xfdm mus\xed \u0159idi\u010di ostatn\xedch vozidel:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sv\xedt\xed-li zvl\xe1\u0161tn\xed v\xfdstra\u017en\xe9 sv\u011btlo modr\xe9 barvy na stoj\xedc\xedm vozidle:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kdo zp\u016fsobil p\u0159ek\xe1\u017eku provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xda\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody jsou povinni:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xda\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody jsou povinni:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd m\u011bl \xfa\u010dast na dopravn\xed nehod\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Do skupiny tvo\u0159en\xe9 vozidly s pr\xe1vem p\u0159ednostn\xed j\xedzdy a vozidly jimi doprov\xe1zen\xfdmi se \u0159idi\u010di ostatn\xedch vozidel:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud hustota provozu na d\xe1lnici a rychlostn\xed silnici o dvou j\xedzdn\xedch pruz\xedch v jednom sm\u011bru j\xedzdy vyvol\xe1 vznik kolony stoj\xedc\xedch vozidel, jsou \u0159idi\u010di soub\u011b\u017en\u011b jedouc\xedch vozidel povinni:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud hustota provozu na silnici pro motorov\xe1 vozidla o dvou j\xedzdn\xedch pruz\xedch v jednom sm\u011bru j\xedzdy vyvol\xe1 vznik kolony stoj\xedc\xedch vozidel, jsou \u0159idi\u010di soub\u011b\u017en\u011b jedouc\xedch vozidel povinni:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vozidla, kter\xe9 je vybaveno zvl\xe1\u0161tn\xedm v\xfdstra\u017en\xfdm sv\u011btlem oran\u017eov\xe9 barvy, sm\xed tohoto sv\u011btla u\u017e\xedvat:  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i dopravn\xed nehod\u011b ke hmotn\xe9 \u0161kod\u011b na n\u011bkter\xe9m ze z\xfa\u010dastn\u011bn\xfdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\xfdch v\u011bc\xed ni\u017e\u0161\xed ne\u017e 100 000 K\u010d, jsou \xfa\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody povinni ohl\xe1sit tuto nehodu policistovi:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i dopravn\xed nehod\u011b ke hmotn\xe9 \u0161kod\u011b na n\u011bkter\xe9m ze z\xfa\u010dastn\u011bn\xfdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\xfdch v\u011bc\xed ni\u017e\u0161\xed ne\u017e 100 000 K\u010d, jsou \xfa\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody povinni ohl\xe1sit tuto nehodu policistovi:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xda\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody jsou povinni neprodlen\u011b ohl\xe1sit policistovi:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xda\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody jsou povinni neprodlen\u011b ohl\xe1sit tuto ud\xe1lost policistovi, dojde-li p\u0159i nehod\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i dopravn\xed nehod\u011b k po\u0161kozen\xed obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\xe9ho za\u0159\xedzen\xed, jsou \xfa\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xda\u010dastn\xedci dopravn\xed nehody, p\u0159i kter\xe9 do\u0161lo ke hmotn\xe9 \u0161kod\u011b na majetku t\u0159et\xed osoby, s v\xfdjimkou \u0161kody na vozidle, jeho\u017e \u0159idi\u010d m\xe1 \xfa\u010dast na dopravn\xed nehod\u011b nebo \u0161kody na v\u011bci p\u0159epravovan\xe9 v tomto vozidle:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dojde-li p\u0159i dopravn\xed nehod\u011b ke hmotn\xe9 \u0161kod\u011b pouze na vozidle, jeho\u017e \u0159idi\u010d m\u011bl \xfa\u010dast na dopravn\xed nehod\u011b nebo ke hmotn\xe9 \u0161kod\u011b na v\u011bci p\u0159epravovan\xe9 v tomto vozidle nep\u0159evy\u0161uj\xedc\xed 100 000 K\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Stanoven\xe9 osv\u011btlen\xed, odrazky a st\xe1tn\xed pozn\xe1vac\xed zna\u010dka, rozpozn\xe1vac\xed zna\u010dka st\xe1tu ani vyzna\u010den\xed nejvy\u0161\u0161\xed povolen\xe9 rychlosti:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za nesn\xed\u017een\xe9 viditelnosti p\u0159i p\u0159eprav\u011b zem\u011bd\u011blsk\xfdch produkt\u016f nemus\xed b\xfdt zvl\xe1\u0161tn\xedm zp\u016fsobem ozna\u010den n\xe1klad p\u0159e\u010dn\xedvaj\xedc\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159eprav\u011b \u017eiv\xfdch zv\xed\u0159at:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159e\u010dn\xedv\xe1-li za sn\xed\u017een\xe9 viditelnosti n\xe1klad z boku u motorov\xe9ho vozidla nebo j\xedzdn\xed soupravy vn\u011bj\u0161\xed okraj obrysov\xfdch sv\u011btel o v\xedce ne\u017e 40 cm, mus\xed b\xfdt p\u0159e\u010dn\xedvaj\xedc\xed konec n\xe1kladu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zvl\xe1\u0161tn\xedm zp\u016fsobem mus\xed b\xfdt ozna\u010den n\xe1klad, kter\xfd p\u0159e\u010dn\xedv\xe1 vozidlo vp\u0159edu nebo vzadu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zvl\xe1\u0161tn\xedm zp\u016fsobem mus\xed b\xfdt ozna\u010den n\xe1klad, kter\xfd z boku u motorov\xe9ho vozidla nebo j\xedzdn\xed soupravy p\u0159e\u010dn\xedv\xe1: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'K m\u011b\u0159en\xed rychlosti vozidel je opr\xe1vn\u011bna:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'N\xe1klad, kter\xfd p\u0159e\u010dn\xedv\xe1 vp\u0159edu nebo vzadu vozidlo, mus\xed b\xfdt zvl\xe1\u0161tn\xedm zp\u016fsobem ozna\u010den, pouze pokud takto p\u0159e\u010dn\xedv\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nakl\xe1d\xe1n\xed \u010di skl\xe1d\xe1n\xed n\xe1kladu na pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nakl\xe1d\xe1n\xed \u010di skl\xe1d\xe1n\xed n\xe1kladu na pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i nakl\xe1d\xe1n\xed nebo skl\xe1d\xe1n\xed n\xe1kladu na pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159epravovan\xe9 v\u011bci mus\xed b\xfdt ve vozidle um\xedst\u011bny:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'N\xe1klad mus\xed b\xfdt na vozidle um\xedst\u011bn a upevn\u011bn:\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159eprav\u011b n\xe1kladu nesm\u011bj\xed po stran\u011b z vozidla vy\u010dn\xedvat:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ve zvl\xe1\u0161tn\xedm motorov\xe9m vozidle nesm\u011bj\xed b\xfdt p\u0159epravov\xe1ny:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Str\xe1\u017en\xedk obecn\xed policie :', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Celn\xedk ve stejnokroji:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159e\u010dn\xedv\xe1-li za sn\xed\u017een\xe9 viditelnosti n\xe1klad vozidlo vp\u0159edu nebo vzadu o v\xedce ne\u017e 1 metr, mus\xed b\xfdt p\u0159e\u010dn\xedvaj\xedc\xed konec n\xe1kladu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0458_127948269957331250.jpg[/img]P\u0159e\u010dn\xedv\xe1-li za nesn\xed\u017een\xe9 viditelnosti n\xe1klad vozidlo vp\u0159edu nebo vzadu o v\xedce ne\u017e 1 metr, mus\xed b\xfdt p\u0159e\u010dn\xedvaj\xedc\xed konec n\xe1kladu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159e\u010dn\xedv\xe1-li za nesn\xed\u017een\xe9 viditelnosti n\xe1klad z boku u motorov\xe9ho vozidla nebo j\xedzdn\xed soupravy vn\u011bj\u0161\xed okraj obrysov\xfdch sv\u011btel o v\xedce ne\u017e 40 cm, mus\xed b\xfdt p\u0159e\u010dn\xedvaj\xedc\xed konec n\xe1kladu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vy\u017eaduj\xed-li provozn\xed nebo jin\xe9 z\xe1va\u017en\xe9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i vystupov\xe1n\xed z vozidla hromadn\xe9 dopravy osob mimo zast\xe1vku nebo nastupov\xe1n\xed do n\u011bj mimo zast\xe1vku vstoupily do vozovky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vy\u017eaduj\xed-li provozn\xed nebo jin\xe9 z\xe1va\u017en\xe9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i nastupov\xe1n\xed do autobusu, trolejbusu \u010di tramvaje mimo zast\xe1vku vstoupily do vozovky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159eprav\u011b n\xe1kladu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Z jedouc\xedho vozidla d\xe1v\xe1 policista ve stejnokroji znamen\xed k zastaven\xed vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Znamen\xed k zastaven\xed vozidla d\xe1v\xe1 policista ve stejnokroji:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159ipustit, aby po\u010det p\u0159epravovan\xfdch osob star\u0161\xedch 12 let p\u0159ekro\u010dil:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0474_127948773507489328.jpg[/img]Chodec sm\xed vstoupit na p\u0159echod pro chodce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zastavovat vozidlo je opr\xe1vn\u011bn:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'K m\u011b\u0159en\xed rychlosti vozidel je opr\xe1vn\u011bna:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vy\u017eaduj\xed-li provozn\xed nebo jin\xe9 z\xe1va\u017en\xe9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i vystupov\xe1n\xed z vozidla taxislu\u017eby vstoupily do vozovky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vy\u017eaduj\xed-li provozn\xed nebo jin\xe9 z\xe1va\u017en\xe9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i vystupov\xe1n\xed z autobusu mimo zast\xe1vku vstoupily do vozovky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159eprav\u011b sypk\xfdch substr\xe1t\u016f, nap\u0159\xedklad p\xedsku, mus\xed b\xfdt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159eprav\u011b \u017eiv\xfdch zv\xed\u0159at:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]P2_6328164310901.gif[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka ozna\u010duje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]C5a_6327828831158_6328260602360.gif[/img]Vyobrazen\xe1 dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A11_6328330438753.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A8 _6328330430524.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A6a_6328330157071.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A10_6328330435820.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A2b_6328330145246.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A12_6328330440401.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\xedsto nebo \xfasek pozemn\xed komunikace, kde:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A23_6328330460954.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A24_6328330462834.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A1a_6328331612165.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A26_6328330466618.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A25_6328330464935.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A19_6328330454937.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\xedsto, kde:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A19_6328332008906.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A15_6328330445826.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A16_6328330447818.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na \xfasek pozemn\xed komunikace, kde: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A9 _6328330433182.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A14_6328330443803.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\xedsto nebo \xfasek pozemn\xed komunikace, kde:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A3 _6328330147992.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A2a_6328330143214.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A17_6328330449667.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\xedsto nebo \xfasek pozemn\xed komunikace, kde je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A22_6328330458754.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A7b_6328330428829.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A20_6328330456829.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A1a_6328329804424.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A13_6328330442023.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\xedsto nebo \xfasek pozemn\xed komunikace, kde:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B15_6328336446153.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka zakazuje vjezd vozidl\u016fm, jejich\u017e:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B7_6328336429456.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B5_6328336426084.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B5_6328338640736.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B12_6328336441018.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B11_6328336437024.jpg[/img]Z\xe1kaz vjezdu podle vyobrazen\xe9 dopravn\xed zna\u010dky plat\xed pro:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B13_6328336442712.jpg[/img]Tato zna\u010dka zakazuje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B16_6328336447914.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B28_6328338273167.jpg[/img]Ozna\u010dte spr\xe1vn\xfd v\xfdznam zna\u010dky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B31_6328336485182.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B30_6328336483089.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B23a_6328336460770.jpg[/img]Tato zna\u010dka vyjad\u0159uje: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B25_6328336472037.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B24b_6328336465856.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B22b_6328336459151.jpg[/img]Touto dopravn\xed zna\u010dkou se ru\u0161\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B24a_6328336464139.jpg[/img]Tato zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B29_6328336481439.jpg[/img]Tato zna\u010dka ozna\u010duje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A5a_6328330152948.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B9_6328336433957.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B8_6328336431715.jpg[/img]Do \xfaseku pozemn\xed komunikace ozna\u010den\xe9ho touto dopravn\xed zna\u010dkou: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B3b_6328336422703.jpg[/img]Do \xfaseku pozemn\xed komunikace za touto dopravn\xed zna\u010dkou: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A2b_6327619682482.gif[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B18_6328349597996.gif[/img]Tato zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A1a_6328349626376.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A4 _6328349653729.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A7b_6328349542506.gif[/img]Touto dopravn\xed zna\u010dkou je \u0159idi\u010d upozorn\u011bn na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A1a_6328354183073.gif[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A7b_6328354012406.gif[/img]Tato zna\u010dka upozor\u0148uje na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A1b_6328354018131.gif[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A8 _6328354207779.gif[/img]Tato zna\u010dka upozor\u0148uje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B18_6328354215221.gif[/img]Tato zna\u010dka zakazuje vjezd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B1_6328354245404.gif[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B28_6328336477331.jpg[/img]Za touto dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A2a_6328435770785.gif[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A7b_6328435794083.gif[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A6b_6328349668209.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A7a_6328349678432.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A5b_6328349685603.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A4 _6328354240307.gif[/img]Tato zna\u010dka upozor\u0148uje \u0159idi\u010de:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B10_6328476434435.jpg[/img]Z\xe1kaz vjezdu vypl\xfdvaj\xedc\xed z vyobrazen\xe9 dopravn\xed zna\u010dky plat\xed pro:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B32_6328336487159.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka: \r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A30_6328276591798.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A28_6328276587006.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje \u0159idi\u010de:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A31b_6328276597379.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka p\u0159edem upozor\u0148uje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A25_6328276579134.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A32a_6328276601967.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka b\xfdv\xe1 um\xedst\u011bna:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A18_6328571877132_127945883713202500.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje \xfa\u010dastn\xedky silni\u010dn\xedho provozu na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B27_6328571984782_127945894478202500.jpg[/img]Tato zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B23b_6328572430760_127945939076015000.jpg[/img]Tato zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B18_6328572441417_127945940141796250.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka zakazuje vjezd vozidl\u016fm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B26_6328572447508_127945940750858750.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B4_6328572460199_127945942019921250.jpg[/img]Na takto ozna\u010den\xe9 pozemn\xed komunikace je zak\xe1z\xe1n vjezd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B11_6328572532758_127945949275858750.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka zakazuje vjezd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B2_6328572573597_127945953359765000.jpg[/img]Vyobrazen\xe1 dopravn\xed zna\u010dka zakazuje vjezd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B17_6328572685678_127945964567890000.gif[/img]Tato zna\u010dka znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B3a_6328572793174_127945975317421250.jpg[/img]Do \xfaseku pozemn\xed komunikace ozna\u010den\xe9ho touto dopravn\xed zna\u010dkou je dovoleno vjet:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B21a_6328572812838_127945977283827500.jpg[/img]V \xfaseku pozemn\xed komunikace ozna\u010den\xe9m touto dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A27_6328579571592_127946653159296250.gif[/img]Tato zna\u010dka upozor\u0148uje na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B33_6328579884971_127946684497108750.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka zakazuje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]Z11d_6328528629103.jpg[/img]T\xedmto sm\u011brov\xfdm sloupkem m\u016f\u017ee b\xfdt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]Z11c_6328602536507_127948949650736852.jpg[/img]Tento sm\u011brov\xfd sloupek:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B17_6328607173804_127949413380432581.jpg[/img]Z\xe1kaz vjezdu podle vyobrazen\xe9 dopravn\xed zna\u010dky plat\xed pro:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B14_6328607227401_127949418740142866.jpg[/img]Tato zna\u010dka zakazuje vjezd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A27_6328607234530_127949419453052297.gif[/img]Tato zna\u010dka ozna\u010duje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]B10_6328607246046_127949420604675224.jpg[/img]Vyobrazen\xe1 dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]A4 _6343967777853_129485473785340000.gif[/img]Tato zna\u010dka upozor\u0148uje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dopravn\xedch zna\u010dek neumo\u017e\u0148uje \u0159idi\u010di, pokud si to nevynut\xed provozn\xed pom\u011bry, jet rychlost\xed 25 km/h :', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dodatkov\xfdch tabulek vyzna\u010duje sm\u011br k m\xedstu, ke kter\xe9mu se vztahuje dopravn\xed zna\u010dka, pod kterou je tato tabulka um\xedst\u011bna: \r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dopravn\xedch zna\u010dek zakazuje \u0159idi\u010di jet rychlost\xed 40 km/h:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dodatkov\xfdch tabulek vyzna\u010duje skute\u010dn\xfd tvar k\u0159i\u017eovatky a sou\u010dasn\u011b i hlavn\xed a vedlej\u0161\xed pozemn\xed komunikaci: \r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dopravn\xedch zna\u010dek ozna\u010duje hlavn\xed pozemn\xed komunikaci.', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ozna\u010dte dodatkovou tabulku, kter\xe1 vyzna\u010duje vzd\xe1lenost k m\xedstu, od kter\xe9ho plat\xed zna\u010dka, pod n\xed\u017e je tato dodatkov\xe1 tabulka um\xedst\u011bna. ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dodatkov\xfdch tabulek vyzna\u010duje \xfasek platnosti dopravn\xed zna\u010dky, pod kterou je um\xedst\u011bna: \r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vyberte dopravn\xed zna\u010dku, kter\xe1 \u0159idi\u010de upozor\u0148uje na m\xedsto, kde je provoz \u0159\xedzen sv\u011bteln\xfdmi sign\xe1ly, kter\xe9 nejsou viditeln\xe9 z dostate\u010dn\xe9 vzd\xe1lenosti nebo jsou v m\xedst\u011b, kde by je \u0159idi\u010d jinak neo\u010dek\xe1val:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z t\u011bchto dopravn\xedch zna\u010dek zakazuje zastaven\xed?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dopravn\xedch zna\u010dek neupravuje p\u0159ednost?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vyberte dopravn\xed zna\u010dku, kter\xe1 ozna\u010duje konec \xfaseku pozemn\xed komunikace s nejni\u017e\u0161\xed dovolenou rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe1 z vyobrazen\xfdch dopravn\xedch zna\u010dek zakazuje st\xe1n\xed v ozna\u010den\xe9m \xfaseku pozemn\xed komunikace?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0038_127948265543581250.jpg[/img]Jak se zachov\xe1te v m\xedst\u011b, kde je tato v\xfdstra\u017en\xe1 dopravn\xed zna\u010dka? ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0041_127948266994050000.jpg[/img]Tato zna\u010dka upozor\u0148uje na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0210_127948267672175000.jpg[/img]Co znamen\xe1 tato dopravn\xed zna\u010dka? ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0051_127948268052956250.jpg[/img]Dopravn\xed zna\u010dka "Jednosm\u011brn\xfd provoz" vymezuje \xfasek komunikace, kde je zak\xe1z\xe1no:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0073_127948270353893750.jpg[/img]Tato zna\u010dka znamen\xe1:  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0109_127948274111393750.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu je upozor\u0148ov\xe1n:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0073_127948278077331250.jpg[/img]Na k\u0159i\u017eovatce ozna\u010den\xe9 touto dopravn\xed zna\u010dkou:  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0262_127948260208112500.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0023_127948774256133904.jpg[/img]Za nejbli\u017e\u0161\xed svislou dopravn\xed zna\u010dkou jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0033_127948774692010024.jpg[/img]V \xfaseku za touto dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0033_127948775060395648.jpg[/img]V \xfaseku za touto dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0033_127948775593133128.jpg[/img]V \xfaseku za touto dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0037_127948776129620080.jpg[/img]Za vyobrazenou dvojic\xed dopravn\xedch zna\u010dek:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0076_127948776632205556.jpg[/img]Pokud jako \u0159idi\u010d vid\xedte na vozovce tento symbol, mus\xedte:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0078_127948777139009188.jpg[/img]Na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce mus\xedte jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0117_127948777730644624.jpg[/img]Za touto dopravn\xed zna\u010dkou sm\xedte jet rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0117_127948792422169516.jpg[/img]Za touto dopravn\xed zna\u010dkou sm\xedte jet rychlost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0130_127948778177300476.jpg[/img]Za touto dopravn\xed zna\u010dkou \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0403_127948778731284964.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla jedouc\xed z tohoto sm\u011bru:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0186_127948790676946528.jpg[/img]Nejbli\u017e\u0161\xed dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0186_127948789858311808.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu na nejbli\u017e\u0161\xed k\u0159i\u017eovatce za prvn\xed dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0383_127948781269052596.jpg[/img]Za nejbli\u017e\u0161\xed dopravn\xed zna\u010dkou v dan\xe9m p\u0159\xedpad\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0188_127948786468007980.jpg[/img]Dopravn\xed zna\u010dka, kterou vid\xedte jako nejbli\u017e\u0161\xed, znamen\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0211_127949129648275144.jpg[/img]V situaci na obr\xe1zku mus\xed \u0159idi\u010d p\u0159i \u0159\xedzen\xed zohlednit, \u017ee:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0066_127949134900660504.jpg[/img]Za touto dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0046_127949134202946256.jpg[/img]Za touto dopravn\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0049_127949133435554320.jpg[/img]Ve vyobrazen\xe9 situaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0052_127949134536649264.jpg[/img]Lze za nejbli\u017e\u0161\xed dopravn\xed zna\u010dkou zastavit za \xfa\u010delem neprodlen\xe9ho vystoupen\xed p\u0159epravovan\xfdch osob?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0052_127949136177511948.jpg[/img]Lze p\u0159ed nejbli\u017e\u0161\xed dopravn\xed zna\u010dkou zastavit za \xfa\u010delem neprodlen\xe9ho vylo\u017een\xed n\xe1kladu?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0193_127949121874526092_127949141410525036.jpg[/img]Za prvn\xed skupinou dopravn\xed zna\u010dek: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0478_128638589154054764.jpg[/img]Na tomto m\xedst\u011b m\u016f\u017ee zastavit a st\xe1t:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0043_6336408264363.jpg[/img]Tato dopravn\xed zna\u010dka upozor\u0148uje na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0023_6336408310704.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0037_6336408321371.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]sshot-4_129174466663620000.jpg[/img]Na obr\xe1zku nen\xed zn\xe1zorn\u011bna dopravn\xed zna\u010dka:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ve v\xfdhledu z motorov\xe9ho vozidla vid\xedte d\u011bti, kter\xe9 si hraj\xed na chodn\xedku. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'M\u016f\u017ee b\xfdt schopnost k \u0159\xedzen\xed vozidla ovlivn\u011bna i po po\u017eit\xed mal\xe9ho mno\u017estv\xed alkoholu, nap\u0159. p\u016fl litru desetistup\u0148ov\xe9ho piva?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na d\xe1lnici mus\xedte po\u010d\xedtat se siln\xfdm bo\u010dn\xedm v\u011btrem p\u0159edev\u0161\xedm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na d\xe1lnici mus\xedte po\u010d\xedtat se siln\xfdm bo\u010dn\xedm v\u011btrem p\u0159edev\u0161\xedm:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za minim\xe1ln\xed bezpe\u010dnou vzd\xe1lenost mezi za sebou jedouc\xedmi vozidly je zpravidla pova\u017eov\xe1n:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zv\xfd\u0161en\xe9 riziko ztr\xe1ty p\u0159ilnavosti pneumatik a n\xe1sledn\xe9ho smyku za de\u0161t\u011b hroz\xed: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ilnavost mezi pneumatikou a povrchem vozovky je z\xe1visl\xe1 na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kdy\u017e zv\xfd\u0161\xedte rychlost j\xedzdy na dvojn\xe1sobek (nap\u0159. z 50 km/h na 100 km/h), prodlou\u017e\xed se t\xedm brzdn\xe1 dr\xe1ha Va\u0161eho vozidla na such\xe9 vozovce:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i rychlosti 100 km/h je d\xe9lka brzdn\xe9 dr\xe1hy Va\u0161eho vozidla oproti brzdn\xe9 dr\xe1ze p\u0159i rychlosti 50 km/h:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u010castou p\u0159\xed\u010dinou vzniku dopravn\xedch nehod p\u0159i j\xedzd\u011b na d\xe1lnici je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i prudk\xe9m se\u0161l\xe1pnut\xed brzdov\xe9ho ped\xe1lu vozidla bez protiblokovac\xedho syst\xe9mu brzd (ABS) na n\xe1led\xed dojde:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]123_127948791299827564.jpg[/img]Chyst\xe1te se p\u0159edjet cyklistu. Bude v\xe1m sta\u010dit bo\u010dn\xed odstup od cyklisty p\u0159ibli\u017en\u011b 50 cm?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xed\u010dinou vzniku aquaplaningu je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za j\xedzdy v noci se v\xe1m n\xe1hle v d\xe1lkov\xfdch sv\u011btlech objev\xed lesn\xed zv\u011b\u0159. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u010castou p\u0159\xed\u010dinou t\u011b\u017ek\xfdch nehod na d\xe1lnici p\u0159i p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xed je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Spr\xe1vn\xfd tlak hu\u0161t\u011bn\xed pneumatik se zji\u0161\u0165uje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u010castou p\u0159\xed\u010dinou t\u011b\u017ek\xfdch nehod na d\xe1lnici je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Chodec na p\u0159echodu pro chodce signalizuje \xfamysl p\u0159ej\xedt vozovku m\xe1vnut\xedm b\xedlou slepeckou hol\xed ve sm\u011bru p\u0159ech\xe1zen\xed. Jak se zachov\xe1te?\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je velmi hork\xfd den. Co m\u016f\u017eete jako \u0159idi\u010d motocyklu o\u010dek\xe1vat na silnici?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b v obci se p\u0159ed Va\u0161\xedm vozidlem n\xe1hle objev\xed kut\xe1lej\xedc\xed se m\xed\u010d. Jak byste m\u011bli reagovat?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b se p\u0159ed Va\u0161\xedm vozidlem zpoza parkuj\xedc\xedch aut n\xe1hle objev\xed kut\xe1lej\xedc\xed se m\xed\u010d. Jak byste m\u011bli reagovat?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b v obytn\xe9 z\xf3n\u011b se p\u0159ed Va\u0161\xedm vozidlem n\xe1hle objev\xed kut\xe1lej\xedc\xed se m\xed\u010d. Jak byste m\u011bli reagovat?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak\xe9 d\u016fsledky mohou m\xedt s\xedly p\u016fsob\xedc\xed p\u0159i pr\u016fjezdu zat\xe1\u010dkou na v\u011bt\u0161\xed n\xe1klad, kter\xfd p\u0159epravujete na st\u0159e\u0161n\xedm nosi\u010di zavazadel vozidla?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0454_127948274566237500.jpg[/img]P\u0159i p\u0159eprav\u011b n\xe1kladu na st\u0159e\u0161n\xedm nosi\u010di zavazadel:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ve v\xfdhledu z motorov\xe9ho vozidla vid\xedte skupinu d\u011bt\xed na chodn\xedku. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i zvy\u0161ov\xe1n\xed rychlosti j\xedzdy se zorn\xe9 pole \u0159idi\u010de:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i za\u010d\xednaj\xedc\xedm drobn\xe9m de\u0161ti se sn\xed\u017een\xed p\u0159ilnavosti pneumatik nejv\xfdrazn\u011bji projev\xed na vozovce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d jedouc\xed p\u0159ed V\xe1mi d\xe1v\xe1 v\xfdstra\u017en\xe9 sv\u011bteln\xe9 znamen\xed. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zvukov\xe9 v\xfdstra\u017en\xe9 znamen\xed sm\xed \u0159idi\u010d ve vztahu k \u017eivotn\xedmu prost\u0159ed\xed pou\u017e\xedt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sn\xed\u017eit spot\u0159ebu paliva vozidla lze:\r\n\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i v\xfdm\u011bn\u011b prav\xe9ho p\u0159edn\xedho kola n\xe1kladn\xedho vozidla se nejl\xe9pe zabr\xe1n\xed ne\u017e\xe1douc\xedmu pohybu vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak p\u0159i v\xfdm\u011bn\u011b prav\xe9ho p\u0159edn\xedho kola nejl\xe9pe zajist\xedte vozidlo p\u0159ed ne\u017e\xe1douc\xedm pohybem:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak\xe9 d\u016fsledky mohou m\xedt s\xedly p\u016fsob\xedc\xed na n\xe1klad p\u0159i pr\u016fjezdu zat\xe1\u010dkou?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159eprav\u011b sypk\xe9ho materi\xe1lu mus\xed \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ve v\xfdhledu z motorov\xe9ho vozidla vid\xedte d\u011bti, kter\xe9 si hraj\xed na chodn\xedku. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud nep\u0159etr\u017eit\u011b \u0159\xedd\xedte vozidlo o celkov\xe9 hmotnosti 16 t, mus\xedte za\u0159adit bezpe\u010dnostn\xed p\u0159est\xe1vku nejpozd\u011bji:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b na d\xe1lnici jste se stali s va\u0161\xedm automobilem \xfa\u010dastn\xedkem dopravn\xed nehody. \r\nV jak\xe9m po\u0159ad\xed budete postupovat?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kdy je efektivn\xed pou\u017e\xedvat tempomat?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i p\u0159eprav\u011b vozidlem hromadn\xe9 dopravy osob cestuj\xedc\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \u0159\xedzen\xed vozidla hromadn\xe9 dopravy osob \u0159idi\u010d:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d nesm\xed p\u0159epravovat na druh\xe9m sedadle motocyklu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Moped:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Motocykl s postrann\xedm voz\xedkem: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u010c\xedm je rychlost j\xedzdy motocyklu vy\u0161\u0161\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Motocykl bez postrann\xedho voz\xedku:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i dvojn\xe1sobn\xe9m zv\xfd\u0161en\xed rychlosti p\u016fsob\xed na \u0159idi\u010de i motocykl v zat\xe1\u010dce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b na motocyklu za mokra se povrch vodorovn\xe9ho zna\u010den\xed p\u0159echod\u016f pro chodce nebo j\xedzdn\xedch pruh\u016f:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Smyku p\u0159edn\xedho kola v zat\xe1\u010dce a t\xedm zp\u016fsoben\xe9mu p\xe1du motocyklu p\u0159edejdeme:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Spr\xe1vn\u011b jedouc\xed motocyklista proj\xed\u017ed\xed zat\xe1\u010dkou tak, aby:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud je p\u0159i j\xedzd\u011b na motocyklu nezbytn\xe9 v n\xe1jezdu do zat\xe1\u010dky brzdit, potom je nejvhodn\u011bj\u0161\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na vozovce je velk\xe1 kalu\u017e vody, kterou s motocyklem mus\xedte projet. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pou\u017e\xedv\xe1n\xed ochrann\xe9 v\xfdstroje jako rukavic, bot a vhodn\xe9ho oble\u010den\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Mezi prvky aktivn\xed bezpe\u010dnosti pat\u0159\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud kontrolka sm\u011brov\xfdch sv\u011btel blik\xe1 v\xfdrazn\u011b rychleji ne\u017e obvykle, m\u016f\u017ee b\xfdt p\u0159\xed\u010dinou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159et\xe1\u010div\xfd smyk u vozidla s pohonem zadn\xedch kol a manu\xe1ln\xed p\u0159evodovkou budete \u0159e\u0161it:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i j\xedzd\u011b vozidla po krajnici:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Sn\xedh, n\xe1led\xed nebo rozb\u0159edl\xfd sn\xedh na vozovce vy\u017eaduj\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vzduchov\xfd v\xedr nebo n\xe1raz vznikl\xfd p\u0159i p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jedete za pomalu jedouc\xedm vozidlem auto\u0161koly. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jedete za autobusem, kter\xfd zastavuje v zast\xe1vce p\u0159i prav\xe9m okraji vozovky. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vozidla jedouc\xedho p\u0159ed v\xe1mi z\u0159ejm\u011b zapomn\u011bl vypnout znamen\xed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\xedzdy vlevo. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159et\xe1\u010div\xfd smyk u vozidla s pohonem p\u0159edn\xedch kol budete \u0159e\u0161it:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d \u010d\xedst za j\xedzdy z mapy?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d vozidla, kter\xe9 je vybaveno zvl\xe1\u0161tn\xedm v\xfdstra\u017en\xfdm sv\u011btlem oran\u017eov\xe9 barvy, sm\xed tohoto sv\u011btla u\u017e\xedvat:  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Protiblokovac\xed brzdov\xfd syst\xe9m (ABS):', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidlo, kter\xe9 p\u0159epravuje nebezpe\u010dn\xfd n\xe1klad:\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidlo s vysokou plachtovou n\xe1stavbou je zvl\xe1\u0161\u0165 citliv\xe9 na bo\u010dn\xed v\xedtr pokud: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ilnavost pneumatik sni\u017euje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ed vjet\xedm na krajnici:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za protipr\xe1vn\xed jedn\xe1n\xed p\u0159i p\u0159eprav\u011b nebezpe\u010dn\xe9ho n\xe1kladu se pova\u017euje:\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za kombinovanou dopravu se pova\u017euje syst\xe9m p\u0159epravy p\u0159i kter\xe9m:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za okru\u017en\xed j\xedzdu se pova\u017euje: \r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i zapojov\xe1n\xed vozidel do soupravy: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Brzdn\xe1 dr\xe1ha j\xedzdn\xed soupravy slo\u017een\xe9 z motorov\xe9ho vozidla a brzd\u011bn\xe9ho p\u0159\xedv\u011bsu je v porovn\xe1n\xed s brzdnou drahou samotn\xe9ho motorov\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Brzdn\xe1 dr\xe1ha j\xedzdn\xed soupravy s brzd\u011bn\xfdm p\u0159\xedv\u011bsem je v porovn\xe1n\xed s brzdnou drahou soupravy s nebrzd\u011bn\xfdm p\u0159\xedv\u011bsem o stejn\xe9 hmotnosti:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d motocyklu p\u0159epravovat osobu, kter\xe1 nedos\xe1hne nohama na stupa\u010dky?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za j\xedzdy na motocyklu je \u0159idi\u010d povinen:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d motocyklu nebo mopedu si za j\xedzdy mus\xed chr\xe1nit zrak:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak\xe1 je mo\u017en\xe1 p\u0159\xed\u010dina vzniku nebezpe\u010d\xed p\xe1du motocyklu v zat\xe1\u010dk\xe1ch?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak\xe1 je \u010dast\xe1 p\u0159\xed\u010dina vzniku nebezpe\u010d\xed p\xe1du motocyklu v zat\xe1\u010dk\xe1ch?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i pr\u016fjezdu levoto\u010div\xe9 zat\xe1\u010dky na motocyklu by dr\xe1ha j\xedzdy m\u011bla v\xe9st:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak\xe9 nebezpe\u010d\xed hroz\xed p\u0159i j\xedzd\u011b na mokr\xe9 dla\u017eb\u011b?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Co m\u016f\u017ee v\xe9st ke smyku motocyklu p\u0159i pr\u016fjezdu zat\xe1\u010dkami?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Proj\xed\u017ed\xedte pod\xe9l pastviny s pasouc\xedm se dobytkem. M\u011bl(a) byste: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159edj\xed\u017ed\xedte jezdce na koni. P\u0159ed zah\xe1jen\xedm p\u0159edj\xed\u017ed\u011bn\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Co se rozum\xed pod pojmem "defenzivn\xed zp\u016fsob j\xedzdy"?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je siln\xfd de\u0161\u0165 d\u016fvodem ke sn\xed\u017een\xed rychlosti j\xedzdy?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0133_128638588943917344.jpg[/img]P\u0159i m\xedjen\xed osv\u011btlen\xfdch vozidel \u0159idi\u010d mus\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak\xe9 nebezpe\u010d\xed hroz\xed p\u0159i j\xedzd\u011b s motocyklem na mokr\xe9 dla\u017eb\u011b?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud za\u010dne pr\u0161et, mus\xed se motocyklista p\u0159ipravit na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Co se rozum\xed aktivn\xed bezpe\u010dnost\xed vozidla?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Co se rozum\xed pasivn\xed bezpe\u010dnost\xed vozidla?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Mezi prvky pasivn\xed bezpe\u010dnosti pat\u0159\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Airbagy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'T\u011bhotn\xe9 \u017eeny:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Co m\u016f\u017ee v\xe9st ke smyku vozidla p\u0159i pr\u016fjezdu zat\xe1\u010dkami?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Co m\u016f\u017ee v\xe9st ke smyku vozidla p\u0159i pr\u016fjezdu zat\xe1\u010dkami?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jedete za hust\xe9ho de\u0161t\u011b za n\xe1kladn\xedm vozidlem, kter\xe9 intenzivn\u011b zne\u010di\u0161\u0165uje Va\u0161e p\u0159edn\xed okno. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Smyk vozidla p\u0159i pr\u016fjezdu zat\xe1\u010dkou m\u016f\u017ee zp\u016fsobit?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pohon v\u0161ech kol zaji\u0161\u0165uje automobilu zejm\xe9na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xedpojn\xe9 vozidlo je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Mezin\xe1rodn\xed silni\u010dn\xed doprava je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Prodleva brzd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na co je t\u0159eba db\xe1t p\u0159i nakl\xe1d\xe1n\xed sypk\xe9ho materi\xe1lu?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ovliv\u0148uj\xed s\xedly p\u016fsob\xedc\xed na n\xe1klad p\u0159i pr\u016fjezdu zat\xe1\u010dkou bezpe\u010dnost j\xedzdy? ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Silni\u010dn\xed dopravou pro ciz\xed pot\u0159eby se rozum\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'U parkovac\xed brzdy vzduchotlak\xfdch brzd s pru\u017einov\xfdm brzdov\xfdm v\xe1lcem zaji\u0161\u0165uje odbrzd\u011bn\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'S \u010d\xedm mus\xedte po\u010d\xedtat v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee je n\xe1klad nerovnom\u011brn\u011b rozlo\u017een?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159et\xed\u017een\xed n\xe1kladn\xedho vozidla lze p\u0159edej\xedt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Silni\u010dn\xed linkovou osobn\xed dopravou se rozum\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Lo\u017en\xfd prostor n\xe1kladn\xedho p\u0159\xedv\u011bsu traktoru:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je zapot\u0159eb\xed b\xfdt opatrn\xfd, pokud \u0159\xedd\xedte poprv\xe9 vozidlo,kter\xe9 nezn\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Mus\xedte b\xfdt opatrn\xed, chcete-li pou\u017e\xedt k j\xedzd\u011b vozidlo, se kter\xfdm jedete poprv\xe9?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0296_127948265184987500.jpg[/img]M\u016f\u017eete p\u0159i vj\xed\u017ed\u011bn\xed na tramvajov\xfd p\xe1s omezit v j\xedzd\u011b tramvaj?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0287_127948263561862500.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu projede vyobrazenou k\u0159i\u017eovatkou jako:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0091_127948262824518750.jpg[/img]M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu vjet na \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0287_127948269355143750.jpg[/img]Vozidla projedou k\u0159i\u017eovatkou v po\u0159ad\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0086_127948270773268750.jpg[/img]Jakou rychlost\xed je mo\u017eno p\u0159ej\xed\u017ed\u011bt p\u0159es tento \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0086_127948271159987500.jpg[/img]Jakou rychlost\xed je mo\u017eno p\u0159ej\xed\u017ed\u011bt p\u0159es tento \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0083_127948275543737500.jpg[/img]Vyobrazen\xfd \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd se nach\xe1z\xed na pozemn\xed komunikaci mimo obec. Jakou nejvy\u0161\u0161\xed rychlost\xed m\u016f\u017eete jet ve vzd\xe1lenosti 50 metr\u016f p\u0159ed t\xedmto p\u0159ejezdem?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0083_127948275996081250.jpg[/img]\u0158idi\u010d poru\u0161uje z\xe1kon, pokud p\u0159es vyobrazen\xfd \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd p\u0159ej\xed\u017ed\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0086_127948276417018750.jpg[/img]Vyobrazen\xfd \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd se nach\xe1z\xed na pozemn\xed komunikaci mimo obec. Jakou nejvy\u0161\u0161\xed rychlost\xed sm\xedte jet ve vzd\xe1lenosti 50 metr\u016f p\u0159ed t\xedmto p\u0159ejezdem?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0083_127948276792175000.jpg[/img]Jakou rychlost\xed m\u016f\u017eete p\u0159ejet p\u0159es \u017eelezni\u010dn\xed p\u0159ejezd, pokud nesv\xedt\xed p\u0159eru\u0161ovan\xe9 b\xedl\xe9 sv\u011btlo p\u0159ejezdov\xe9ho zabezpe\u010dovac\xedho za\u0159\xedzen\xed?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0186_127948782626986372.jpg[/img]Jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu m\xe1te v \xfamyslu po projet\xed k\u0159i\u017eovatkou v p\u0159\xedm\xe9m sm\u011bru zastavit 20 m od k\u0159i\u017eovatky. Sm\xedte tak ve vyobrazen\xe9 situaci u\u010dinit?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0376_127948785813256432.jpg[/img]Na k\u0159i\u017eovatce nevypl\xfdv\xe1 p\u0159ednost v j\xedzd\u011b z dopravn\xedch zna\u010dek. V jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou \u0159idi\u010di k\u0159i\u017eovatkou?   ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0251_127949132076995632.jpg[/img]Jako \u0159idi\u010d auta z v\xfdhledu v dan\xe9 situaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0172_127949125024238800_127949144635070956.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0248_6328640735455_128624126095420000.jpg[/img]Na t\xe9to frekventovan\xe9 pozemn\xed komunikaci jste se za\u0159adili do lev\xe9ho odbo\u010dovac\xedho pruhu. Na k\u0159i\u017eovatce jste zjistili, \u017ee jste m\u011bli jet vpravo. Jak se zachov\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0249_128638587967129872.jpg[/img]M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu odbo\u010dit vpravo, ani\u017e by poru\u0161il pravidla bezpe\u010dn\xe9ho provozu? ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]0319_127948268526393750.jpg[/img]Ve vyobrazen\xe9 situaci jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Jak se zachov\xe1te? ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5012a_127948280531706250.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. V jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5027_127948282868112500.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. V jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla vyobrazenou k\u0159i\u017eovatkou?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5030_127948283496081250.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. V jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5018_127948280845612500.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ur\u010dete, v jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5020_127948281620143750.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ur\u010dete, v jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla vyobrazenou k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5021_127948281884675000.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ur\u010dete, v jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5021_127948295294518750.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ur\u010dete, kolik\xe1t\xe9 projede Va\u0161e vozidlo touto k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5022_127948282226081250.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ur\u010dete, kolik\xe1t\xe9 projede Va\u0161e vozidlo touto k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5022_127948295760456250.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ur\u010dete, v jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5019_127948296334675000.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. V jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5029_127948283235768750.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ur\u010dete, v jak\xe9m po\u0159ad\xed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]sshot-3_129174465786432500_129424931128910034.jpg[/img]Vozidlo z v\xfdhledu projede k\u0159i\u017eovatkou jako:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5003_127948290949362500.jpg[/img]Jak se zachov\xe1te jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5039_127948292322643750.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5023_127948282600143750.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Jak\xe9 chov\xe1n\xed o\u010dek\xe1v\xe1te od \u0159idi\u010de zelen\xe9ho vozidla?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5058a_127948293649987500.jpg[/img]Jedete v obci jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu. Je va\u0161\xed povinnost\xed umo\u017enit autobusu vyjet\xed ze zast\xe1vky?\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5001_127947629952421250.jpg[/img]Jako \u0159idi\u010d automobilu z v\xfdhledu projedete touto k\u0159i\u017eovatkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5024_127948293616081250.jpg[/img]Ve vyobrazen\xe9 dopravn\xed situaci jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Na k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5006c_127948294080612500.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5031_127948283901706250.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5063_127948289273581250.jpg[/img]Jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5004_127948294829206250.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5010a_127948779469930948.jpg[/img]M\u016f\u017eete jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu vjet do k\u0159i\u017eovatky p\u0159ed vozidlem, kter\xe9 ve vyobrazen\xe9 situaci p\u0159ij\xed\u017ed\xed zleva?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5001_127948297300612500.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. P\u0159i j\xedzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou, kter\xe1 je zn\xe1zorn\u011bna na obr\xe1zku: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5004_127948297730300000.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5001_127948289479831250.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. P\u0159i j\xedzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou, kter\xe1 je zn\xe1zorn\u011bna na obr\xe1zku: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5014_127949132603327764.jpg[/img]Bl\xed\u017e\xedte se k m\xedstu, kde si d\u011bti hraj\xed na chodn\xedku. Jak se mus\xedte zachovat?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5009_6328607593705.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Ve vyobrazen\xe9 dopravn\xed situaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5036_127949466181664153.jpg[/img]Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\xfdhledu. Na vyobrazen\xe9 k\u0159i\u017eovatce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5010_128638588356001276.jpg[/img]M\u016f\u017eete jako \u0159idi\u010d vozidla z v\xfdhledu vjet do k\u0159i\u017eovatky?\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5062_128638588546921668.jpg[/img]Jak se zachov\xe1te v t\xe9to situaci?\r\n\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]5058_6336210210763.jpg[/img]Jak se zachov\xe1te v t\xe9to dopravn\xed situaci?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr1_6342204878054.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr1_6342204909217.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr1_6342204929013.jpg[/img]Tramvaje projedou k\u0159i\u017eovatkou', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr3_6342205071299.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr3_6342205093254.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr3_6342205112690.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr3_6342205212851.jpg[/img]Jako prvn\xed projede k\u0159i\u017eovatkou', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr5_6342205486515.jpg[/img]Jako posledn\xed projede k\u0159i\u017eovatkou', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr5_6342205506855.jpg[/img]Jako posledn\xed projede k\u0159i\u017eovatkou', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr9_6342248541338.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr9_6342248561466.jpg[/img]\u0158idi\u010d vozidla z v\xfdhledu', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'[img]kr9_6342248579715.jpg[/img]Na t\xe9to k\u0159i\u017eovatce', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Lh\u016fta pro p\u0159istaven\xed silni\u010dn\xedho vozidla k pravideln\xe9mu m\u011b\u0159en\xed emis\xed se po\u010d\xedt\xe1 ode dne:\t', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zjist\xedme-li z\xe1vady na brzdov\xe9m syst\xe9mu, kter\xe9 zjevn\u011b znemo\u017e\u0148uj\xed \xfa\u010dinn\u011b zastavit vozidlo a t\xedm ohro\u017euj\xed bezpe\u010dnost provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Lh\u016fta pro p\u0159istaven\xed silni\u010dn\xedho vozidla k pravideln\xe9 technick\xe9 prohl\xeddce se po\u010d\xedt\xe1 ode dne:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vozidlo je technicky nezp\u016fsobil\xe9 k provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch, pokud:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Stanice m\u011b\u0159en\xed emis\xed, v p\u0159\xedpad\u011b kladn\xe9ho v\xfdsledku m\u011b\u0159en\xed, vystav\xed provozovateli silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Eviden\u010dn\xed kontrola silni\u010dn\xedho vozidla prov\xe1d\u011bn\xe1 stanic\xed technick\xe9 kontroly spo\u010d\xedv\xe1 v:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'K pohonu motor\u016f vozidel se sm\xed pou\u017e\xedvat:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Historick\xfdm vozidlem je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Historick\xfdm vozidlem je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pou\u017e\xedv\xe1n\xed pneumatik s protiskluzov\xfdmi hroty:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u010cinn\xe1 plocha pl\xe1\u0161t\u011b pneumatiky v provozu mus\xed m\xedt po cel\xe9m obvodu a v cel\xe9 \u0161\xed\u0159i vrchn\xedho b\u011bhounu jasn\u011b viditeln\xfd dez\xe9n s hloubkou hlavn\xedch dez\xe9nov\xfdch dr\xe1\u017eek:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jin\xe1 ne\u017e p\u0159edepsan\xe1 nebo povolen\xe1 sv\u011bteln\xe1 za\u0159\xedzen\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nelze-li p\u0159epnout d\xe1lkov\xe1 sv\u011btla na potk\xe1vac\xed nebo zp\u016fsobuj\xed-li sv\u011btlomety osln\u011bn\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na vozidle mohou b\xfdt pou\u017eita jen takov\xe1 sv\u011bteln\xe1 za\u0159\xedzen\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xdaprava barvy sv\u011btla vyza\u0159ovan\xe9ho sv\u011bteln\xfdm za\u0159\xedzen\xedm vozidla je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dodate\u010dn\xe1 mont\xe1\u017e p\u0159edn\xedch mlhov\xfdch sv\u011btel na vozidlo je mo\u017en\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'K pravideln\xe9 technick\xe9 prohl\xeddce m\u016f\u017ee p\u0159istavit vozidlo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kontroln\xed n\xe1lepka osv\u011bd\u010duj\xedc\xed technickou zp\u016fsobilost vozidla se um\xeds\u0165uje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Prod\u011brav\u011bn\xedm kontroln\xed n\xe1lepky, osv\u011bd\u010duj\xedc\xed technickou zp\u016fsobilost vozidla, se vyzna\u010duje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Lh\u016fta pro p\u0159istaven\xed silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla k pravideln\xe9 technick\xe9 prohl\xeddce se po\u010d\xedt\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud je technickou prohl\xeddkou silni\u010dn\xedho vozidla shled\xe1na nebezpe\u010dn\xe1 z\xe1vada:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud je technickou prohl\xeddkou vozidlo shled\xe1no technicky nezp\u016fsobil\xe9 : ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159estavbou silni\u010dn\xedho vozidla je:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Za p\u0159estavbu silni\u010dn\xedho vozidla se pova\u017euje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159estavbu silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla povoluje na z\xe1klad\u011b p\xedsemn\xe9 \u017e\xe1dosti :', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V\xfdrobce motor\u016f, syst\xe9m\u016f a za\u0159\xedzen\xed k pohonu vozidel:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel dovezen\xe9ho silni\u010dn\xedho vozidla, kter\xe9 bylo registrovan\xe9 v zahrani\u010d\xed, p\u0159istav\xed vozidlo k technick\xe9 prohl\xeddce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Stanice technick\xe9 kontroly m\u016f\u017ee p\u0159i pravideln\xe9 technick\xe9 prohl\xeddce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Silni\u010dn\xed vozidlo je technicky zp\u016fsobil\xe9 k provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch, pokud:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud je na silni\u010dn\xedm vozidle shled\xe1na v\xe1\u017en\xe1 z\xe1vada, je vozidlo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159ed zah\xe1jen\xedm technick\xe9 prohl\xeddky motorov\xe9ho vozidla mus\xed b\xfdt u silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Technickou prohl\xeddkou silni\u010dn\xedho vozidla se rozum\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zjist\xed-li se p\u0159i pravideln\xe9 technick\xe9 prohl\xeddce jedna "v\xe1\u017en\xe1 z\xe1vada" (stupn\u011b "B"), je vozidlo:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nesv\xedt\xed-li potk\xe1vac\xed sv\u011btlo na stran\u011b p\u0159ivr\xe1cen\xe9 do st\u0159edu vozovky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nesv\xedt\xed-li zadn\xed obrysov\xe9 sv\u011btlo na stran\u011b p\u0159ivr\xe1cen\xe9 do st\u0159edu vozovky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel motocyklu p\u0159istav\xed tento motocykl k technick\xe9 prohl\xeddce nejpozd\u011bji:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pro provoz vozidla, jeho\u017e motor je konstruov\xe1n pro pou\u017eit\xed olovnat\xfdch motorov\xfdch benz\xedn\u016f, mus\xed b\xfdt u \u010derpac\xed stanice v prodeji:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Historick\xe9 vozidlo: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Povinn\xe1 v\xfdbava motorov\xfdch a p\u0159\xedpojn\xfdch vozidel mus\xed b\xfdt um\xedst\u011bna ve vozidle:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nebrzd\u011bn\xfd p\u0159\xedv\u011bs, jeho\u017e p\u0159\xedpustn\xe1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 750 kg a kter\xfd nebyl d\u0159\xedve registrov\xe1n v zahrani\u010d\xed, p\u0159istav\xed jeho provozovatel k technick\xe9 prohl\xeddce nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel osobn\xedho automobilu, kter\xfd nebyl d\u0159\xedve registrov\xe1n v zahrani\u010d\xed, p\u0159istav\xed tento automobil k technick\xe9 prohl\xeddce nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na t\xe9\u017ee n\xe1prav\u011b mus\xed b\xfdt pou\u017e\xedv\xe1ny:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xedpojn\xe1 vozidla, jejich\u017e nejv\u011bt\u0161\xed p\u0159\xedpustn\xe1 hmotnost p\u0159evy\u0161uje 750 kg, ale nep\u0159evy\u0161uje 3 500 kg:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Okam\u017eit\xe1 hmotnost j\xedzdn\xed soupravy:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud p\u0159\xedpojn\xe9 vozidlo sv\xfdmi rozm\u011bry po p\u0159ipojen\xed k ta\u017en\xe9mu vozidlu znemo\u017en\xed \u0159idi\u010di \u0159\xe1dn\xfd v\xfdhled vn\u011bj\u0161\xedmi zp\u011btn\xfdmi zrc\xe1tky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud je vozidlo vybaveno indikac\xed defektu a soupravou pro bezdemont\xe1\u017en\xed opravu pneumatiky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jestli\u017ee je vozidlo vybaveno ta\u017en\xfdm za\u0159\xedzen\xedm schv\xe1len\xfdm s odn\xedmatelnou spojovac\xed koul\xed bez pou\u017eit\xed n\xe1\u0159ad\xed, mus\xed m\xedt tuto kouli odejmutou, pokud:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pneumatika n\xe1hradn\xedho kola, s v\xfdjimkou kola pro nouzov\xe9 dojet\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pro spojov\xe1n\xed vozidel do j\xedzdn\xedch souprav s nebrzd\u011bn\xfdm p\u0159\xedv\u011bsem, jeho\u017e nejv\u011bt\u0161\xed p\u0159\xedpustn\xe1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 750 kg, plat\xed \u017ee:  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'N\xe1doby na z\xe1lo\u017en\xed palivo mus\xed b\xfdt provedeny tak, aby: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zapo\u010d\xedt\xe1v\xe1 se do nejv\u011bt\u0161\xed povolen\xe9 d\xe9lky autobus\u016f jak\xe1koliv odn\xedmateln\xe1 v\xfdbava (nap\u0159. schr\xe1na na ly\u017ee atd.)? ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Vlastn\xedk silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla, kter\xfd \u017e\xe1d\xe1 o trval\xe9 vy\u0159azen\xed vozidla z registru vozidel, je povinen odevzdat p\u0159\xedslu\u0161n\xe9mu obecn\xedmu \xfa\u0159adu obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed tabulku s p\u0159id\u011blenou st\xe1tn\xed pozn\xe1vac\xed zna\u010dkou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Tabulku registra\u010dn\xed zna\u010dky um\xedst\xed vlastn\xedk nebo provozovatel vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Tabulku registra\u010dn\xed zna\u010dky um\xedst\xed vlastn\xedk nebo provozovatel vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na tabulku registra\u010dn\xed zna\u010dky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V t\u011bsn\xe9 bl\xedzkosti tabulky registra\u010dn\xed zna\u010dky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u017d\xe1dost o z\xe1pis zm\u011bn \xfadaj\u016f zapisovan\xfdch do registru silni\u010dn\xedch vozidel je vlastn\xedk vozidla povinen podat: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Doklad o likvidaci motorov\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jestli\u017ee bylo pravomocn\u011b rozhodnuto o trval\xe9m vy\u0159azen\xed silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla z registru silni\u010dn\xedch vozidel, je vlastn\xedk vozidla povinen do sedmi dn\u016f od pr\xe1vn\xed moci rozhodnut\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'V technick\xe9m pr\u016fkazu silni\u010dn\xedho motorov\xe9ho vozidla a p\u0159\xedpojn\xe9ho vozidla: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Registra\u010dn\xed zna\u010dku silni\u010dn\xedm motorov\xfdm vozidl\u016fm p\u0159id\u011bluje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nov\xe1 p\u0159\xedpojn\xe1 vozidla za osobn\xed automobil:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Nov\u011b registrovan\xe1 p\u0159\xedpojn\xe1 vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed m\u016f\u017ee b\xfdt ud\u011bleno: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Policista sm\xed \u0159idi\u010di na m\xedst\u011b zadr\u017eet \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz:\r\n', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zdravotn\u011b zp\u016fsobil\xfd k \u0159\xedzen\xed motorov\xfdch vozidel nen\xed ten:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ten, kdo se v rozporu se z\xe1konem nepodrobil pravideln\xe9 l\xe9ka\u0159sk\xe9 prohl\xeddce a nen\xed proto dr\u017eitelem platn\xe9ho posudku o zdravotn\xed zp\u016fsobilosti:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Od \u0159idi\u010de motorov\xe9ho vozidla podez\u0159el\xe9ho ze sp\xe1ch\xe1n\xed p\u0159estupku proti bezpe\u010dnosti a plynulosti provozu na pozemn\xedch komunikac\xedch, u kter\xe9ho je d\u016fvodn\xe9 podez\u0159en\xed, \u017ee se bude vyh\xfdbat p\u0159estupkov\xe9mu \u0159\xedzen\xed, je opr\xe1vn\u011bn vybrat kauci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Policista m\u016f\u017ee zabr\xe1nit v j\xedzd\u011b motorov\xe9mu vozidlu pou\u017eit\xedm technick\xe9ho prost\u0159edku (tzv. boti\u010dky) nebo odta\u017een\xedm vozidla, jestli\u017ee:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Policista m\u016f\u017ee zabr\xe1nit v j\xedzd\u011b motorov\xe9mu vozidlu pou\u017eit\xedm technick\xe9ho prost\u0159edku (tzv. boti\u010dky) nebo odta\u017een\xedm vozidla, jestli\u017ee:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd dos\xe1hl 12 bod\u016f a pozbyl \u0159idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed, je opr\xe1vn\u011bn po\u017e\xe1dat o vr\xe1cen\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed nejd\u0159\xedve po uplynut\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Na v\xfdzvu policisty nebo celn\xedka je \u0159idi\u010d povinen podrobit vozidlo kontrole technick\xe9ho stavu vozidla. Zjist\xed-li se p\u0159i t\xe9to kontrole v\xe1\u017en\xe1 nebo nebezpe\u010dn\xe1 z\xe1vada', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d, kter\xfd dos\xe1hl 12 bod\u016f a pozbyl \u0159idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed, mus\xed p\u0159i pod\xe1n\xed \u017e\xe1dosti o vr\xe1cen\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Z\xe1kaz \xfa\u010dasti na sportovn\xedch a podobn\xfdch akc\xed, jestli\u017ee by jimi mohla b\xfdt ohro\u017eena bezpe\u010dnost silni\u010dn\xedho provozu, nejde-li o akce po\u0159\xe1dan\xe9 v souladu s rozhodnut\xedm p\u0159\xedslu\u0161n\xe9ho spr\xe1vn\xedho \xfa\u0159adu o zvl\xe1\u0161tn\xedm u\u017e\xedv\xe1n\xed pozemn\xed komunikace:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Je-li d\u016fvodn\xe9 podez\u0159en\xed, \u017ee motorov\xe9 vozidlo bylo u\u017eito p\u0159i nepovolen\xe9 sportovn\xed akci na pozemn\xed komunikaci:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Podm\xednky pro ud\u011blen\xed p\u0159\xedslu\u0161n\xe9ho \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed mus\xed osoba spl\u0148ovat:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\xed trval\xfd pobyt do obvodu jin\xe9 obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed, je povinen tuto skute\u010dnost ozn\xe1mit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\xed trval\xfd pobyt do jin\xe9 obce, je povinen tuto skute\u010dnost ozn\xe1mit p\u0159\xedslu\u0161n\xe9mu obecn\xedmu \xfa\u0159adu obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\xed adresu trval\xe9ho pobytu v r\xe1mci jedn\xe9 obce:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xedslu\u0161n\xfd obecn\xed \xfa\u0159ad obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed vyd\xe1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed bezodkladn\u011b po ohl\xe1\u0161en\xed po\u0161kozen\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz je neplatn\xfd, jestli\u017ee: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Mezin\xe1rodn\xed \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Mezin\xe1rodn\xed \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz vydan\xfd \u010ceskou republikou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Potvrzen\xed o ozn\xe1men\xed ztr\xe1ty, odcizen\xed, po\u0161kozen\xed nebo zni\u010den\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zni\u010den\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed povinen:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Potvrzen\xed o ozn\xe1men\xed ztr\xe1ty, odcizen\xed, po\u0161kozen\xed nebo zni\u010den\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xedslu\u0161n\xfd obecn\xed \xfa\u0159ad obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed vyd\xe1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed bezodkladn\u011b po ohl\xe1\u0161en\xed zni\u010den\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Po\u0161kozen\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed povinen: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xedslu\u0161n\xfd obecn\xed \xfa\u0159ad obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed vyd\xe1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed bezodkladn\u011b po ohl\xe1\u0161en\xed ztr\xe1ty \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xedslu\u0161n\xfd obecn\xed \xfa\u0159ad obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed vyd\xe1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed bezodkladn\u011b po ohl\xe1\u0161en\xed odcizen\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz je neplatn\xfd, jestli\u017ee: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz je neplatn\xfd, jestli\u017ee: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz je neplatn\xfd, jestli\u017ee: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Evidence \xfadaj\u016f o \u0159idi\u010d\xedch je vedena v registru \u0159idi\u010d\u016f, jeho\u017e spr\xe1vcem je: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\xdadaje z registru \u0159idi\u010d\u016f lze poskytnout:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Po dobu zadr\u017een\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Odcizen\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed povinen: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\xed trval\xfd pobyt do obvodu jin\xe9 obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed, je povinen tuto skute\u010dnost ozn\xe1mit p\u0159\xedslu\u0161n\xe9mu obecn\xedmu \xfa\u0159adu obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ztr\xe1tu \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed povinen: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zm\u011bna \xfadaj\u016f, kter\xe9 jsou zaznamen\xe1v\xe1ny v \u0159idi\u010dsk\xe9m pr\u016fkazu, se p\u0159\xedslu\u0161n\xe9mu obecn\xedmu \xfa\u0159adu obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed oznamuje nejpozd\u011bji:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zm\u011bnu \xfadaj\u016f, kter\xe9 jsou zaznamen\xe1v\xe1ny v \u0159idi\u010dsk\xe9m pr\u016fkazu, je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu povinen ozn\xe1mit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zm\u011bnu p\u0159\xedjmen\xed mus\xed dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu ozn\xe1mit p\u0159\xedslu\u0161n\xe9mu obecn\xedmu \xfa\u0159adu obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed nejpozd\u011bji:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zm\u011bnu p\u0159\xedjmen\xed mus\xed dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu nejpozd\u011bji do p\u011bti pracovn\xedch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, ozn\xe1mit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zm\u011bnu \xfadaj\u016f, kter\xe9 jsou zaznamen\xe1v\xe1ny v \u0159idi\u010dsk\xe9m pr\u016fkazu, je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu povinen ozn\xe1mit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed nesm\xed m\xedt:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dr\u017eitel mezin\xe1rodn\xedho \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Ztr\xe1tu, odcizen\xed, po\u0161kozen\xed nebo zni\u010den\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed povinen: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny B lze ud\u011blit osob\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit s \u0159idi\u010dsk\xfdm opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny B?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Dr\u017eitel\xe9 \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny B mohou \u0159\xeddit:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel nesm\xedte \u0159\xeddit s \u0159idi\u010dsk\xfdm opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny B:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit s \u0159idi\u010dsk\xfdm opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny B:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158\xeddit motorov\xe9 vozidlo ur\u010den\xe9 pro p\u0159epravu osob, s dvaceti m\xedsty k sezen\xed, jeho\u017e maxim\xe1ln\xed p\u0159\xedpustn\xe1 hmotnost je 8.000 kg, pouze na z\xe1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny C:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel nesm\xedte \u0159\xeddit s \u0159idi\u010dsk\xfdm opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny C:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit na z\xe1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny C:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit na z\xe1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny C?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit na z\xe1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny C:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit na z\xe1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny C:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny C lze ud\u011blit jen \u017eadateli, kter\xfd je dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit s \u0159idi\u010dsk\xfdm opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny D:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit s \u0159idi\u010dsk\xfdm opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny D:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'S \u0159idi\u010dsk\xfdm opr\xe1vn\u011bn\xedm skupiny D sm\xedte \u0159\xeddit j\xedzdn\xed soupravu za p\u0159edpokladu, \u017ee k motorov\xe9mu vozidlu, k jeho\u017e \u0159\xedzen\xed \u0159idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny D oprav\u0148uje, p\u0159ipoj\xedte:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010d trolejbusu:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch motorov\xfdch vozidel sm\xedte \u0159\xeddit na z\xe1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny D:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny D lze ud\u011blit jen \u017eadateli, kter\xfd je dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\xe9ho opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny D + E nen\xed t\u0159eba k \u0159\xedzen\xed j\xedzdn\xed soupravy slo\u017een\xe9 z motorov\xe9ho vozidla, k jeho\u017e \u0159\xedzen\xed oprav\u0148uje \u0159idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny D, a p\u0159\xedpojn\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'\u0158idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny C + E nen\xed t\u0159eba k \u0159\xedzen\xed j\xedzdn\xed soupravy slo\u017een\xe9 z motorov\xe9ho vozidla, k jeho\u017e \u0159\xedzen\xed oprav\u0148uje \u0159idi\u010dsk\xe9 opr\xe1vn\u011bn\xed skupiny C, a p\u0159\xedpojn\xe9ho vozidla:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Poji\u0161t\u011bn\xed odpov\u011bdnosti z provozu vozidla se vztahuje na:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Provozovatel motorov\xe9ho\tvozidla odpov\xedd\xe1:  ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Poji\u0161t\u011bn\xed odpov\u011bdnosti z provozu vozidla se vztahuje: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'D\xe1lnice jsou sj\xedzdn\xe9, jestli\u017ee umo\u017e\u0148uj\xed bezpe\u010dn\xfd pohyb silni\u010dn\xedch a jin\xfdch vozidel p\u0159izp\u016fsoben\xfd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Silnice jsou sj\xedzdn\xe9, jestli\u017ee umo\u017e\u0148uj\xed bezpe\u010dn\xfd pohyb silni\u010dn\xedch a jin\xfdch vozidel p\u0159izp\u016fsoben\xfd:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'M\xedstn\xed komunikace jsou sj\xedzdn\xe9, jestli\u017ee umo\u017e\u0148uj\xed bezpe\u010dn\xfd pohyb silni\u010dn\xedch a jin\xfdch vozidel:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Z\xe1vadou ve sj\xedzdnosti d\xe1lnice se rozum\xed takov\xe1 zm\u011bna v jej\xed sj\xedzdnosti, kterou: ', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Z\xe1vadou ve sj\xedzdnosti silnice se rozum\xed takov\xe1 zm\u011bna v jej\xed sj\xedzdnosti, kterou:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zelen\xe1 karta:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zelen\xe1 karta:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zran\u011bn\xfd si po dopravn\xed nehod\u011b st\u011b\u017euje na bolesti b\u0159icha a pocit \u017e\xedzn\u011b:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Prvn\xed pomoc je povinen poskytnout:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Hroz\xed trestn\xed postih, pokud neposkytnete prvn\xed pomoc?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Spr\xe1vn\xe1 frekvence stla\u010den\xed hrudn\xed kosti p\u0159i srde\u010dn\xed mas\xe1\u017ei je u dosp\u011bl\xe9ho:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Rychlou zdravotnickou z\xe1chranou slu\u017ebu p\u0159ivol\xe1me na telefonn\xedm \u010d\xedsle:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \xfarazu hlavy nejv\xedce poran\u011bn\xe9ho ohro\u017euje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Spr\xe1vn\xe1 frekvence stla\u010den\xed hrudn\xed kosti p\u0159i srde\u010dn\xed mas\xe1\u017ei je u dosp\u011bl\xe9ho:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak budete postupovat u zran\u011bn\xe9ho v bezv\u011bdom\xed, kter\xfd ned\xfdch\xe1 a opakovan\u011b se V\xe1m neda\u0159\xed uvolnit jeho d\xfdchac\xed cesty:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak se zachov\xe1te p\u0159i kolapsov\xe9m stavu, kdy posti\u017een\xfd upadne a ztr\xe1c\xed v\u011bdom\xed?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Kdy zah\xe1j\xedte zevn\xed srde\u010dn\xed mas\xe1\u017e:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'U dopravn\xed nehody s poran\u011bn\xedm vol\xe1me jako prvn\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Poran\u011bn\xfd se po dopravn\xed nehod\u011b se dom\xe1h\xe1 tekutin, jak se zachov\xe1te:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i um\u011bl\xe9m d\xfdch\xe1n\xed z plic do plic u dosp\u011bl\xe9ho:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak budete postupovat, jste-li sami a opakovan\u011b se V\xe1m neda\u0159\xed zajistit d\xfdchac\xed cesty:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'U poran\u011bn\xe9ho v hlubok\xe9m bezv\u011bdom\xed a bezde\u0161\xed nast\xe1vaj\xed nezvratn\xe9 zm\u011bny mozkov\xe9 tk\xe1n\u011b do:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i poran\u011bn\xed motork\xe1\u0159e, kter\xfd je v bezv\u011bdom\xed a ned\xfdch\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i \xfarazu hlavy s drobn\u011bj\u0161\xedm viditeln\xfdm krv\xe1cen\xedm nejv\xedce poran\u011bn\xe9ho ohro\u017euje:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159i prov\xe1d\u011bn\xed zevn\xed srde\u010dn\xed mas\xe1\u017ee je spr\xe1vn\xe9 stla\u010den\xed hrudn\xed kosti asi o:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak budete postupovat u poran\u011bn\xe9ho, kter\xfd m\xe1 po p\xe1du z motocyklu zlomenou doln\xed kon\u010detinu a reaguje na osloven\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Poran\u011bn\xfd je v bezv\u011bdom\xed, le\u017e\xed na z\xe1dech a zat\xedm d\xfdch\xe1. N\xe1hle za\u010dne zvracet. Jak budete postupovat:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Hroz\xed trestn\xed postih, pokud budete prov\xe1d\u011bt prvn\xed pomoc a poran\u011bn\xfd zem\u0159e nebo bude m\xedt trval\xe9 n\xe1sledky:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Hroz\xed trestn\xed postih, pokud neposkytnete prvn\xed pomoc:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pokud vid\xedte, \u017ee \xfa\u010dastn\xedk nehody masivn\u011b krv\xe1c\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak zjist\xedte stav v\u011bdom\xed pacienta:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak jednozna\u010dn\u011b zjist\xedte, \u017ee poran\u011bn\xfd d\xfdch\xe1:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jak zajist\xedte pr\u016fchodnost d\xfdchac\xedch cest:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Po zah\xe1jen\xed resuscitace je nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\xed:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Jste sv\u011bdek dopravn\xed nehody, na m\xedst\u011b jsou dva zran\u011bn\xed, z nich\u017e jeden je v bezv\u011bdom\xed, druh\xfd p\u0159i v\u011bdom\xed, ale v\xfdrazn\u011b krv\xe1c\xed. Jak\xfd bude V\xe1\u0161 postup?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zjist\xedte, \u017ee poran\u011bn\xfd m\xe1 v r\xe1n\u011b zabodnut\xe9 ciz\xed t\u011bleso. Co ud\u011bl\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Poran\u011bn\xfd je p\u0159i v\u011bdom\xed a velmi siln\u011b krv\xe1c\xed z r\xe1ny na krku. Co ud\u011bl\xe1te?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Poran\u011bn\xfd je p\u0159i v\u011bdom\xed a st\u011b\u017euje si na silnou bolest v oblasti zad, eventu\xe1ln\u011b na brn\u011bn\xed nebo necitlivost doln\xedch kon\u010detin. Jak\xe9 by mohl m\xedt poran\u011bn\xed?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Poran\u011bn\xfd je v bezv\u011bdom\xed a d\xfdch\xe1. Jakou pomoc mu poskytnete?', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Pro kvalitn\u011b prov\xe1d\u011bnou srde\u010dn\xed mas\xe1\u017e je nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\xed', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'U poran\u011bn\xe9ho s podez\u0159en\xedm na \xfaraz p\xe1te\u0159e:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Spr\xe1vn\xe1 frekvence stla\u010den\xed hrudn\xed kosti p\u0159i srde\u010dn\xed mas\xe1\u017ei je u dosp\u011bl\xe9ho:', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'P\u0159\xed zevn\xed srde\u010dn\xed mas\xe1\u017ei', 'options': [], 'sets': []}, {'text': u'Zapojen\xed vozidel do j\xedzdn\xedch souprav, (s v\xfdjimkou ta\u017een\xed p\u0159\xedv\u011bs\u016f kategori\xed O1 a O2 s n\xe1jezdovou brzdou) s ohledem na ABS, je mo\u017en\xe9 v kombinaci:', 'options': [], 'sets': []}]}
