[
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050398", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mohou \u00fa\u010dastn\u00edci provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch pou\u017e\u00edvat tzv. aktivn\u00ed antiradary, tj. technick\u00e9 prost\u0159edky, kter\u00e9 znemo\u017e\u0148uj\u00ed nebo ovliv\u0148uj\u00ed funkci technick\u00fdch prost\u0159edk\u016f pou\u017e\u00edvan\u00fdch polici\u00ed p\u0159i dohledu na bezpe\u010dnost provozu?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050401", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ka\u017ed\u00e1 fyzick\u00e1 osoba, kter\u00e1 je dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ka\u017ed\u00e1 fyzick\u00e1 osoba, kter\u00e1 je dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed, ale nen\u00ed vlastn\u00edkem vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vlastn\u00edk vozidla nebo jin\u00e1 fyzick\u00e1 nebo pr\u00e1vnick\u00e1 osoba, kter\u00e1 je zmocn\u011bna vlastn\u00edkem vozidla k provozov\u00e1n\u00ed vozidla vlastn\u00edm jm\u00e9nem.  \n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel vozidla je:\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050402", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je vozka, kter\u00fd \u0159\u00edd\u00ed potahov\u00e9 vozidlo, \u0159idi\u010dem?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050409", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159eru\u0161it j\u00edzdu z d\u016fvodu nez\u00e1visl\u00e9ho na v\u016fli \u0159idi\u010de, nap\u0159\u00edklad p\u0159i z\u00e1vad\u011b na vozidle.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Uv\u00e9st vozidlo do klidu nad dobu dovolenou pro zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "St\u00e1t znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050410", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Povinnost \u0159idi\u010de po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edkovi provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nijak nep\u0159ek\u00e1\u017eel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Povinnost \u0159idi\u010de po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edkovi provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nevzniklo \u017e\u00e1dn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Povinnost \u0159idi\u010de nezah\u00e1jit j\u00edzdu nebo j\u00edzdn\u00ed \u00fakon nebo v nich nepokra\u010dovat, jesti\u017ee by \u0159idi\u010d, kter\u00fd m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, musel n\u00e1hle zm\u011bnit sm\u011br nebo rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050412", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Hranice k\u0159i\u017eovatky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Spojnice pozemn\u00edch komunikac\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "K\u0159i\u017eovatka.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u00edsto, v n\u011bm\u017e se pozemn\u00ed komunikace prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed, nejde-li o vy\u00fast\u011bn\u00ed \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci, se naz\u00fdv\u00e1:\r\n\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050414", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je jezdec na koni, kter\u00fd se pohybuje po pozemn\u00ed komunikaci, \u0159idi\u010dem? \r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050415", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Plat\u00ed pro jezdce na koni, kter\u00fd jede po pozemn\u00ed komunikaci, povinnosti a pr\u00e1va \u0159idi\u010de?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050419", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pr\u016fvodcem veden\u00fdch a hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jezdcem na zv\u00ed\u0159eti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010dem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozka, kter\u00fd \u0159\u00edd\u00ed potahov\u00e9 vozidlo, je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050638", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u00edsto, kde se prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed dv\u011b \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edsto, kde se prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed dv\u011b poln\u00ed cesty nebo dv\u011b lesn\u00ed cesty.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vy\u00fast\u011bn\u00ed poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty nebo jin\u00e9 \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060071", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Po pozemn\u00ed komunikaci jde osoba, kter\u00e1 vede psa. Vztahuj\u00ed se na ni povinnosti pr\u016fvodce veden\u00fdch zv\u00ed\u0159at?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060072", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Povinnost \u0159idi\u010de nezah\u00e1jit j\u00edzdn\u00ed \u00fakon nebo v n\u011bm nepokra\u010dovat, jestli\u017ee by \u0159idi\u010d, kter\u00fd m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, musel n\u00e1hle zm\u011bnit sm\u011br nebo rychlost j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159eru\u0161it j\u00edzdu z d\u016fvodu nez\u00e1visl\u00e9ho na v\u016fli \u0159idi\u010de, nap\u0159\u00edklad p\u0159i poru\u0161e vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Zastavit znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060079", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo s nejm\u00e9n\u011b osmi m\u00edsty pro cestuj\u00edc\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vozidlo taxislu\u017eby.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Autobus, trolejbus nebo tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlo hromadn\u00e9 dopravy osob je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060211", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na v\u0161ech pozemn\u00edch komunikac\u00edch a t\u00e9\u017e na pol\u00edch, louk\u00e1ch a v les\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jen na d\u00e1lnic\u00edch a silnic\u00edch pro motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Na d\u00e1lnic\u00edch, silnic\u00edch, m\u00edstn\u00edch komunikac\u00edch a \u00fa\u010delov\u00fdch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Z\u00e1kon o silni\u010dn\u00edm provozu upravuje pravidla provozu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060212", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Po\u010d\u00ednat si tak, aby \u0159idi\u010d, kter\u00fd m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, v\u011bd\u011bl, \u017ee nebude v j\u00edzd\u011b omezen.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Po\u010d\u00ednat si tak, aby \u0159idi\u010d, kter\u00fd m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, nemusel ani m\u00edrn\u011b zpomalit.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nezah\u00e1jit j\u00edzdu nebo j\u00edzdn\u00ed \u00fakon nebo v nich nepokra\u010dovat, jestli\u017ee by \u0159idi\u010d, kter\u00fd m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, musel n\u00e1hle zm\u011bnit sm\u011br nebo rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b znamen\u00e1 povinnost \u0159idi\u010de:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0348_127948785320357092.jpg"
    ], 
    "qid": "06060323", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Lze m\u00edsto, kde se spojuj\u00ed vyobrazen\u00e9 pozemn\u00ed komunikace, pova\u017eovat za k\u0159i\u017eovatku?\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0476_127948787429591320.jpg"
    ], 
    "qid": "06060327", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je cyklista \u0159idi\u010dem se v\u0161emi pr\u00e1vy a povinnostmi \u00fa\u010dastn\u00edka provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060342", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je jezdec na koni, kter\u00fd se pohybuje po pozemn\u00ed komunikaci, \u0159idi\u010dem a plat\u00ed pro n\u011bj povinnosti a pr\u00e1va \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060381", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ka\u017ed\u00e1 silnice I. t\u0159\u00eddy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ka\u017ed\u00e1 pozemn\u00ed komunikace o nejm\u00e9n\u011b dvou j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch v jednom sm\u011bru j\u00edzdy, pokud vede mimo obec.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Silnice pro motorov\u00e1 vozidla je: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060386", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kolejov\u00e9 vozidlo, kter\u00e9 se \u00fa\u010dastn\u00ed silni\u010dn\u00edho provozu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ka\u017ed\u00e9 vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 jin\u00fdm ne\u017e spalovac\u00edm motorem, nap\u0159\u00edklad elektromobil.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo pohyhuj\u00edc\u00ed se pomoc\u00ed lidsk\u00e9 nebo zv\u00ed\u0159ec\u00ed s\u00edly, nap\u0159\u00edklad j\u00edzdn\u00ed kolo, ru\u010dn\u00ed voz\u00edk nebo potahov\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nemotorov\u00e9 vozidlo je: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060392", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "J\u00edzdn\u00ed pruh ur\u010den\u00fd pro pomal\u00e1 vozidla, kter\u00e1 nemohou v dan\u00e9m \u00faseku dos\u00e1hnout okam\u017eit\u00e9 rychlosti nejm\u00e9n\u011b 60 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "J\u00edzdn\u00ed pruh vyhrazen\u00fd jen pro vozidla hromadn\u00e9 dopravy osob.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "J\u00edzdn\u00ed pruh ur\u010den\u00fd pro za\u0159azov\u00e1n\u00ed vozidel do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ipojovac\u00ed pruh je: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0233_127949131438491796.jpg"
    ], 
    "qid": "06060393", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd pruh.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ipojovac\u00ed pruh.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Odbo\u010dovac\u00ed pruh.\n"
      ]
    ], 
    "text": "J\u00edzdn\u00ed pruh, do kter\u00e9ho hodl\u00e1 p\u0159ejet \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu, se naz\u00fdv\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060394", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je jezdec na kolob\u011b\u017ece, kter\u00fd se pohybuje po pozemn\u00ed komunikaci, \u0159idi\u010dem?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060467", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze nekolejov\u00e9 vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00ed pohonnou jednotkou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pouze autobus, trolejbus nebo tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Ka\u017ed\u00e9 motorov\u00e9 vozidlo, nemotorov\u00e9 vozidlo i tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlem se pro \u00fa\u010dely provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch rozum\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08080032", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Kterou se rozum\u00ed nezpevn\u011bn\u00e1 \u010d\u00e1st vozovky, kter\u00e1 nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Kde kon\u010d\u00ed pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 vodorovn\u00fdm dopravn\u00edm zna\u010den\u00edm (pod\u00e9lnou \u010darou souvislou).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Kter\u00e1 le\u017e\u00ed mezi okrajem p\u0159ilehl\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu a hranou koruny pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Krajnice je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060001", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed motorov\u00e9 nebo nemotorov\u00e9 vozidlo, ne v\u0161ak tramvaj.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "pouze ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed motorov\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed motorov\u00e9 nebo nemotorov\u00e9 vozidlo anebo tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"\u0158idi\u010d\" je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060002", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "nen\u00ed osoba, kter\u00e1 se pohybuje na ly\u017e\u00edch nebo kole\u010dkov\u00fdch brusl\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je v\u00fdhradn\u011b kr\u00e1\u010dej\u00edc\u00ed osoba.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je i osoba, kter\u00e1 vede j\u00edzdn\u00ed kolo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Chodec\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060007", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nutnou k vy\u0159\u00edzen\u00ed osobn\u00edch nebo pracovn\u00edch z\u00e1le\u017eitost\u00ed \u0159idi\u010de nebo p\u0159epravovan\u00fdch osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu p\u0159ed sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1lem nebo \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Zastavit\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060008", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nep\u0159esahuj\u00edc\u00ed 5 minut.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu z d\u016fvodu nez\u00e1visl\u00e9ho na v\u016fli \u0159idi\u010de (p\u0159ed sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly, \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem apod.).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Zastavit\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060010", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nejv\u00fd\u0161e 10 minut.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "zastavit vozidlo z d\u016fvodu d\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u0159ednosti chodc\u016fm na vyzna\u010den\u00fdch p\u0159echodech pro chodce nebo vozidl\u016fm na k\u0159i\u017eovatce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Zastavit\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060011", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je zastav\u011bn\u00e9 \u00fazem\u00ed, jeho\u017e za\u010d\u00e1tek a konec je na pozemn\u00ed komunikaci ozna\u010den p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami,kter\u00e9 se v\u017edy um\u00eds\u0165uj\u00ed na \u00fa\u010delov\u00fdch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je \u00fazem\u00ed vyzna\u010den\u00e9 v map\u011b, mus\u00ed m\u00edt n\u00e1zev a je ozna\u010deno dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e1 rychlost\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je zastav\u011bn\u00e9 \u00fazem\u00ed, jeho\u017e za\u010d\u00e1tek a konec je na pozemn\u00ed komunikaci ozna\u010den p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami; na \u00fa\u010delov\u00fdch komunikac\u00edch se zna\u010dky neosazuj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Obec\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060014", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "povinnost \u0159idi\u010de v\u017edy zastavit vozidlo, jestli\u017ee do k\u0159i\u017eovatky p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci motorov\u00e9 vozidlo nebo tramvaj; nemotorov\u00fdm vozidl\u016fm p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ned\u00e1v\u00e1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "povinnost \u0159idi\u010de nezah\u00e1jit j\u00edzdu nebo j\u00edzdn\u00ed \u00fakon nebo v nich nepokra\u010dovat pouze na k\u0159i\u017eovatk\u00e1ch rozli\u0161en\u00fdch dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "povinnost \u0159idi\u010de nezah\u00e1jit j\u00edzdu nebo j\u00edzdn\u00ed \u00fakon nebo v nich nepokra\u010dovat, jestli\u017ee by \u0159idi\u010d, kter\u00fd m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, musel n\u00e1hle zm\u011bnit sm\u011br nebo rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060015", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je silnice ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Rychlostn\u00ed komunikace\".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je ka\u017ed\u00e1 pozemn\u00ed komunikace s v\u00fdjimkou d\u00e1lnic.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060016", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je pozemn\u00ed komunikace, kterou nemotorov\u00e1 vozidla sm\u011bj\u00ed u\u017e\u00edvat pouze ve stanoven\u00e9 dob\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e1 rychlost\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060017", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edstn\u00ed pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"D\u00e1lnice\".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je \u00fa\u010delov\u00e1 pozemn\u00ed komunikace ur\u010den\u00e1 pro rychlou j\u00edzdu motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060018", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je p\u0159\u00eddatn\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh ur\u010den\u00fd pro vyj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh p\u0159ipojen\u00fd pro p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed nemotorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je p\u0159\u00eddatn\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh ur\u010den\u00fd pro za\u0159azov\u00e1n\u00ed vozidel do j\u00edzdn\u00edho proudu pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"P\u0159ipojovac\u00ed pruh\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060019", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je p\u0159\u00eddatn\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh ur\u010den\u00fd pro bezpe\u010dn\u00e9 ot\u00e1\u010den\u00ed vozidel.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh, p\u0159ipojen\u00fd pro zastaven\u00ed nebo nouzov\u00e9 zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je p\u0159\u00eddatn\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh ur\u010den\u00fd pro za\u0159azov\u00e1n\u00ed vozidel do j\u00edzdn\u00edho proudu pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"P\u0159ipojovac\u00ed pruh\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060020", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh, p\u0159ipojen\u00fd pro bezpe\u010dn\u00e9 couv\u00e1n\u00ed a ot\u00e1\u010den\u00ed nebo zastaven\u00ed a st\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh, p\u0159ipojen\u00fd mezi prav\u00fd a lev\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh, ur\u010den\u00fd pro p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed vozidel na p\u0159ehledn\u00fdch m\u00edstech pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je p\u0159\u00eddatn\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh ur\u010den\u00fd pro za\u0159azov\u00e1n\u00ed vozidel do j\u00edzdn\u00edho proudu pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"P\u0159ipojovac\u00ed pruh\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060021", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed pozemn\u00ed komunikace; za k\u0159i\u017eovatku se pova\u017euje i vy\u00fast\u011bn\u00ed poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed dv\u011b pozemn\u00ed komunikace; za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje m\u00edsto, kter\u00e9 nen\u00ed ozna\u010deno dopravn\u00ed zna\u010dkou \"K\u0159i\u017eovatka\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se pozemn\u00ed komunikace prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed; za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje vy\u00fast\u011bn\u00ed poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty nebo jin\u00e9 \u00fa\u010delov\u00e9 komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"K\u0159i\u017eovatka\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060022", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se prot\u00ednaj\u00ed pozemn\u00ed komunikace; za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje m\u00edsto, kde se pozemn\u00ed komunikace spojuj\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed nejv\u00fd\u0161e t\u0159i pozemn\u00ed komunikace; za k\u0159i\u017eovatku se pova\u017euje i vy\u00fast\u011bn\u00ed poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se pozemn\u00ed komunikace prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed; za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje vy\u00fast\u011bn\u00ed poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty nebo jin\u00e9 \u00fa\u010delov\u00e9 komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"K\u0159i\u017eovatka\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060023", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se pozemn\u00ed komunikace prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed; za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje kruhov\u00fd objezd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se spojuj\u00ed nejv\u00fd\u0161e dv\u011b pozemn\u00ed komunikace; za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje m\u00edsto, kde se pozemn\u00ed komunikace prot\u00ednaj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto, v n\u011bm\u017e se pozemn\u00ed komunikace prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed; za k\u0159i\u017eovatku se nepova\u017euje vy\u00fast\u011bn\u00ed poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty nebo jin\u00e9 \u00fa\u010delov\u00e9 komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"K\u0159i\u017eovatka\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060024", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je \u010d\u00e1st pozemn\u00ed komunikace v\u017edy zv\u00fd\u0161en\u00e1 nad \u00farove\u0148 vozovky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je \u010d\u00e1st pozemn\u00ed komunikace ur\u010den\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm pro provoz tramvaj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Tramvajov\u00fd p\u00e1s\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060025", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je sou\u010d\u00e1st\u00ed pozemn\u00ed komunikace, kter\u00e1 je v\u017edy ozna\u010dena jako hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je \u010d\u00e1st pozemn\u00ed komunikace ur\u010den\u00e1 pro provoz tramvaj\u00ed; za tramvajov\u00fd p\u00e1s se nepova\u017euje pouze jedna kolej pro oba sm\u011bry j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je \u010d\u00e1st pozemn\u00ed komunikace ur\u010den\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm pro provoz tramvaj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Tramvajov\u00fd p\u00e1s\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060026", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je zastav\u011bn\u00e9 \u00fazem\u00ed, ozna\u010den\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Z\u00f3na s dopravn\u00edm omezen\u00edm\" a dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec z\u00f3ny s dopravn\u00edm omezen\u00edm\".\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je \u00fazem\u00ed od prvn\u00ed stavby do ukon\u010den\u00ed obce ozna\u010den\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e9 rychlosti\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je zastav\u011bn\u00e9 \u00fazem\u00ed, jeho\u017e za\u010d\u00e1tek a konec je na pozemn\u00ed komunikaci ozna\u010den p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami; na \u00fa\u010delov\u00fdch komunikac\u00edch se zna\u010dky neosazuj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Obec\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060027", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je pouze ob\u010dansk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je ka\u017ed\u00fd doklad, na kter\u00e9m je uvedeno jm\u00e9no, p\u0159\u00edjmen\u00ed a trval\u00fd pobyt.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je doklad, kter\u00fdm ob\u010dan \u010cesk\u00e9 republiky nebo cizinec prokazuje svoji toto\u017enost podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Doklad toto\u017enosti\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060028", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je pouze ob\u010dansk\u00fd pr\u016fkaz, kter\u00fdm ob\u010dan \u010cesk\u00e9 republiky nebo cizinec prokazuje svoji toto\u017enost.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je ka\u017ed\u00fd doklad, na kter\u00e9m je fotografie dr\u017eitele tohoto dokladu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je doklad, kter\u00fdm ob\u010dan \u010cesk\u00e9 republiky nebo cizinec prokazuje svoji toto\u017enost podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Doklad toto\u017enosti\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060029", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "pouze potahov\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "pouze ru\u010dn\u00ed voz\u00edk nebo j\u00edzdn\u00ed kolo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "vozidlo pohybuj\u00edc\u00ed se pomoc\u00ed lidsk\u00e9 nebo zv\u00ed\u0159ec\u00ed s\u00edly, nap\u0159\u00edklad j\u00edzdn\u00ed kolo, ru\u010dn\u00ed voz\u00edk nebo potahov\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Nemotorov\u00e9 vozidlo\" je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060030", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je v\u017edy mimo \u00farove\u0148 vozovky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed cyklist\u016f p\u0159es silnici pro motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed cyklist\u016f p\u0159es pozemn\u00ed komunikaci vyzna\u010den\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"P\u0159ejezd pro cyklisty\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060031", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed pouze motorov\u00e9 vozidlo a trolejbus.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed motorov\u00e9 nebo nemotorov\u00e9 vozidlo, ne v\u0161ak tramvaj nebo trolejbus.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed motorov\u00e9 nebo nemotorov\u00e9 vozidlo anebo tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"\u0158idi\u010d\" je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060032", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed pouze motorov\u00e9 vozidlo a tramvaj.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "pouze ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed motorov\u00e9 vozidlo; za \u0159idi\u010de se nepova\u017euje ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed nemotorov\u00e9 vozidlo nebo tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "ten, kdo \u0159\u00edd\u00ed motorov\u00e9 nebo nemotorov\u00e9 vozidlo anebo tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"\u0158idi\u010d\" je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060033", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je pouze motorov\u00e9 vozidlo, poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00ed pohonnou jednotkou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je ka\u017ed\u00e9 vozidlo s v\u00fdjimkou tramvaje.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je motorov\u00e9 vozidlo, nemotorov\u00e9 vozidlo nebo tramvaj.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Vozidlo\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060034", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je vozidlo pohybuj\u00edc\u00ed se pomoc\u00ed lidsk\u00e9 nebo zv\u00ed\u0159ec\u00ed s\u00edly, nap\u0159\u00edklad j\u00edzdn\u00ed kolo nebo ru\u010dn\u00ed voz\u00edk; s v\u00fdjimkou potahov\u00e9ho vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je pouze j\u00edzdn\u00ed kolo nebo ru\u010dn\u00ed voz\u00edk.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je vozidlo pohybuj\u00edc\u00ed se pomoc\u00ed lidsk\u00e9 nebo zv\u00ed\u0159ec\u00ed s\u00edly, nap\u0159\u00edklad j\u00edzdn\u00ed kolo nebo ru\u010dn\u00ed voz\u00edk nebo potahov\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Nemotorov\u00e9 vozidlo\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060035", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "nen\u00ed osoba, kter\u00e1 t\u00e1hne s\u00e1\u0148ky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "nen\u00ed osoba, kter\u00e1 se pohybuje pomoc\u00ed ru\u010dn\u00edho nebo motorov\u00e9ho voz\u00edku pro invalidy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je i osoba, kter\u00e1 vede psa.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Chodec\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060111", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "povinnost \u0159idi\u010de v\u017edy zastavit vozidlo p\u0159ed hranic\u00ed k\u0159i\u017eovatky nebo p\u0159ed vjezdem na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "povinnost \u0159idi\u010de nezah\u00e1jit j\u00edzdu nebo j\u00edzdn\u00ed \u00fakon nebo v nich nepokra\u010dovat pouze pokud do k\u0159i\u017eovatky p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed vozidlo nebo tramvaj zprava.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "povinnost \u0159idi\u010de nezah\u00e1jit j\u00edzdu nebo j\u00edzdn\u00ed \u00fakon nebo v nich nepokra\u010dovat, jestli\u017ee by \u0159idi\u010d, kter\u00fd m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, musel n\u00e1hle zm\u011bnit sm\u011br nebo rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Kde se dva j\u00edzdn\u00ed pruhy sb\u00edhaj\u00ed v jeden, ani\u017e by bylo z\u0159ejm\u00e9, kter\u00fd z nich je pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vy\u00fast\u011bn\u00ed \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "V n\u011bm\u017e se pozemn\u00ed komunikace prot\u00ednaj\u00ed nebo spojuj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "K\u0159i\u017eovatka je m\u00edsto:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080006", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "povinnost \u0159idi\u010de u\u017e\u00edvat pouze potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "povinnost \u0159idi\u010de p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt v\u017edy pouze vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "povinnost po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nebylo nijak p\u0159ek\u00e1\u017eeno.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Nesm\u011bt omezit\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080007", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "povinnost \u0159idi\u010de jet v\u017edy p\u0159i prav\u00e9m okraji vozovky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "povinnost \u0159idi\u010de d\u00e1vat p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "povinnost po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nebylo nijak p\u0159ek\u00e1\u017eeno.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Nesm\u011bt omezit\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080008", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "druh\u00fd \u0159idi\u010d nemusel n\u00e1hle sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy nebo zastavit.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "jin\u00fd \u0159idi\u010d mohl bezpe\u010dn\u011b zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nebylo nijak p\u0159ek\u00e1\u017eeno.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nesm\u011bt omezit znamen\u00e1 povinnost po\u010d\u00ednat si tak, aby:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080009", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch nevzniklo \u017e\u00e1dn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch neomezoval rychlou j\u00edzdu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nebylo nijak p\u0159ek\u00e1\u017eeno.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nesm\u011bt omezit znamen\u00e1 povinnost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080010", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u017e\u00e1dn\u00fd \u0159idi\u010d nemusel ani m\u00edrn\u011b sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "druh\u00fd \u0159idi\u010d nemusel zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nevzniklo \u017e\u00e1dn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nesm\u011bt ohrozit znamen\u00e1 povinnost po\u010d\u00ednat si tak, aby:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080026", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "pouze na chodce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "pouze na \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "na v\u0161echny \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, kter\u00fdm je tato povinnost stanovena z\u00e1konem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Povinnost nesm\u011bt ohrozit a nesm\u011bt omezit se vztahuje"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080027", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "proud vozidel s v\u00fdjimkou motocykl\u016f, kter\u00fd p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed nebo obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed neumo\u017e\u0148uje bezpe\u010dn\u00e9 za\u0159azen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "souvisl\u00fd proud v\u00edce vozidel, u kter\u00e9ho lze p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt ka\u017ed\u00e9 vozidlo jednotliv\u011b, rozestup mezi jednotliv\u00fdmi vozidly p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed nebo obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed umo\u017e\u0148uje bezpe\u010dn\u00e9 za\u0159azen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "souvisl\u00fd proud v\u00edce vozidel, u kter\u00e9ho nelze p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt ka\u017ed\u00e9 vozidlo jednotliv\u011b, rozestup mezi jednotliv\u00fdmi vozidly p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed nebo obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed neumo\u017e\u0148uje bezpe\u010dn\u00e9 za\u0159azen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kolonou vozidel se rozum\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040299", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Osoba, kter\u00e1 d\u00edt\u011b doprov\u00e1z\u00ed, a u d\u00edt\u011bte bez doprovodu \u0159idi\u010d.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Z\u00e1konn\u00fd z\u00e1stupce d\u00edt\u011bte nebo j\u00edm pov\u011b\u0159en\u00e1 osoba. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "V\u017edy \u0159idi\u010d vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kdo odpov\u00edd\u00e1 za um\u00edst\u011bn\u00ed a upevn\u011bn\u00ed d\u011btsk\u00e9 autoseda\u010dky v souladu s n\u00e1vodem k jej\u00edmu pou\u017eit\u00ed?  "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050373", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nen\u00ed opat\u0159eno d\u00e1lni\u010dn\u00ed zn\u00e1mkou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00e1 registra\u010dn\u00ed zna\u010dku jin\u00e9ho st\u00e1tu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla nesm\u00ed provozovat na pozemn\u00edch komunikac\u00edch vozidlo, kter\u00e9:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050384", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "I vozidlo, kter\u00e9 spl\u0148uje jen n\u011bkter\u00e9 technick\u00e9 podm\u00ednky stanoven\u00e9 zvl\u00e1\u0161tn\u00edm p\u0159edpisem, pokud \u0159idi\u010d db\u00e1 p\u0159i j\u00edzd\u011b zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "I vozidlo, kter\u00e9 sice nespl\u0148uje technick\u00e9 podm\u00ednky, ale majitel vozidla dovol\u00ed vozidlo u\u017e\u00edt nebo jeho u\u017eit\u00ed p\u0159ik\u00e1\u017ee.  \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jen vozidlo, kter\u00e9 spl\u0148uje technick\u00e9 podm\u00ednky stanoven\u00e9 zvl\u00e1\u0161tn\u00edm p\u0159edpisem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d sm\u00ed v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch u\u017e\u00edt:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050386", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je \u0159idi\u010d povinen db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti v\u016f\u010di v\u00fdcvikov\u00fdm vozidl\u016fm auto\u0161koly?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050396", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Policisty nebo str\u00e1\u017en\u00edka obecn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Policisty, str\u00e1\u017en\u00edka obecn\u00ed policie nebo celn\u00edka.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Policisty nebo celn\u00edka.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla je povinen podrobit vozidlo kontrole nejv\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 hmotnosti na n\u00e1pravu, nejv\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 hmotnosti vozidla nebo j\u00edzdn\u00ed soupravy nebo technick\u00e9ho stavu vozidla nebo j\u00edzdn\u00ed soupravy na v\u00fdzvu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060074", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pat\u0159\u00ed k povinnostem \u00fa\u010dastn\u00edka provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch \u0159\u00eddit se pokyny str\u00e1\u017en\u00edk\u016f obecn\u00ed policie? "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060075", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d motocyklu a mopedu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010d vozidla hromadn\u00e9 dopravy osob.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d osobn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "B\u011bhem j\u00edzdy m\u016f\u017ee kou\u0159it:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060076", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kter\u00e9 spot\u0159ebou pohonn\u00fdch hmot p\u0159esahuje limity stanoven\u00e9 v\u00fdrobcem vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "K jeho\u017e pohonu m\u00e1 b\u00fdt podle n\u00e1vodu k pou\u017eit\u00ed u\u017eit pouze bezolovnat\u00fd benz\u00edn.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Kter\u00e9 je technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla nesm\u00ed provozovat na pozemn\u00edch komunikac\u00edch vozidlo:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060080", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pat\u0159\u00ed vojensk\u00fd policista mezi osoby, kter\u00e9 jsou opr\u00e1vn\u011bny k \u0159\u00edzen\u00ed provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060192", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "P\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed n\u00e1kladn\u00edho automobilu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen p\u0159i j\u00edzd\u011b na j\u00edzdn\u00edm kole.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "P\u0159i j\u00edzd\u011b na motocyklu, na mopedu a na j\u00edzdn\u00edm kole.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed kou\u0159it:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060193", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je\u0161t\u011b hodinu po skon\u010den\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Bezprost\u0159edn\u011b po skon\u010den\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "B\u011bhem j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed po\u017e\u00edt alkoholick\u00fd n\u00e1poj:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060195", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Prudce zrychlovat.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edt nasazeny ochrann\u00e9 br\u00fdle.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Dr\u017eet v ruce nebo jin\u00fdm zp\u016fsobem telefonn\u00ed p\u0159\u00edstroj nebo jin\u00e9 hovorov\u00e9 nebo z\u00e1znamov\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidlem:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060196", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Telefonovat ani komunikovat prost\u0159ednictv\u00edm jin\u00e9ho hovorov\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Telefonovat jen p\u0159i j\u00edzd\u011b v obci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Dr\u017eet v ruce nebo jin\u00fdm zp\u016fsobem telefonn\u00ed p\u0159\u00edstroj nebo jin\u00e9 hovorov\u00e9 nebo z\u00e1znamov\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidlem:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060210", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Bezprost\u0159edn\u011b po skon\u010den\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Do 24 hodin po skon\u010den\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "B\u011bhem j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed po\u017e\u00edt alkoholick\u00fd n\u00e1poj nebo u\u017e\u00edt n\u00e1vykovou l\u00e1tku:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060218", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Doplnit n\u00e1dr\u017e vozidla pohonn\u00fdmi l\u00e1tkami.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ibrat jako spolujezdce osobu, kter\u00e9 ujelo vozidlo hromadn\u00e9 dopravy osob.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Podrobit vozidlo kontrole nejv\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 hmotnosti vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla je povinen na v\u00fdzvu policisty nebo celn\u00edka:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060343", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010d motocyklu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d autobusu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d n\u00e1kladn\u00edho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "B\u011bhem j\u00edzdy m\u016f\u017ee kou\u0159it:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060353", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Osob\u011b, kter\u00e1 je dr\u017eitelem jen cestovn\u00edho pasu a odpov\u00eddaj\u00edc\u00edho \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Osob\u011b, u kter\u00e9 nezn\u00e1 jej\u00ed v\u011bk.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Osob\u011b, o kter\u00e9 nezn\u00e1 \u00fadaje pot\u0159ebn\u00e9 k ur\u010den\u00ed jej\u00ed toto\u017enosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel vozidla nesm\u00ed p\u0159ik\u00e1zat nebo sv\u011b\u0159it samostatn\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060357", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na v\u00fdzvu pracovn\u00edka dopravn\u00edho podniku.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na v\u00fdzvu starosty obce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na v\u00fdzvu policisty nebo str\u00e1\u017en\u00edka obecn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d je povinen podrobit se vy\u0161et\u0159en\u00ed ke zji\u0161t\u011bn\u00ed, zda nen\u00ed ovlivn\u011bn alkoholem nebo jinou n\u00e1vykovou l\u00e1tkou:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060368", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Se za j\u00edzdy p\u0159ipoutat bezpe\u010dnostn\u00edmi p\u00e1sy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "B\u00fdt p\u0159ipout\u00e1n na sedadle bezpe\u010dnostn\u00edm p\u00e1sem, pokud j\u00edm je sedadlo povinn\u011b vybaveno podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu, jen za j\u00edzdy mimo obec.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "B\u00fdt za j\u00edzdy p\u0159ipout\u00e1n na sedadle bezpe\u010dnostn\u00edm p\u00e1sem, pokud j\u00edm je sedadlo povinn\u011b vybaveno podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla je povinen:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060390", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Finan\u010dn\u00ed hotovost nejm\u00e9n\u011b 5.000 K\u010d.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Reflexn\u00ed vestu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla mus\u00ed m\u00edt p\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed u sebe:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060391", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Slune\u010dn\u00ed br\u00fdle nebo jin\u00fd prost\u0159edek slou\u017e\u00edc\u00ed k ochran\u011b zraku p\u0159ed osln\u011bn\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "N\u00e1vod k ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed a \u00fadr\u017eb\u011b vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Osv\u011bd\u010den\u00ed o registraci vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla mus\u00ed m\u00edt p\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed u sebe:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08100005", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010di vozidla hromadn\u00e9 dopravy osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010di motocyklu, mopedu nebo j\u00edzdn\u00edm kole.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010di osobn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "B\u011bhem j\u00edzdy motorov\u00fdm vozidlem nen\u00ed ze z\u00e1kona zak\u00e1z\u00e1no kou\u0159it:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060012", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu pro neprodlen\u00e9 nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu nad dobu povolenou pro zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "p\u0159eru\u0161it j\u00edzdu z d\u016fvodu nez\u00e1visl\u00e9ho na v\u016fli \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Zastavit vozidlo\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060013", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "zastavit na dobu del\u0161\u00ed ne\u017e 3 minuty.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "p\u0159eru\u0161it j\u00edzdu pro nastoupen\u00ed a vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob, slo\u017een\u00ed nebo nalo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "p\u0159eru\u0161it j\u00edzdu z d\u016fvodu nez\u00e1visl\u00e9ho na v\u016fli \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Zastavit vozidlo\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060036", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je pouze \u0159idi\u010d motorov\u00fdch vozidel a chodec.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je ka\u017ed\u00fd, kdo se \u00fa\u010dastn\u00ed provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch s v\u00fdjimkou d\u011bt\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je ka\u017ed\u00fd, kdo se p\u0159\u00edm\u00fdm zp\u016fsobem \u00fa\u010dastn\u00ed provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"\u00da\u010dastn\u00edk provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060037", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "se nepova\u017euje za \u0159idi\u010de.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0159\u00edd\u00ed zvl\u00e1\u0161tn\u00ed vozidlo a nemus\u00ed dodr\u017eovat n\u011bkter\u00e1 ustanoven\u00ed z\u00e1kona.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je \u0159idi\u010d, kter\u00fd \u0159\u00edd\u00ed potahov\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Vozka\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060038", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00ed pohonnou jednotkou, tramvaj a trolejbus.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je pouze vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00edm motorem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je nekolejov\u00e9 vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00ed pohonnou jednotkou a trolejbus.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Motorov\u00e9 vozidlo\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060039", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00ed pohonnou jednotkou a tramvaj.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00ed pohonnou jednotkou, ne v\u0161ak trolejbus.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je nekolejov\u00e9 vozidlo poh\u00e1n\u011bn\u00e9 vlastn\u00ed pohonnou jednotkou a trolejbus.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Motorov\u00e9 vozidlo\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060040", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je slo\u017een\u00e1 z jednoho motorov\u00e9ho vozidla s ta\u017en\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je souprava v\u00edce p\u0159\u00edpojn\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je souprava slo\u017een\u00e1 z jednoho nebo v\u00edce motorov\u00fdch vozidel a jednoho nebo v\u00edce p\u0159\u00edpojn\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"J\u00edzdn\u00ed souprava\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060041", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "nem\u016f\u017ee b\u00fdt slo\u017eena z v\u00edce ne\u017e jednoho motorov\u00e9ho a dvou p\u0159\u00edpojn\u00fdch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "mus\u00ed b\u00fdt slo\u017eena v\u017edy jen z jednoho motorov\u00e9ho vozidla a jednoho p\u0159\u00edpojn\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je souprava slo\u017een\u00e1 z jednoho nebo v\u00edce motorov\u00fdch vozidel a jednoho nebo v\u00edce p\u0159\u00edpojn\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"J\u00edzdn\u00ed souprava\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060043", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu neur\u010ditou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu na dobu v\u00edce ne\u017e 30 minut.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu nad dobu povolenou pro zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"St\u00e1t\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060044", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "zastavit na dobu p\u0159esahuj\u00edc\u00ed 10 minut.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "zastavit vozidlo na vyhrazen\u00e9m parkovi\u0161ti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu nad dobu povolenou pro zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"St\u00e1t\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060045", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "zastavit p\u0159ed sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1lem nebo \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "zastavit vozidlo u prav\u00e9ho okraje vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu nad dobu povolenou pro zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"St\u00e1t\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060046", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "p\u0159eru\u0161it j\u00edzdu z d\u016fvod\u016f vyvolan\u00fdch provozem na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, maxim\u00e1ln\u011b v\u0161ak na dobu 3 minut.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "uv\u00e9st vozidlo do klidu nad dobu povolenou pro st\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "p\u0159eru\u0161it j\u00edzdu z d\u016fvodu nez\u00e1visl\u00e9ho na v\u016fli \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Zastavit vozidlo\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060047", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"D\u00e1lnice\" nebo dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Silnice pro motorov\u00e1 vozidla\".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je ka\u017ed\u00e1 pozemn\u00ed komunikace o t\u0159ech nebo v\u00edce j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch vyzna\u010den\u00fdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"D\u00e1lnice\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"D\u00e1lnice\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060048", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je pozemn\u00ed komunikace o v\u00edce ne\u017e dvou j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch vyzna\u010den\u00fdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\u00edzdy; je ozna\u010dena dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e1 rychlost\".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Silnice I. t\u0159\u00eddy\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"D\u00e1lnice\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"D\u00e1lnice\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060049", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "v\u017edy vyzna\u010den\u00e1 vodorovnou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0161irok\u00e1 nejm\u00e9n\u011b 3,5 m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "dovoluj\u00edc\u00ed j\u00edzdu vozidel jin\u00fdch ne\u017e dvoukolov\u00fdch (motocykl\u016f) v jednom j\u00edzdn\u00edm proudu za sebou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"J\u00edzdn\u00ed pruh\" je \u010d\u00e1st vozovky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060050", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je \u010d\u00e1st vozovky, na kterou je ve v\u0161ech p\u0159\u00edpadech zak\u00e1z\u00e1no vj\u00ed\u017ed\u011bt.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace, kter\u00e1 je v\u017edy ozna\u010dena dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Nebezpe\u010dn\u00e1 krajnice\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace le\u017e\u00edc\u00ed mezi okrajem p\u0159ilehl\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu a hranou koruny pozemn\u00ed komunikace, skl\u00e1d\u00e1 se zpravidla ze zpevn\u011bn\u00e9 a nezpevn\u011bn\u00e9 \u010d\u00e1sti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Krajnice\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060051", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace, kter\u00e1 je ur\u010dena pro povolen\u00e9 p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed vpravo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je v\u017edy nezpevn\u011bn\u00e1 \u010d\u00e1st vozovky, na kterou je zak\u00e1z\u00e1no vj\u00ed\u017ed\u011bt.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace le\u017e\u00edc\u00ed mezi okrajem p\u0159ilehl\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu a hranou koruny pozemn\u00ed komunikace, skl\u00e1d\u00e1 se zpravidla ze zpevn\u011bn\u00e9 a nezpevn\u011bn\u00e9 \u010d\u00e1sti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Krajnice\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060052", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace ur\u010den\u00e1 v\u00fdhradn\u011b pro j\u00edzdu nemotorov\u00fdch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je v\u017edy zpevn\u011bn\u00e1 \u010d\u00e1st vozovky mezi okrajem p\u0159ilehl\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu a hranou koruny vozovky, ur\u010den\u00e1 pro zastaven\u00ed, ot\u00e1\u010den\u00ed a p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace le\u017e\u00edc\u00ed mezi okrajem p\u0159ilehl\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu a hranou koruny pozemn\u00ed komunikace, skl\u00e1d\u00e1 se zpravidla ze zpevn\u011bn\u00e9 a nezpevn\u011bn\u00e9 \u010d\u00e1sti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Krajnice\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060053", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace p\u0159i prav\u00e9m nebo lev\u00e9m okraji j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je v\u017edy zpevn\u011bn\u00e1 \u010d\u00e1st vozovky p\u0159i prav\u00e9m okraji pozemn\u00ed komunikace, na kter\u00e9 je zak\u00e1z\u00e1na j\u00edzda nemotorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je \u010d\u00e1st povrchu pozemn\u00ed komunikace le\u017e\u00edc\u00ed mezi okrajem p\u0159ilehl\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu a hranou koruny pozemn\u00ed komunikace, skl\u00e1d\u00e1 se zpravidla ze zpevn\u011bn\u00e9 a nezpevn\u011bn\u00e9 \u010d\u00e1sti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Krajnice\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060054", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh, kter\u00fd je po ukon\u010den\u00ed znovu obnoven a vyzna\u010den na vozovce.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je st\u0159edn\u00ed j\u00edzdn\u00ed pruh tam, kde jsou na vozovce vyzna\u010deny alespo\u0148 t\u0159i j\u00edzdn\u00ed pruhy v jednom sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh prob\u00edhaj\u00edc\u00ed v p\u016fvodn\u00edm sm\u011bru (bez odbo\u010den\u00ed) k\u0159i\u017eovatkou nebo v m\u00edst\u011b, kde se m\u011bn\u00ed po\u010det j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd pruh\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060055", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh ozna\u010den\u00fd svislou dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Okruh\" nebo \"Zm\u011bna sm\u011bru okruhu\".\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh prob\u00edhaj\u00edc\u00ed obc\u00ed od jej\u00edho za\u010d\u00e1tku a\u017e do ukon\u010den\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec obce\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je j\u00edzdn\u00ed pruh prob\u00edhaj\u00edc\u00ed v p\u016fvodn\u00edm sm\u011bru (bez odbo\u010den\u00ed) k\u0159i\u017eovatkou nebo v m\u00edst\u011b, kde se m\u011bn\u00ed po\u010det j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd pruh\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060056", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto, kde se \u00farov\u0148ov\u011b k\u0159\u00ed\u017e\u00ed pozemn\u00ed komunikace se \u017eeleznic\u00ed a p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou se neozna\u010duje.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto, kde se \u00farov\u0148ov\u011b k\u0159\u00ed\u017e\u00ed pozemn\u00ed komunikace se \u017eeleznic\u00ed a je v\u017edy ozna\u010deno dopravn\u00ed zna\u010dkou \"St\u016fj, dej p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto, kde se \u00farov\u0148ov\u011b k\u0159\u00ed\u017e\u00ed pozemn\u00ed komunikace se \u017eeleznic\u00ed, pop\u0159\u00edpad\u011b s jinou dr\u00e1hou le\u017e\u00edc\u00ed na samostatn\u00e9m t\u011blese, a ozna\u010den\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"\u017delezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060057", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto, kde se mimo\u00farov\u0148ov\u011b k\u0159\u00ed\u017e\u00ed pozemn\u00ed komunikace se \u017eeleznic\u00ed, pop\u0159\u00edpad\u011b s \u017eelezni\u010dn\u00ed vle\u010dkou, ozna\u010den\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Dej p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b\".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto, kde se p\u0159i k\u0159\u00ed\u017een\u00ed s \u017eeleznic\u00ed v\u017edy u\u017e\u00edv\u00e1 z\u00e1vor a zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto, kde se \u00farov\u0148ov\u011b k\u0159\u00ed\u017e\u00ed pozemn\u00ed komunikace se \u017eeleznic\u00ed, pop\u0159\u00edpad\u011b s jinou dr\u00e1hou le\u017e\u00edc\u00ed na samostatn\u00e9m t\u011blese, a ozna\u010den\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"\u017delezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060058", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto vyzna\u010den\u00e9 dopravn\u00edmi knofl\u00edky, kter\u00e9 m\u016f\u017ee b\u00fdt dopln\u011bno symbolem kr\u00e1\u010dej\u00edc\u00edho chodce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto na vozovce, ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, kter\u00e9 m\u016f\u017ee b\u00fdt ozna\u010deno dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, vyzna\u010den\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"P\u0159echod pro chodce\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060059", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, kter\u00e9 v\u017edy mus\u00ed b\u00fdt \u0159\u00edzeno sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto na vozovce ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, kter\u00e9 v\u0161ak nesm\u011bj\u00ed k p\u0159ech\u00e1zen\u00ed vozovky u\u017e\u00edvat osoby hluchoslep\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, vyzna\u010den\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"P\u0159echod pro chodce\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060060", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, kter\u00e9 nesm\u00ed b\u00fdt \u0159\u00edzeno akustick\u00fdmi sign\u00e1ly.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, kter\u00e9 mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy ozna\u010deno p\u0159eru\u0161ovan\u011b sv\u00edt\u00edc\u00edm sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1lem ve tvaru kr\u00e1\u010dej\u00edc\u00edho chodce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je m\u00edsto na pozemn\u00ed komunikaci ur\u010den\u00e9 pro p\u0159ech\u00e1zen\u00ed chodc\u016f, vyzna\u010den\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"P\u0159echod pro chodce\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060061", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je syst\u00e9m, kter\u00fd obsahuje informace o dostupnosti rozhlasov\u00fdch stanic v okol\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "je syst\u00e9m informac\u00ed o silni\u010dn\u00edch kontrol\u00e1ch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je syst\u00e9m, obsahuj\u00edc\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed informace o situaci v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, kter\u00e9 maj\u00ed vliv na bezpe\u010dnost a plynulost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Celost\u00e1tn\u00ed dopravn\u00ed informa\u010dn\u00ed syst\u00e9m\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10060062", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "obsahuje pouze informace o situaci v provozu na d\u00e1lnic\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je syst\u00e9m, obsahuj\u00edc\u00ed v\u0161eobecn\u00e9 informace o situaci v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, s v\u00fdjimkou silnic II. t\u0159\u00eddy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je syst\u00e9m, obsahuj\u00edc\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed informace o situaci v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, kter\u00e9 maj\u00ed vliv na bezpe\u010dnost a plynulost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Celost\u00e1tn\u00ed dopravn\u00ed informa\u010dn\u00ed syst\u00e9m\":"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11070001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "pom\u00e1hat \u0159idi\u010di dle jeho pokyn\u016f v ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed vozidla, zvl\u00e1\u0161t\u011b pokud je to \u0159idi\u010d za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "informovat \u0159idi\u010de o situaci v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "neohro\u017eovat sv\u00fdm chov\u00e1n\u00edm bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, zejm\u00e9na neomezovat \u0159idi\u010de v bezpe\u010dn\u00e9m ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Povinnost\u00ed p\u0159epravovan\u00e9 osoby je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11070002", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "doklad o uzav\u0159en\u00ed havarijn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "cestovn\u00ed mapu nebo autoatlas.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "doklad prokazuj\u00edc\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti za \u0161kodu zp\u016fsobenou provozem  vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla mus\u00ed m\u00edt p\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed u sebe:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080011", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nijak nep\u0159ek\u00e1\u017eel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "po\u010d\u00ednat si tak, aby si \u0159idi\u010d p\u0159i \u00fa\u010dasti v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nepo\u0161kodil vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nevzniklo \u017e\u00e1dn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nesm\u011bt ohrozit znamen\u00e1 povinnost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080013", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "povinnost po\u010d\u00ednat si tak, aby ostatn\u00edm \u00fa\u010dastn\u00edk\u016fm provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nep\u0159ek\u00e1\u017eel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "povinnost chodce p\u0159ech\u00e1zet pouze na p\u0159echodech pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "povinnost po\u010d\u00ednat si tak, aby jin\u00e9mu \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nevzniklo \u017e\u00e1dn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Nesm\u011bt ohrozit\" znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080014", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "jen pokud p\u0159ech\u00e1zej\u00ed na vyzna\u010den\u00e9m p\u0159echodu pro chodce v obci.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "pouze p\u0159i ot\u00e1\u010den\u00ed nebo couv\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "p\u0159ech\u00e1zej\u00edc\u00edho pozemn\u00ed komunikaci, na kterou \u0159idi\u010d odbo\u010duje, p\u0159i odbo\u010dov\u00e1n\u00ed na m\u00edsto le\u017e\u00edc\u00ed mimo pozemn\u00ed komunikaci, p\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci a p\u0159i ot\u00e1\u010den\u00ed nebo couv\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed ohrozit chodce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080015", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u0159idi\u010d nesm\u00ed ohrozit nebo omezit, v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby je \u0159idi\u010d povinen i zastavit vozidlo p\u0159ed p\u0159echodem pro chodce; tyto povinnosti se vztahuj\u00ed na v\u0161echny \u0159idi\u010de.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0159idi\u010d nesm\u00ed ohrozit, ale m\u016f\u017ee je omezit.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "\u0159idi\u010d nesm\u00ed ohrozit nebo omezit, v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby je \u0159idi\u010d povinen i zastavit vozidlo p\u0159ed p\u0159echodem pro chodce; tyto povinnosti se nevztahuj\u00ed na \u0159idi\u010de tramvaje.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Chodce, kter\u00fd p\u0159ech\u00e1z\u00ed pozemn\u00ed komunikaci po p\u0159echodu pro chodce nebo kter\u00fd zjevn\u011b hodl\u00e1 p\u0159ech\u00e1zet pozemn\u00ed komunikaci po p\u0159echodu pro chodce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080016", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vztahuje se na \u0159idi\u010de tramvaje povinnost zastavit vozidlo p\u0159e p\u0159echodem pro chodce, pokud by ohrozil nebo omezil chodce, kter\u00fd zjevn\u011b hodl\u00e1 p\u0159ech\u00e1zet pozemn\u00ed komunikaci po p\u0159echodu pro chodce?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040223", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee tak lze u\u010dinit bez v\u011bt\u0161\u00edch obt\u00ed\u017e\u00ed, p\u0159edem o\u010di\u0161t\u011bno.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt o\u010di\u0161t\u011bno na nejbli\u017e\u0161\u00edm vhodn\u00e9m m\u00edst\u011b po vjet\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt p\u0159edem o\u010di\u0161t\u011bno tak, aby nezne\u010di\u0161\u0165ovalo pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlo vj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci:\r\n "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040239", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed tento autobus objet, pokud p\u0159i tom db\u00e1 zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti a p\u0159ihl\u00e9dne k mo\u017enosti vb\u011bhnut\u00ed d\u011bt\u00ed do vozovky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed autobus objet, jen pokud mu dopravce d\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed, \u017ee je mo\u017en\u00e9 autobus bezpe\u010dn\u011b objet.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je povinen zastavit vozidlo za t\u00edmto autobusem a pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b m\u016f\u017ee a\u017e po odjezdu autobusu ze zast\u00e1vky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Autobus s ozna\u010den\u00edm \"Ozna\u010den\u00ed autobusu p\u0159epravuj\u00edc\u00edho d\u011bti\" zastavil v ozna\u010den\u00e9 zast\u00e1vce. \u0158idi\u010d vozidla, kter\u00e9 jede za n\u00edm:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040240", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na pozemn\u00ed komunikaci obj\u00ed\u017ed\u00ed vozidlo p\u0159ek\u00e1\u017eku. Mus\u00ed jeho \u0159idi\u010d d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru sv\u00e9 j\u00edzdy?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040298", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech nebo organizovan\u00e9mu \u00fatvaru chodc\u016f jdouc\u00edm po pozemn\u00ed komunikaci, mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b pouze vozidl\u016fm jedouc\u00edm po pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm nebo jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech nebo organizovan\u00e9mu \u00fatvaru chodc\u016f nebo pr\u016fvodc\u016fm hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty jdouc\u00edm po pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm nebo jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech nebo organizovan\u00e9mu \u00fatvaru chodc\u016f nebo pr\u016fvodc\u016fm hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty jdouc\u00edm po pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed z \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040308", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo zastavit i v p\u0159\u00edpad\u011b, zastav\u00ed-li vozidlo hromadn\u00e9 dopravy osob u okraje vozovky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sn\u00ed\u017eit rychlost vozidla s ohledem na bezpe\u010dnost nastupuj\u00edc\u00edch a vystupuj\u00edc\u00edch cestuj\u00edc\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vozidlo zastavit; je-li v zast\u00e1vce v\u00edce vozidel hromadn\u00e9 dopravy osob, mus\u00ed zastavit za druh\u00fdm z nich, pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b sm\u00ed teprve tehdy, neohroz\u00ed-li ji\u017e cestuj\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed nastupuj\u00ed nebo vystupuj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za vozidlem hromadn\u00e9 dopravy osob, kter\u00e9 zastavilo v obci v zast\u00e1vce bez n\u00e1stupn\u00edho ostr\u016fvku nebo bez n\u00e1stupi\u0161t\u011b na zv\u00fd\u0161en\u00e9m tramvajov\u00e9m p\u00e1su, mus\u00ed \u0159idi\u010d jin\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040315", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy a m\u016f\u017ee omezit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy a nesm\u00ed ohrozit ani omezit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy a nesm\u00ed ohrozit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla, kter\u00e9 zastavilo nebo st\u00e1lo a op\u011bt vyj\u00ed\u017ed\u00ed od okraje pozemn\u00ed komunikace nebo od chodn\u00edku:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0429_127948271628425000.jpg"
    ], 
    "qid": "06050607", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "V kter\u00e9mkoli j\u00edzdn\u00edm pruhu, jestli\u017ee t\u00edm nen\u00ed ohro\u017eena plynulost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, zejm\u00e9na j\u00edzda ostatn\u00edch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V lev\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu. V ostatn\u00edch j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch se sm\u00ed jet, jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, ot\u00e1\u010den\u00ed nebo odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "V prav\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu. V ostatn\u00edch j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch se sm\u00ed jet, jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, ot\u00e1\u010den\u00ed nebo odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mimo obec se na pozemn\u00ed komunikaci o dvou nebo v\u00edce j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch v jednom sm\u011bru j\u00edzdy jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0188_127948259822175000.jpg"
    ], 
    "qid": "06060049", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vyh\u00fdbaj\u00ed se podle okolnost\u00ed a dostatku prostoru v k\u0159i\u017eovatce vpravo i vlevo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vyh\u00fdbaj\u00ed se vpravo (jejich vozidla se m\u00edjej\u00ed lev\u00fdmi boky).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vyh\u00fdbaj\u00ed se vlevo (jejich vozidla se m\u00edjej\u00ed prav\u00fdmi boky).\n"
      ]
    ], 
    "text": "Odbo\u010duj\u00ed-li \u0159idi\u010di protijedouc\u00edch vozidel vlevo:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060082", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed couvat, i kdy\u017e je to nezbytn\u011b nutn\u00e9, nap\u0159\u00edklad k zajet\u00ed do \u0159ady stoj\u00edc\u00edch vozidel nebo vyjet\u00ed z n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed couvat, jestli\u017ee je tato pozemn\u00ed komunikace \u0161irok\u00e1 nejm\u00e9n\u011b 6 metr\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed couvat, jestli\u017ee je to nezbytn\u011b nutn\u00e9, nap\u0159\u00edklad k zajet\u00ed do \u0159ady stoj\u00edc\u00edch vozidel nebo vyjet\u00ed z n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d na pozemn\u00ed komunikaci s jednosm\u011brn\u00fdm provozem:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060083", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Se m\u016f\u017ee ot\u00e1\u010det v t\u011bsn\u00e9 bl\u00edzkosti \u017eelezni\u010dn\u00edho p\u0159ejezdu, pokud je \u017eelezni\u010dn\u00ed zabezpe\u010dovac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed funk\u010dn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Se m\u016f\u017ee ot\u00e1\u010det na p\u0159echodu pro chodce nebo na p\u0159ejezdu pro cyklisty nebo v jejich t\u011bsn\u00e9 bl\u00edzkosti, pokud t\u00edm neohroz\u00ed bezpe\u010dnost ostatn\u00edch \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f silni\u010dn\u00edho provozu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Se nesm\u00ed ot\u00e1\u010det na m\u00edstech nep\u0159ehledn\u00fdch nebo jinak nebezpe\u010dn\u00fdch, nap\u0159. v nep\u0159ehledn\u00e9 zat\u00e1\u010dce a jej\u00ed bl\u00edzkosti nebo p\u0159ed nep\u0159ehledn\u00fdm vrcholem stoup\u00e1n\u00ed pozemn\u00ed komunikace, na n\u011bm a za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla: \r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060084", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Neomez\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed; znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru ned\u00e1v\u00e1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neohroz\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed; znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru ned\u00e1v\u00e1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Neohroz\u00ed-li a neomez\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed; p\u0159itom mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bt z jednoho j\u00edzdn\u00edho pruhu do druh\u00e9ho sm\u00ed \u0159idi\u010d jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060097", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vpravo; vlevo sm\u00ed \u0159idi\u010d jet v p\u0159\u00edpad\u011b, stoj\u00ed-li tramvaj v zast\u00e1vce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vpravo i vlevo, pokud je tramvajov\u00fd p\u00e1s ve stejn\u00e9 \u00farovni s vozovkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vpravo, pokud nen\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed tramvaje\" povolena j\u00edzda vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pod\u00e9l tramvaje se jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0096_127948273095143750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060098", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zprava.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Br\u00e1t ohled na ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ostatn\u00edm \u00fa\u010dastn\u00edk\u016fm provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d p\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci z m\u00edsta le\u017e\u00edc\u00edho mimo pozemn\u00ed komunikaci mus\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060099", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zastavit vozidlo na dobu, ne\u017e tramvaj odjede z prostoru zast\u00e1vky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Tramvaj se zv\u00fd\u0161enou opatrnost\u00ed objet vlevo; p\u0159itom mus\u00ed svou j\u00edzdu p\u0159izp\u016fsobit zejm\u00e9na mo\u017enosti vstoupen\u00ed chodc\u016f do vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zastavit vozidlo. Pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b sm\u00ed teprve tehdy, neohroz\u00ed-li ji\u017e cestuj\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed nastupuj\u00ed nebo vystupuj\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Tramvaj zastavila v zast\u00e1vce bez n\u00e1stupn\u00edho ostr\u016fvku. \u0158idi\u010d jin\u00e9ho vozidla jedouc\u00edho za touto tramvaj\u00ed mus\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060183", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed p\u0159edem d\u00e1vat sv\u011bteln\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed b\u00fdt p\u0159edem o\u010di\u0161t\u011bna, pokud pozemn\u00ed komunikaci pouze p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt p\u0159edem o\u010di\u0161t\u011bna, aby nezne\u010di\u0161\u0165ovala pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidla vj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060185", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Omezit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky silni\u010dn\u00edho provozu. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Kou\u0159it.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ohrozit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i couv\u00e1n\u00ed \u0159idi\u010d nesm\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060197", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010d nesm\u00ed omezit \u0159idi\u010de vozidla jedouc\u00edho v pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9m pruhu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d jedouc\u00ed v p\u0159ipojovac\u00edm pruhu dos\u00e1hnout stejn\u00e9 rychlosti jako ostatn\u00ed \u0159idi\u010di.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d nesm\u00ed ohrozit \u0159idi\u010de jedouc\u00ed v pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9m pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i za\u0159azov\u00e1n\u00ed z p\u0159ipojovac\u00edho pruhu do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060214", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jen prav\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen prav\u00e9ho a st\u0159edn\u00edho j\u00edzdn\u00edho pruhu; nejkrajn\u011bj\u0161\u00ed lev\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh se u\u017e\u00edv\u00e1 pouze pro odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Kter\u00e9hokoliv j\u00edzdn\u00edho pruhu; p\u0159itom se nepova\u017euje za p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, jedou-li vozidla v jednom z j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f rychleji ne\u017e vozidla v jin\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V  obci  na pozemn\u00ed  komunikaci  o  dvou  nebo v\u00edce j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch vyzna\u010den\u00fdch    na vozovce v jednom sm\u011bru j\u00edzdy sm\u00ed \u0159idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla u\u017e\u00edvat k j\u00edzd\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060219", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "V kter\u00e9mkoliv j\u00edzdn\u00edm pruhu bez ohledu na j\u00edzdn\u00ed \u00fakon.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zpravidla v lev\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "V prav\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu. V ostatn\u00edch j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch se sm\u00ed jet, jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, ot\u00e1\u010den\u00ed nebo odbo\u010dov\u00e1n\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Mimo obec se na pozemn\u00ed komunikaci o dvou nebo v\u00edce j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch vyzna\u010den\u00fdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\u00edzdy jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060220", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty na pozemn\u00ed komunikaci, jen kdy\u017e vozidla jedouc\u00ed po pozemn\u00ed komunikaci p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed zleva.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze, kdy\u017e vj\u00ed\u017ed\u00ed z m\u00edsta le\u017e\u00edc\u00edho mimo silnici na silnici; p\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z poln\u00ed nebo lesn\u00ed cesty, ze stezky pro cyklisty anebo z obytn\u00e9 nebo p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny na jinou silnici plat\u00ed ustanoven\u00ed o j\u00edzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z m\u00edsta le\u017e\u00edc\u00edho mimo pozemn\u00ed komunikaci na pozemn\u00ed komunikaci a p\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace, ze stezky pro cyklisty anebo z obytn\u00e9 nebo p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm jedouc\u00edm po pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060221", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Kdy\u017e v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed, nejede \u017e\u00e1dn\u00e9 motorov\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "M\u00e1-li \u0159\u00e1dn\u011b o\u010di\u0161t\u011bn\u00e1 zp\u011btn\u00e1 zrc\u00e1tka.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Neohroz\u00ed-li a neomez\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed; p\u0159itom mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy. \n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bt z jednoho j\u00edzdn\u00edho pruhu do druh\u00e9ho sm\u00ed \u0159idi\u010d jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060222", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u00fdlu\u010dn\u011b vpravo; vlevo za \u017e\u00e1dn\u00fdch okolnost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Z\u00e1sadn\u011b vlevo. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vpravo; vlevo se sm\u00ed jet tehdy, br\u00e1n\u00ed-li j\u00edzd\u011b vpravo p\u0159ek\u00e1\u017eka nebo jestli\u017ee je to bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed s ohledem na rozm\u011bry vozidla nebo n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pod\u00e9l n\u00e1stupn\u00edho nebo ochrann\u00e9ho ostr\u016fvku se jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060223", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "D\u00e1v\u00e1 \u0159idi\u010d znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy jen p\u0159i odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vlevo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed \u0159idi\u010d d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i odbo\u010dov\u00e1n\u00ed na k\u0159i\u017eovatce nebo na m\u00edsto le\u017e\u00edc\u00ed mimo pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060224", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Do lev\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu ve vzd\u00e1lenosti 500 m p\u0159ed m\u00edstem, kde hodl\u00e1 odbo\u010dovat.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "V\u017edy do st\u0159edu vozovky bez ohledu na protijedouc\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Co nejd\u00e1le vlevo v \u010d\u00e1sti vozovky ur\u010den\u00e9 pro jeho sm\u011br j\u00edzdy s ohledem na rozm\u011bry vozidla nebo n\u00e1kladu a \u0161\u00ed\u0159ku vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ed odbo\u010dov\u00e1n\u00edm vlevo se mus\u00ed \u0159idi\u010d za\u0159adit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060226", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u00fdlu\u010dn\u011b p\u0159i prav\u00e9m okraji vozovky, a to za v\u0161ech okolnost\u00ed. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vpravo ve vzd\u00e1lenosti nejm\u00e9n\u011b 1 m od okraje vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vpravo, a pokud tomu nebr\u00e1n\u00ed zvl\u00e1\u0161tn\u00ed okolnosti, p\u0159i prav\u00e9m okraji vozovky, pokud nen\u00ed stanoveno jinak.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na pozemn\u00ed komunikaci se jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060227", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kdykoliv to uzn\u00e1 za vhodn\u00e9, s v\u00fdjimkou m\u00edst ozna\u010den\u00fdch v\u00fdstra\u017enou dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Nebezpe\u010dn\u00e1 krajnice\".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen pro \u00fa\u010dely st\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jen p\u0159i zastaven\u00ed a st\u00e1n\u00ed nebo jestli\u017ee je to nutn\u00e9 p\u0159i obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, vyh\u00fdb\u00e1n\u00ed, odbo\u010dov\u00e1n\u00ed nebo ot\u00e1\u010den\u00ed, p\u0159itom mus\u00ed db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Na krajnici sm\u00ed \u0159idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla vjet:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060229", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Jen je-li to nutn\u00e9 p\u0159i couv\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen p\u0159i odbo\u010dov\u00e1n\u00ed na m\u00edsto le\u017e\u00edc\u00ed mimo silnici. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jen p\u0159i obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, odbo\u010dov\u00e1n\u00ed, ot\u00e1\u010den\u00ed, vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci nebo vy\u017eaduj\u00ed-li to zvl\u00e1\u0161tn\u00ed okolnosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na tramvajov\u00fd p\u00e1s v \u00farovni vozovky se sm\u00ed v pod\u00e9ln\u00e9m sm\u011bru vjet:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060230", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed ohrozit pouze \u0159idi\u010de jedouc\u00ed za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed ohrozit ani omezit protijedouc\u00ed \u0159idi\u010de a ohrozit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd p\u0159i obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed vozidla, je\u017e zastavilo nebo stoj\u00ed, nebo p\u0159i obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017eky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch anebo chodce, vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\u00e9 j\u00edzdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060232", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "D\u00e1vat sv\u011bteln\u00e1 v\u00fdstra\u017en\u00e1 znamen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Omezit \u0159idi\u010de jedouc\u00ed za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ohrozit \u0159idi\u010de jedouc\u00ed za n\u00edm a mus\u00ed db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i odbo\u010dov\u00e1n\u00ed \u0159idi\u010d nesm\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0390_127948781875685920.jpg"
    ], 
    "qid": "06060318", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d sm\u00ed odd\u011blen\u00fd tramvajov\u00fd p\u00e1s p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bt jen p\u0159\u00ed\u010dn\u011b. M\u016f\u017ee p\u0159itom omezit v j\u00edzd\u011b tramvaj?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0416_127948786936691980.jpg"
    ], 
    "qid": "06060326", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "V prav\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu; v ostatn\u00edch j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch mohou jet pouze vozidla, jejich\u017e celkov\u00e1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 3 500 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V kter\u00e9mkoli j\u00edzdn\u00edm pruhu; je-li to v\u0161ak nutn\u00e9, mus\u00ed b\u00fdt pro rychleji jedouc\u00ed vozidla uvoln\u011bn lev\u00fd krajn\u00ed j\u00edzdn\u00ed pruh.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "V prav\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu; v ostatn\u00edch j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch se sm\u00ed jet, jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, ot\u00e1\u010den\u00ed nebo odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mimo obec se na pozemn\u00ed komunikaci o dvou nebo v\u00edce j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch vyzna\u010den\u00fdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\u00edzdy jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0450_127948787845626484.jpg"
    ], 
    "qid": "06060328", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Kdykoli, v\u017edy v\u0161ak jen s pomoc\u00ed zp\u016fsobil\u00e9 a n\u00e1le\u017eit\u011b pou\u010den\u00e9 osoby.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze, u\u017eije-li p\u0159i couv\u00e1n\u00ed zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed.    \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pouze tehdy, jestli\u017ee je to nezbytn\u011b nutn\u00e9, nap\u0159\u00edklad k vyjet\u00ed z \u0159ady stoj\u00edc\u00edch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na pozemn\u00ed komunikaci s jednosm\u011brn\u00fdm provozem sm\u00ed \u0159idi\u010d couvat:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060352", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Tehdy, neomez\u00ed-li \u0159idi\u010de p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edho do st\u0159edn\u00edho j\u00edzdn\u00edho pruhu z prav\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pokud m\u00e1 jistotu, \u017ee neomez\u00ed \u0159idi\u010de vozidel jedouc\u00edch za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Tehdy, neohroz\u00ed-li \u0159idi\u010de p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edho do st\u0159edn\u00edho j\u00edzdn\u00edho pruhu z prav\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na pozemn\u00ed komunikaci o t\u0159ech j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch vyzna\u010den\u00fdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\u00edzdy sm\u00ed \u0159idi\u010d p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bt z lev\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu do st\u0159edn\u00edho j\u00edzdn\u00edho pruhu jen:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060354", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "D\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zleva.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ned\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm nebo jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech nebo organizovan\u00e9mu \u00fatvaru chodc\u016f nebo pr\u016fvodc\u016fm hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d p\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060358", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d jedouc\u00ed v pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9m pruhu sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je \u0159idi\u010d povinen p\u0159ed za\u0159azen\u00edm do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu zastavit.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010d povinen p\u0159ed za\u0159azen\u00edm do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu u\u017e\u00edt p\u0159ipojovac\u00edho pruhu.\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je-li pro za\u0159azov\u00e1n\u00ed do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu z\u0159\u00edzen p\u0159ipojovac\u00ed j\u00edzdn\u00ed pruh:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0014_127949123464614676.jpg"
    ], 
    "qid": "06060398", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010d povinen p\u0159ed za\u0159azen\u00edm do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu dos\u00e1hnout rychlosti nejm\u00e9n\u011b 80 km/h. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed ho \u0159idi\u010d p\u0159ed za\u0159azen\u00edm do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu u\u017e\u00edt, pokud p\u0159ejet\u00edm do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu neomez\u00ed ani neohroz\u00ed ostatn\u00ed \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Je \u0159idi\u010d povinen p\u0159ed za\u0159azen\u00edm do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho pruhu u\u017e\u00edt p\u0159ipojovac\u00edho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je-li pro za\u0159azov\u00e1n\u00ed do pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu z\u0159\u00edzen p\u0159ipojovac\u00ed pruh:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0029_127949127979291420.jpg"
    ], 
    "qid": "06060413", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u010derven\u00e9mu vozidlu, proto\u017ee toto vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zprava. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed sn\u00ed\u017een\u00edm rychlosti j\u00edzdy umo\u017enit plynulou j\u00edzdu \u010derven\u00e9mu vozidlu jedouc\u00edmu zprava. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u010derven\u00e9mu vozidlu jedouc\u00edmu zprava, proto\u017ee toto vozidlo se pohybuje v p\u0159\u00edpojovac\u00edm pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060468", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vpravo; vlevo se sm\u00ed jet pouze tehdy, kdy\u017e v protism\u011bru nejede \u017e\u00e1dn\u00e1 tramvaj nebo jin\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vpravo, pokud nen\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed tramvaje\" povolena j\u00edzda vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pod\u00e9l tramvaje se jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0235_128638588734404868.jpg"
    ], 
    "qid": "08080020", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kdykoliv, pokud tramvaj neomez\u00ed v j\u00edzd\u011b nebo jej u\u017e\u00edt k p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed tramvaje, kter\u00e1 stoj\u00ed v zast\u00e1vce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed pomaleji jedouc\u00edch motorov\u00fdch vozidel, ale mus\u00ed d\u00e1vat v\u010das znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pouze tehdy, pokud je to nutn\u00e9 k obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, odbo\u010dov\u00e1n\u00ed nebo vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na  pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010di motorov\u00fdch vozidel mohou vjet do vyzna\u010den\u00e9ho st\u0159edn\u00edho pruhu pozemn\u00ed komunikace:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040028", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "vpravo i vlevo, pokud je n\u00e1stupn\u00ed ostr\u016fvek nebo ochrann\u00fd ost\u016fvek ve stejn\u00e9 \u00farovni s vozovkou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "vpravo; vlevo se sm\u00ed jet jen p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed nebo odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "vpravo; vlevo se sm\u00ed jet jen tehdy, br\u00e1n\u00ed-li j\u00edzd\u011b vpravo p\u0159ek\u00e1\u017eka nebo jestli\u017ee je to bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed s ohledem na rozm\u011bry vozidla nebo n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pod\u00e9l n\u00e1stupn\u00edho ostr\u016fvku nebo ochrann\u00e9ho ostr\u016fvku se jezd\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040029", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "neohroz\u00ed-li a neomez\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed; znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru ned\u00e1v\u00e1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "neohroz\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed; znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru ned\u00e1v\u00e1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "neohroz\u00ed-li a neomez\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho v j\u00edzdn\u00edm pruhu, do kter\u00e9ho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed; p\u0159itom mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bt z jednoho j\u00edzdn\u00edho pruhu do druh\u00e9ho sm\u00ed \u0159idi\u010d jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11070003", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "kter\u00e9hokoliv j\u00edzdn\u00edho pruhu bez ohledu na j\u00edzdn\u00ed \u00fakon.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "v\u00fdhradn\u011b prav\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "v\u00fdhradn\u011b dvou j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f nejbli\u017e\u0161\u00edch k prav\u00e9mu okraji vozovky; v ostatn\u00edch j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch sm\u00ed jet tehdy, jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed, ot\u00e1\u010den\u00ed nebo odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na pozemn\u00ed komunikaci o t\u0159ech nebo v\u00edce j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch vyzna\u010den\u00fdch na vozovce v jednom sm\u011bru j\u00edzdy sm\u00ed \u0159idi\u010d n\u00e1kladn\u00edho automobilu o celkov\u00e9 hmotnosti p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 3 500 kg, j\u00edzdn\u00ed soupravy, jej\u00ed\u017e celkov\u00e1 d\u00e9lka p\u0159esahuje 7 m, zvl\u00e1\u0161tn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla a motocyklu s nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost\u00ed do 45 km/h u\u017e\u00edt k j\u00edzd\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040187", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "D\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy jen tehdy, vy\u017eaduje-li to bezpe\u010dnost provozu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed motorov\u00e9ho vozidla vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\u00e9 j\u00edzdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040268", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost vozidla, a jde-li o j\u00edzdn\u00ed soupravu, nemus\u00ed br\u00e1t z\u0159etel na nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost p\u0159\u00edpojn\u00e9ho vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost vozidla, a jde-li o j\u00edzdn\u00ed soupravu, mus\u00ed  br\u00e1t z\u0159etel jen na nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost p\u0159\u00edpojn\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost vozidla, a jde-li o j\u00edzdn\u00ed soupravu, nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost \u017e\u00e1dn\u00e9ho z vozidel soupravy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159ekro\u010dit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040276", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed zastavit vozidlo a umo\u017enit ostatn\u00edm \u0159idi\u010d\u016fm projet\u00ed pod\u00e9l tramvaje.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b za tramvaj\u00ed a\u017e na takov\u00e9 m\u00edsto, kde lze pod\u00e9l tramvaje projet vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed za n\u00ed jet v takov\u00e9 vzd\u00e1lenosti, aby umo\u017enil projet\u00ed pod\u00e9l tramvaje ostatn\u00edm \u0159idi\u010d\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla, kter\u00fd nehodl\u00e1 nebo nem\u016f\u017ee projet pod\u00e9l tramvaje vpravo:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040297", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je povinen upozornit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu o sv\u00e9m \u00famyslu v\u00fdstra\u017en\u00fdm sv\u011bteln\u00fdm znamen\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nen\u00ed povinen d\u00e1t znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je povinen d\u00e1t znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d p\u0159i vyj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z kruhov\u00e9ho objezdu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050157", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Stejn\u00e1 pravidla jako pro provoz na d\u00e1lnici, s v\u00fdjimkou nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e9 rychlosti, kter\u00e1 na silnici pro motorov\u00e1 vozidla nesm\u00ed p\u0159ekro\u010dit 90 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Stejn\u00e1 pravidla jako na silnici 1. t\u0159\u00eddy, v\u010detn\u011b ustanoven\u00ed o nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e9 rychlosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Stejn\u00e1 pravidla jako pro provoz na d\u00e1lnici, v\u010detn\u011b ustanoven\u00ed o nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e9 rychlosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na silnici pro motorov\u00e1 vozidla plat\u00ed:\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0460_127948268995768750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050351", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u016f\u017ee zvy\u0161ovat rychlost a br\u00e1nit i jinak v p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u016f\u017ee zvy\u0161ovat rychlost, pokud m\u00e1 siln\u011bj\u0161\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed zvy\u0161ovat rychlost ani jinak br\u00e1nit p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050352", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vlevo, minim\u00e1ln\u011b 10 m p\u0159ed m\u00edstem, kde se budou m\u00edjet.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Vlevo, v\u010das a v dostate\u010dn\u00e9 m\u00ed\u0159e.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vpravo, v\u010das a v dostate\u010dn\u00e9 m\u00ed\u0159e.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010di protijedouc\u00edch vozidel se vyh\u00fdbaj\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050358", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Plat\u00ed stejn\u00e1 ustanoven\u00ed jako pro zastaven\u00ed a st\u00e1n\u00ed na ostatn\u00edch pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no zastavit a st\u00e1t, s v\u00fdjimkou m\u00edst na krajnici, kde je parkov\u00e1n\u00ed povoleno.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no zastavit a st\u00e1t mimo m\u00edsta ozna\u010den\u00e1 jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b po silnici pro motorov\u00e1 vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050360", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy vlevo. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy vpravo. \n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d odbo\u010duj\u00edc\u00ed z kruhov\u00e9ho objezdu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050362", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt bezprost\u0159edn\u011b p\u0159ed p\u0159echodem pro chodce, pokud d\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050363", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no zastavit a st\u00e1t, s v\u00fdjimkou m\u00edst na krajnici, kde je parkov\u00e1n\u00ed povoleno.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Plat\u00ed stejn\u00e1 ustanoven\u00ed jako pro zastaven\u00ed a st\u00e1n\u00ed na ostatn\u00edch pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no zastavit a st\u00e1t mimo m\u00edsta ozna\u010den\u00e1 jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b na d\u00e1lnici:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050514", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no st\u00e1t mimo m\u00edsta ozna\u010den\u00e1 jako parkovi\u0161t\u011b; na krajnici je zde mo\u017en\u00e9 zastavit i mimo vyzna\u010den\u00e9 parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no zastavit a st\u00e1t, s v\u00fdjimkou m\u00edst na krajnici, kde je parkov\u00e1n\u00ed povoleno.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no zastavit a st\u00e1t mimo m\u00edsta ozna\u010den\u00e1 jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na silnici pro motorov\u00e1 vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050621", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ten, na jeho\u017e stran\u011b j\u00edzdy nen\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017eka nebo z\u00fa\u017een\u00e1 vozovka.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ten, pro n\u011bho\u017e je to snaz\u0161\u00ed nebo m\u00e9n\u011b nebezpe\u010dn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ten, na jeho\u017e stran\u011b j\u00edzdy je p\u0159ek\u00e1\u017eka nebo z\u00fa\u017een\u00e1 vozovka.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nemohou-li se \u0159idi\u010di protijedouc\u00edch vozidel bezpe\u010dn\u011b vyhnout v situaci, kdy k bezpe\u010dn\u00e9mu vyhnut\u00ed nen\u00ed nutn\u00e9, aby musel jeden z \u0159idi\u010d\u016f couvat:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050622", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "U\u010din\u00ed tak ten, na jeho\u017e stran\u011b j\u00edzdy nen\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017eka nebo z\u00fa\u017een\u00e1 vozovka.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "U\u010din\u00ed tak ten, na jeho\u017e stran\u011b j\u00edzdy je p\u0159ek\u00e1\u017eka nebo z\u00fa\u017een\u00e1 vozovka.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "U\u010din\u00ed tak ten, pro n\u011bho\u017e je to snaz\u0161\u00ed nebo m\u00e9n\u011b nebezpe\u010dn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nemohou-li se \u0159idi\u010di protijedouc\u00edch vozidel bezpe\u010dn\u011b vyhnout v situaci, kdy je k bezpe\u010dn\u00e9mu vyhnut\u00ed nutn\u00e9, aby jeden z \u0159idi\u010d\u016f couval:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060067", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ejet do j\u00edzdn\u00edho pruhu pro pomal\u00e1 vozidla a v n\u011bm pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vozidlo okam\u017eit\u011b odstavit na krajnici a ozna\u010dit jako p\u0159ek\u00e1\u017eku provozu. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Opustit d\u00e1lnici na nejbli\u017e\u0161\u00edm v\u00fdjezdu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li b\u011bhem j\u00edzdy na d\u00e1lnici na vozidle nebo n\u00e1kladu k z\u00e1vad\u011b, pro kterou nelze dos\u00e1hnout na rovin\u011b rychlosti nejm\u00e9n\u011b 80 km/h, mus\u00ed \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060069", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne. D\u00e1lnici mus\u00edte opustit na nejbli\u017e\u0161\u00edm v\u00fdjezdu. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne. Vozidlo mus\u00edte odstavit na krajnici a ozna\u010dit jako p\u0159ek\u00e1\u017eku provozu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano. D\u016fle\u017eit\u00e9 je, \u017ee vozidlo m\u016f\u017ee dos\u00e1hnout t\u00e9to rychlosti na rovin\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "B\u011bhem j\u00edzdy na d\u00e1lnici mimo obec se uk\u00e1zalo, \u017ee s Va\u0161\u00edm vozidlem ve stoup\u00e1n\u00ed nelze dos\u00e1hnout rychlosti nejm\u00e9n\u011b 80 km/h (nap\u0159. pro nedostate\u010dn\u00fd v\u00fdkon motoru nebo pro hmotnost p\u0159epravovan\u00e9ho n\u00e1kladu). M\u016f\u017eete pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b po d\u00e1lnici?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060070", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne. Silnici pro motorov\u00e1 vozidla mus\u00edte opustit na nejbli\u017e\u0161\u00edm v\u00fdjezdu. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne. Vozidlo mus\u00edte odstavit na krajnici a ozna\u010dit jako p\u0159ek\u00e1\u017eku provozu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano. D\u016fle\u017eit\u00e9 je, \u017ee vozidlo m\u016f\u017ee dos\u00e1hnout t\u00e9to rychlosti na rovin\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "B\u011bhem j\u00edzdy na silnici pro motorov\u00e1 vozidla mimo obec se uk\u00e1zalo, \u017ee Va\u0161e vozidlo ve stoup\u00e1n\u00ed nedosahuje rychlosti nejm\u00e9n\u011b 80 km/h (nap\u0159. pro nedostate\u010dn\u00fd v\u00fdkon motoru nebo pro hmotnost p\u0159epravovan\u00e9ho n\u00e1kladu). M\u016f\u017eete pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b po t\u00e9to silnici?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060101", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee omezit \u0159idi\u010de vozidla, kter\u00e9 p\u0159edjel, a mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy, pokud neomez\u00ed \u0159idi\u010de vozidla, kter\u00e9 p\u0159edjel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy a nesm\u00ed ohrozit ani omezit \u0159idi\u010de vozidla, kter\u00e9 p\u0159edjel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd se po p\u0159edjet\u00ed za\u0159azuje p\u0159ed vozidlo, kter\u00e9 p\u0159edjel:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060102", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "90 km.h-1.\r\n\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "70 km.h-1.\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "80 km.h-1.\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla o maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 hmotnosti p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 3 500 kg, s v\u00fdjimkou autobusu, sm\u00ed jet mimo obec rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060103", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "70 km.h-1.\r\n\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "60 km.h-1.\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "50 km.h-1.\r\n\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud nen\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolen\u00e1 rychlost\" dovolena rychlost vy\u0161\u0161\u00ed, sm\u00ed jet \u0159idi\u010d v obci rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060104", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 80 km.h-1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 30 km.h-1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 50 km.h-1\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i pou\u017eit\u00ed sn\u011bhov\u00fdch \u0159et\u011bz\u016f na vozidle sm\u00ed jet \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060105", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed ponechat za n\u00edm dostate\u010dnou bezpe\u010dnostn\u00ed vzd\u00e1lenost pouze v nep\u0159ehledn\u00fdch \u00fasec\u00edch pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed ponech\u00e1vat za n\u00edm dostate\u010dnou bezpe\u010dnostn\u00ed vzd\u00e1lenost, pokud to nevy\u017eaduje dopravn\u00ed situace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed za n\u00edm ponechat dostate\u010dnou bezpe\u010dnostn\u00ed vzd\u00e1lenost, aby se mohl vyhnout sr\u00e1\u017ece v p\u0159\u00edpad\u011b n\u00e1hl\u00e9ho sn\u00ed\u017een\u00ed rychlosti nebo n\u00e1hl\u00e9ho zastaven\u00ed vozidla, kter\u00e9 jede p\u0159ed n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla jedouc\u00ed za jin\u00fdm vozidlem:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060107", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vpravo, p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed minim\u00e1ln\u00edho bo\u010dn\u00edho odstupu 1 m.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vlevo, v\u010das a v dostate\u010dn\u00e9 m\u00ed\u0159e.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vpravo, v\u010das a v dostate\u010dn\u00e9 m\u00ed\u0159e.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010di protijedouc\u00edch vozidel se vyh\u00fdbaj\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060108", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jen pro d\u00e1lnice.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pro v\u0161echny pozemn\u00ed komunikace, s v\u00fdjimkou m\u00edstn\u00edch komunikac\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Pro d\u00e1lnici a silnici pro motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ustanoven\u00ed o provozu na d\u00e1lnici plat\u00ed: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060109", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Potahov\u00e9ho vozidla nebo nemotorov\u00e9ho vozidla pouze u parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Rychlost\u00ed vozidla nep\u0159esahuj\u00edc\u00ed 50 km.h-1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jen na m\u00edstech k tomu ur\u010den\u00fdch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vj\u00ed\u017ed\u011bt na d\u00e1lnici a vyj\u00ed\u017ed\u011bt z d\u00e1lnice sm\u00ed \u0159idi\u010d: \r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060111", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vozidl\u016fm nebo jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zleva nebo organizovan\u00e9 skupin\u011b chodc\u016f nebo pr\u016fvodc\u016fm hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edm zleva.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Motorov\u00fdm vozidl\u016fm nebo jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zprava, tramvaj\u00edm v obou sm\u011brech a chodc\u016fm p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edm zprava.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vozidl\u016fm nebo jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zprava nebo organizovan\u00e9 skupin\u011b chodc\u016f nebo pr\u016fvodc\u016fm hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edm zprava.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na k\u0159i\u017eovatce, kde nen\u00ed dopravn\u00edmi zna\u010dkami rozli\u0161ena p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, \u0159idi\u010d mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060113", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pokud \u0159idi\u010d musel zastavit vozidlo v k\u0159i\u017eovatce vzhledem k dopravn\u00ed situaci, zejm\u00e9na kv\u016fli hust\u00e9mu provozu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokud d\u016fvodem zastaven\u00ed vozidla je, \u017ee \u0159idi\u010d hodl\u00e1 v t\u00e9to k\u0159i\u017eovatce couvat. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pokud d\u016fvodem zastaven\u00ed vozidla je pln\u011bn\u00ed povinnosti umo\u017enit chodci neru\u0161en\u00e9 a bezpe\u010dn\u00e9 p\u0159ejit\u00ed vozovky na p\u0159echodu pro chodce nebo povinnost d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159i odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed vjet do k\u0159i\u017eovatky, nedovoluje-li mu situace pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b v k\u0159i\u017eovatce a za k\u0159i\u017eovatkou, tak\u017ee by byl nucen zastavit vozidlo v k\u0159i\u017eovatce. To neplat\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060114", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pokud \u0159idi\u010d musel zastavit vozidlo proto, \u017ee kv\u016fli hust\u00e9mu provozu zastavila i vozidla jedouc\u00ed p\u0159ed n\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokud d\u016fvodem zastaven\u00ed vozidla je, \u017ee \u0159idi\u010d hodl\u00e1 v t\u00e9to k\u0159i\u017eovatce nebo v jej\u00ed bezprost\u0159edn\u00ed bl\u00edzkosti couvat. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pokud d\u016fvodem zastaven\u00ed vozidla je pln\u011bn\u00ed povinnosti umo\u017enit chodci neru\u0161en\u00e9 a bezpe\u010dn\u00e9 p\u0159ejit\u00ed vozovky na p\u0159echodu pro chodce nebo povinnost d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159i odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed vjet do k\u0159i\u017eovatky, nedovoluje-li mu situace pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b v k\u0159i\u017eovatce a za k\u0159i\u017eovatkou, tak\u017ee by byl nucen zastavit vozidlo v k\u0159i\u017eovatce. To neplat\u00ed:\t"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060184", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1sadn\u011b vlevo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Tak, aby zachovali bo\u010dn\u00ed odstup alespo\u0148 2 m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vpravo, v\u010das a v dostate\u010dn\u00e9 m\u00ed\u0159e.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010di protijedouc\u00edch vozidel se vyh\u00fdbaj\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060199", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kdekoliv, pokud t\u00edm nejsou ohro\u017eeni ani omezeni \u0159idi\u010di ostatn\u00edch vozidel jedouc\u00edch po d\u00e1lnici nebo silnici pro motorov\u00e1 vozidla. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen na krajnici nebo na st\u0159edn\u00edm d\u011bl\u00edc\u00edm p\u00e1su.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jen na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na d\u00e1lnici a na silnici pro motorov\u00e1 vozidla je zastaven\u00ed a st\u00e1n\u00ed dovoleno:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060209", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Aby byl schopen zastavit vozidlo, kdy\u017e mu ned\u00e1 jin\u00fd \u0159idi\u010d p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Aby byl schopen zastavit vozidlo na vzd\u00e1lenost 100 m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Aby byl schopen zastavit vozidlo na vzd\u00e1lenost, na kterou m\u00e1 rozhled.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d sm\u00ed jet jen takovou rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060216", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ro\u010dn\u00edmu obdob\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zdravotn\u00edmu stavu spolujezdc\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "P\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9mu stavebn\u00edmu a dopravn\u011b technick\u00e9mu stavu pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Rychlost j\u00edzdy mus\u00ed \u0159idi\u010d p\u0159izp\u016fsobit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060231", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pokud nem\u00e1 p\u0159ed sebe rozhled na vzd\u00e1lenost 300 m. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pokud p\u0159ed t\u00edm nedal zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nem\u00e1-li p\u0159ed sebe rozhled na takovou vzd\u00e1lenost, kter\u00e1 je nutn\u00e1 k bezpe\u010dn\u00e9mu p\u0159edjet\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0434_127948789372286500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060315", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u0161em vozidl\u016fm a jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech p\u0159ibli\u017euj\u00edc\u00edm se ke k\u0159i\u017eovatce po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci. Organizovan\u00e1 skupina chodc\u016f a pr\u016fvodci hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v\u00e1m.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V\u0161em vozidl\u016fm, jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech a organizovan\u00e9 skupin\u011b chodc\u016f p\u0159ibli\u017euj\u00edc\u00edm se ke k\u0159i\u017eovatce po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci. Pr\u016fvodci hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v\u00e1m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "V\u0161em vozidl\u016fm, jezdc\u016fm na zv\u00ed\u0159atech, organizovan\u00e9 skupin\u011b chodc\u016f a pr\u016fvodc\u016fm hnan\u00fdch zv\u00ed\u0159at se zv\u00ed\u0159aty p\u0159ibli\u017euj\u00edc\u00edm se ke k\u0159i\u017eovatce po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00edte na tuto k\u0159i\u017eovatku, mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0181_127948780584461500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060316", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u00e1m, jako \u0159idi\u010d automobilu z v\u00fdhledu, za povinnost d\u00e1t vozidlu p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edmu zprava p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0434_127948783537014472.jpg"
    ], 
    "qid": "06060320", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jen zprava.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jen zleva.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Zprava i zleva.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00edte na tuto k\u0159i\u017eovatku, mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b v\u0161em vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/425_127948788439605340.jpg"
    ], 
    "qid": "06060329", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne. \n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo, kter\u00e9 jede v prost\u0159edn\u00edm j\u00edzdn\u00edm pruhu, m\u00e1 nejvy\u0161\u0161\u00ed povolenou rychlost 75 km/h. M\u016f\u017ee toto vozidlo jet po d\u00e1lnici?   "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060359", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "D\u00e1v\u00e1-li \u0159idi\u010d \u0159\u00e1dn\u011b a v\u010das znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokud je vozidlo \u0159\u00e1dn\u011b osv\u011btleno.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt na k\u0159i\u017eovatce a v t\u011bsn\u00e9 bl\u00edzkosti p\u0159ed n\u00ed; tento z\u00e1kaz neplat\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060361", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejede-li j\u00edm \u0159\u00edzen\u00e9 vozidlo rychlost\u00ed alespo\u0148 50 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokud je v\u00fdrazn\u011b sn\u00ed\u017eena viditelnost.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pokud k jeho p\u0159edjet\u00ed nem\u00e1 dostate\u010dnou rychlost, tak\u017ee by omezil v j\u00edzd\u011b ostatn\u00ed vozidla svou v\u00fdrazn\u011b ni\u017e\u0161\u00ed rychlost\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d j\u00edzdn\u00ed soupravy, jej\u00ed\u017e celkov\u00e1 d\u00e9lka p\u0159esahuje 7 m, nesm\u00ed p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt jin\u00e9 vozidlo:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060371", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "S v\u00fdjimkou p\u0159\u00edpadu zdravotn\u00ed nevolnosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "S v\u00fdjimkou p\u0159\u00edpadu, kdy je zastavov\u00e1n pracovn\u00edkem dr\u00e1hy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pokud to nevy\u017eaduje bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed sn\u00ed\u017eit n\u00e1hle rychlost j\u00edzdy nebo n\u00e1hle zastavit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060375", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je-li vle\u010deno po krajnici (v odstavn\u00e9m pruhu).\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je-li mo\u017eno p\u0159i j\u00edzd\u011b po rovin\u011b dos\u00e1hnout rychlosti nejm\u00e9n\u011b 60 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k jeho odstran\u011bn\u00ed z d\u00e1lnice nebo ze silnice pro motorov\u00e1 vozidla; vozidlo sm\u00ed b\u00fdt vle\u010deno jen k nejbli\u017e\u0161\u00edmu v\u00fdjezdu, kde mus\u00ed d\u00e1lnici nebo silnici pro motorov\u00e1 vozidla opustit. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Na d\u00e1lnici a na silnici pro motorov\u00e1 vozidla je vle\u010den\u00ed motorov\u00e9ho vozidla dovoleno jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060376", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je-li mo\u017eno p\u0159i j\u00edzd\u011b po rovin\u011b dos\u00e1hnout rychlosti nejm\u00e9n\u011b 65 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je-li vle\u010deno po krajnici nebo v odstavn\u00e9m pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k jeho odstran\u011bn\u00ed z d\u00e1lnice nebo ze silnice pro motorov\u00e1 vozidla; vozidlo sm\u00ed b\u00fdt vle\u010deno jen k nejbli\u017e\u0161\u00edmu v\u00fdjezdu, kde mus\u00ed d\u00e1lnici nebo silnici pro motorov\u00e1 vozidla opustit. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Na d\u00e1lnici je vle\u010den\u00ed motorov\u00e9ho vozidla dovoleno jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060377", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jestli\u017ee maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost vle\u010den\u00e9ho vozidla nep\u0159evy\u0161uje 3.500 kg.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je-li mo\u017eno p\u0159i j\u00edzd\u011b po rovin\u011b dos\u00e1hnout rychlosti nejm\u00e9n\u011b 80 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jestli\u017ee je to nutn\u00e9 k jeho odstran\u011bn\u00ed z d\u00e1lnice nebo ze silnice pro motorov\u00e1 vozidla; vozidlo sm\u00ed b\u00fdt vle\u010deno jen k nejbli\u017e\u0161\u00edmu v\u00fdjezdu, kde mus\u00ed d\u00e1lnici nebo silnici pro motorov\u00e1 vozidla opustit. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Na silnici pro motorov\u00e1 vozidla je vle\u010den\u00ed motorov\u00e9ho vozidla dovoleno jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060378", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z kter\u00e9hokoliv m\u00edsta nebo pozemku p\u0159il\u00e9haj\u00edc\u00edho k d\u00e1lnici nebo silnici pro motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Kdekoliv.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jen na m\u00edstech k tomu ur\u010den\u00fdch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d sm\u00ed na d\u00e1lnici a na silnici pro motorov\u00e1 vozidla vj\u00ed\u017ed\u011bt a z nich vyj\u00ed\u017ed\u011bt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060385", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vlevo, a to bez v\u00fdjimky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vpravo nebo vlevo, podle toho, kde je v dan\u00e9 situaci v\u00edce prostoru pro bezpe\u010dn\u00e9 p\u0159edjet\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vlevo; vpravo se p\u0159edj\u00ed\u017ed\u00ed vozidlo, kter\u00e9 m\u011bn\u00ed sm\u011br j\u00edzdy vlevo a nen\u00ed-li ji\u017e pochybnosti o dal\u0161\u00edm sm\u011bru jeho j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159edj\u00ed\u017ed\u00ed se:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060469", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Couv\u00e1n\u00ed; vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na st\u0159edn\u00ed d\u011blic\u00ed p\u00e1s a ot\u00e1\u010den\u00ed je dovoleno jen v m\u00edstech, kde je tento p\u00e1s p\u0159eru\u0161en.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ot\u00e1\u010den\u00ed; couv\u00e1n\u00ed a vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na st\u0159edn\u00ed d\u011blic\u00ed p\u00e1s je dovoleno jen v m\u00edstech, kde tento p\u00e1s nen\u00ed p\u0159eru\u0161en.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ot\u00e1\u010den\u00ed, couv\u00e1n\u00ed a vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na st\u0159edn\u00ed d\u011blic\u00ed p\u00e1s v\u010detn\u011b m\u00edst, kde je p\u00e1s p\u0159eru\u0161en.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010di je na d\u00e1lnici a na silnici pro motorov\u00e1 vozidla zak\u00e1z\u00e1no:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0011_128638015787475000.jpg"
    ], 
    "qid": "08080008", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejvy\u0161\u0161\u00ed okam\u017eitou rychlost j\u00edzdy v dan\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Doporu\u010denou rychlost j\u00edzdy pro dan\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolenou rychlost j\u00edzdy pro dan\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u011bteln\u00fd ukazatel nad pozemn\u00ed komunikac\u00ed ukazuje: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0010_128638589663696596.jpg"
    ], 
    "qid": "08080036", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Okam\u017eitou rychlost j\u00edzdy vozidel, kter\u00e1 proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed dan\u00fdm \u00fasekem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejni\u017e\u0161\u00ed dovolenou rychlost j\u00edzdy v dan\u00e9m \u00faseku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejvy\u0161\u0161\u00ed dovolenou rychlost j\u00edzdy v dan\u00e9m \u00faseku.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u011bteln\u00fd ukazatel nad pozemn\u00ed komunikac\u00ed ukazuje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040013", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "v noci.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "nem\u00e1-li p\u0159ed sebe rozhled na vzd\u00e1lenost nutnou k bezpe\u010dn\u00e9mu p\u0159edjet\u00ed; to neplat\u00ed na jednosm\u011brn\u00e9 pozemn\u00ed komunikaci a p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed cyklist\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "nem\u00e1-li p\u0159ed sebe rozhled na takovou vzd\u00e1lenost, kter\u00e1 je nutn\u00e1 k bezpe\u010dn\u00e9mu p\u0159edjet\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080017", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy jen pokud za n\u00edm jede dal\u0161\u00ed vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy ned\u00e1v\u00e1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy a nesm\u00ed ohrozit \u0159idi\u010de jedouc\u00edho za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\u00e9 j\u00edzdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080019", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "d\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy jen tehdy, pokud \u0159idi\u010de p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00e9ho vozidla p\u0159edem neupozornil jin\u00fdm zp\u016fsobem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy, pokud p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed neomez\u00ed ani neohroz\u00ed \u0159idi\u010de jedouc\u00ed za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy a nesm\u00ed ohrozit \u0159idi\u010de jedouc\u00edho za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed motorov\u00e9ho vozidla vybo\u010duje ze sm\u011bru sv\u00e9 j\u00edzdy,: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080020", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "na p\u0159echodu pro chodce; na p\u0159ejezdu pro cyklisty v\u0161ak p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt sm\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "bezprost\u0159edn\u011b za p\u0159echodem pro chodce nebo za p\u0159ejezdem pro cyklisty.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "na p\u0159echodu pro chodce nebo na p\u0159ejezdu pro cyklisty a bezprost\u0159edn\u011b p\u0159ed nimi.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080021", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "bezprost\u0159edn\u011b za p\u0159echodem pro chodce nebo za p\u0159ejezdem pro cyklisty.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "na k\u0159i\u017eovatce s \u0159\u00edzen\u00fdm provozem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "na p\u0159echodu pro chodce nebo na p\u0159ejezdu pro cyklisty a bezprost\u0159edn\u011b p\u0159ed nimi.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040255", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Opustit vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Zastavovat jin\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Kou\u0159it nebo zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V tunelu do\u0161lo k poru\u0161e motorov\u00e9ho vozidla, kter\u00e9 se stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm. Jako \u0159idi\u010d takov\u00e9ho vozidla nesm\u00edte:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040328", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze vlevo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vpravo i vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na jednosm\u011brn\u00e9 pozemn\u00ed komunikaci sm\u00ed \u0159idi\u010d zastavit a st\u00e1t:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040342", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejd\u00e1le 5 m za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejm\u00e9n\u011b 5 m p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Na takov\u00e9m m\u00edst\u011b, odkud m\u00e1 n\u00e1le\u017eit\u00fd rozhled na tra\u0165.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem, u kter\u00e9ho je um\u00edst\u011bna dopravn\u00ed zna\u010dka \"St\u016fj, dej p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b!\", mus\u00ed \u0159idi\u010d zastavit vozidlo:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040347", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d m\u016f\u017ee zastavit na dobu nezbytn\u011b nutnou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010d m\u016f\u017ee zastavit, nikoli v\u0161ak st\u00e1t.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d nesm\u00ed zastavit a st\u00e1t.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na silni\u010dn\u00ed vegetaci, pokud to nen\u00ed povoleno m\u00edstn\u00ed \u00fapravou na pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050339", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Jen v odbo\u010dovac\u00edm pruhu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V p\u0159ipojovac\u00edm pruhu, nejm\u00e9n\u011b 50 m p\u0159ed m\u00edstem p\u0159ipojen\u00ed k pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9mu pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "V p\u0159ipojovac\u00edm nebo odbo\u010dovac\u00edm pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed zastavit a st\u00e1t:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050636", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010d porouchan\u00e9ho vozidla povinen neprodlen\u011b odstranit z\u00e1vadu, kter\u00e1 mu br\u00e1n\u00ed v dal\u0161\u00ed j\u00edzd\u011b. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jsou \u0159idi\u010d a p\u0159epravovan\u00e9 osoby z porouchan\u00e9ho vozidla povinni neprodlen\u011b opustit tunel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je \u0159idi\u010d porouchan\u00e9ho vozidla podle okolnost\u00ed opr\u00e1vn\u011bn zastavovat jin\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050637", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010d vozidla neozna\u010duje vozidlo jako p\u0159ek\u00e1\u017eku v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d vozidla a p\u0159epravovan\u00e9 osoby mohou z\u016fstat ve vozidle, pokud neprodlen\u011b ozn\u00e1mili zastaven\u00ed vozidla policii nebo osob\u011b vykon\u00e1vaj\u00edc\u00ed dohled nad provozem tunelu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d ani p\u0159epravovan\u00e1 osoba nesm\u00ed kou\u0159it ani zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm. Nez\u00e1visl\u00e9 topen\u00ed nepoj\u00edzdn\u00e9ho vozidla mus\u00ed v tunelu b\u00fdt vypnuto.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060116", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy, pokud neohroz\u00ed nebo neomez\u00ed vozidla jedouc\u00ed za n\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zaj\u00ed\u017ed\u00ed-li \u0159idi\u010d za \u00fa\u010delem zastaven\u00ed nebo st\u00e1n\u00ed k okraji pozemn\u00ed komunikace nebo k chodn\u00edku:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060117", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nen\u00ed-li t\u00edm ohro\u017eena bezpe\u010dnost nastupuj\u00edc\u00edch nebo vystupuj\u00edc\u00edch osob bez ohledu na ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zastav\u00ed-li vozidlo v obci na m\u00edst\u011b k tomu ur\u010den\u00e9m, nap\u0159\u00edklad na parkovi\u0161ti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nen\u00ed-li t\u00edm ohro\u017eena bezpe\u010dnost nastupuj\u00edc\u00edch nebo vystupuj\u00edc\u00edch osob ani jin\u00fdch \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nastupovat do vozidla nebo vystupovat z n\u011bj se sm\u00ed jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060118", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u016f\u017ee p\u0159ejezd bezpe\u010dn\u011b p\u0159ejet.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed p\u0159i p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed p\u0159ejezdu db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed vj\u00ed\u017ed\u011bt na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je-li d\u00e1v\u00e1na v\u00fdstraha p\u0159eru\u0161ovan\u00fdm zvukem houka\u010dky nebo zvonku p\u0159ejezdov\u00e9ho zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed, znamen\u00e1 to, \u017ee \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060119", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Tak, aby v\u0161ichni \u0159idi\u010di m\u011bli n\u00e1le\u017eit\u00fd v\u00fdhled na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "N\u00e1hodn\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Za sebou v po\u0159ad\u00ed, ve kter\u00e9m p\u0159ijela.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidla se p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem \u0159ad\u00ed:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060120", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "N\u00e1hle sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "D\u00e1vat zvukov\u00e1 v\u00fdstra\u017en\u00e1 znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zbyte\u010dn\u011b prodlu\u017eovat dobu jeho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00edho p\u0159ejezdu nesm\u00ed \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060121", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed vj\u00ed\u017ed\u011bt na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed zapnout v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed vj\u00ed\u017ed\u011bt na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je-li d\u00e1v\u00e1na v\u00fdstraha dv\u011bma \u010derven\u00fdmi st\u0159\u00eddav\u011b p\u0159eru\u0161ovan\u00fdmi sv\u011btly sign\u00e1lu p\u0159ejezdov\u00e9ho zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed, znamen\u00e1 to, \u017ee \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060122", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km.h-1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 40 km.h-1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km.h-1.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u00edt\u00ed-li p\u0159eru\u0161ovan\u00e9 b\u00edl\u00e9 sv\u011btlo sign\u00e1lu p\u0159ejezdov\u00e9ho zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed, sm\u00ed 50 m p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem a p\u0159i jeho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed jet \u0159idi\u010d rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060125", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed vypnout motor a zapalov\u00e1n\u00ed a pou\u017e\u00edt parkovac\u00ed brzdu nebo za\u0159adit rychlostn\u00ed stupe\u0148.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed zapnut\u00edm v\u00fdstra\u017en\u00e9ho sv\u011bteln\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed, vypnout motor a zapalov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed u\u010dinit takov\u00e1 opat\u0159en\u00ed, aby vozidlo nemohlo ohrozit bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch a nemohla je neopr\u00e1vn\u011bn\u011b u\u017e\u00edt jin\u00e1 osoba.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd se hodl\u00e1 vzd\u00e1lit od vozidla tak, \u017ee nem\u016f\u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby okam\u017eit\u011b zas\u00e1hnout:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060126", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010d porouchan\u00e9ho vozidla povinen neprodlen\u011b odstranit vozidlo z tunelu, nap\u0159\u00edklad jeho odtla\u010den\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je \u0159idi\u010d porouchan\u00e9ho vozidla povinen neprodlen\u011b opravit z\u00e1vadu, kter\u00e1 mu br\u00e1n\u00ed v alespo\u0148 nouzov\u00e9m dojet\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je \u0159idi\u010d porouchan\u00e9ho vozidla podle okolnost\u00ed opr\u00e1vn\u011bn zastavovat jin\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060127", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010d ani p\u0159epravovan\u00e1 osoba nesm\u00ed kou\u0159it ani zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm. Nez\u00e1visl\u00e9 topen\u00ed nepoj\u00edzdn\u00e9ho vozidla m\u016f\u017ee v tunelu z\u016fstat zapnuto.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d ani p\u0159epravovan\u00e1 osoba nesm\u00ed zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm, kou\u0159it mohou pouze na m\u00edstech k tomu ur\u010den\u00fdch. Nez\u00e1visl\u00e9 topen\u00ed nepoj\u00edzdn\u00e9ho vozidla m\u016f\u017ee v tunelu z\u016fstat zapnuto.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d ani p\u0159epravovan\u00e1 osoba nesm\u00ed kou\u0159it ani zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm. Nez\u00e1visl\u00e9 topen\u00ed nepoj\u00edzdn\u00e9ho vozidla mus\u00ed v tunelu b\u00fdt vypnuto.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060128", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Povinen zapnout v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed a neprodlen\u011b opustit tunel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Povinen neprodlen\u011b odstranit z\u00e1vadu, kter\u00e1 mu br\u00e1n\u00ed v dal\u0161\u00ed j\u00edzd\u011b, nebo nepoj\u00edzdn\u00e9 vozidlo z tunelu odstranit. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Opr\u00e1vn\u011bn podle okolnost\u00ed zastavovat jin\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b v tunelu do\u0161lo k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm. \u0158idi\u010d porouchan\u00e9ho vozidla je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060129", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm; kou\u0159it v tunelu sm\u00edte jen na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako \u00fanikov\u00e9 v\u00fdchody.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Kou\u0159it; zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm v tunelu sm\u00edte, pokud je to nezbytn\u00e9 k odstran\u011bn\u00ed z\u00e1vady vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Kou\u0159it ani zach\u00e1zet s otev\u0159en\u00fdm ohn\u011bm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V tunelu do\u0161lo k poru\u0161e motorov\u00e9ho vozidla, kter\u00e9 se stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm. Jako \u0159idi\u010d takov\u00e9ho vozidla nesm\u00edte:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060150", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejm\u00e9n\u011b 30 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nesv\u00edt\u00ed-li p\u0159eru\u0161ovan\u00e9 b\u00edl\u00e9 sv\u011btlo sign\u00e1lu p\u0159ejezdov\u00e9ho zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed, sm\u00ed \u0159idi\u010d ve vzd\u00e1lenosti 50 m p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem a p\u0159i jeho p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed jet rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060202", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d nesm\u00ed \u0159adit rychlostn\u00ed stupn\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d v\u017edy zastavit, aby se p\u0159esv\u011bd\u010dil, zda m\u016f\u017ee \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd bezpe\u010dn\u011b p\u0159ejet.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Si mus\u00ed \u0159idi\u010d po\u010d\u00ednat zvl\u00e1\u0161\u0165 opatrn\u011b, zejm\u00e9na se p\u0159esv\u011bd\u010dit, zda m\u016f\u017ee \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd bezpe\u010dn\u011b p\u0159ejet.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060206", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Jen vlevo ve sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen mimo vozovku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vpravo ve sm\u011bru j\u00edzdy co nejbl\u00ed\u017ee k okraji pozemn\u00ed komunikace a na jednosm\u011brn\u00e9 pozemn\u00ed komunikaci vpravo i vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d sm\u00ed zastavit a st\u00e1t:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060217", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u016f\u017ee rozhodnout jen str\u00e1\u017en\u00edk obecn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u016f\u017ee rozhodnout jen policista.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Rozhodne policista nebo str\u00e1\u017en\u00edk obecn\u00ed policie; vozidlo se odstran\u00ed na n\u00e1klad jeho provozovatele.\n"
      ]
    ], 
    "text": "O odstran\u011bn\u00ed vozidla, kter\u00e9 neopr\u00e1vn\u011bn\u011b stoj\u00ed na vyhrazen\u00e9m parkovi\u0161ti:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0102_127948767233841532.jpg"
    ], 
    "qid": "06060337", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sm\u00edte jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu v dan\u00e9 situaci vjet na tento \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060344", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "I kolmo, pop\u0159\u00edpad\u011b \u0161ikmo k okraji pozemn\u00ed komunikace; ve druh\u00e9 \u0159ad\u011b sm\u00ed zastavit pouze \u0159idi\u010d vozidla taxislu\u017eby.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze vpravo ve sm\u011bru j\u00edzdy rovnob\u011b\u017en\u011b s okrajem pozemn\u00ed komunikace a co nejbl\u00ed\u017ee k n\u011bmu; \u0159idi\u010d vozidla taxislu\u017eby sm\u00ed zastavit i v druh\u00e9 \u0159ad\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "I kolmo, pop\u0159\u00edpad\u011b \u0161ikmo k okraji pozemn\u00ed komunikace nebo zastavit v druh\u00e9 \u0159ad\u011b, pokud t\u00edm nen\u00ed ohro\u017eena bezpe\u010dnost a plynulost provozu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla, jeho\u017e celkov\u00e1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 3.500 kg, sm\u00ed v obci zastavit a st\u00e1t:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060369", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Opustit tunel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vypnout osv\u011btlen\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vypnout motor, a je-li k vyt\u00e1p\u011bn\u00ed vozidla pou\u017eito nez\u00e1visl\u00e9ho topen\u00ed, vypnout i toto topen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm, nebo dojde-li k dopravn\u00ed nehod\u011b, je \u0159idi\u010d povinen neprodlen\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060380", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159epravujete-li osobu t\u011b\u017ece posti\u017eenou nebo t\u011b\u017ece pohybov\u011b posti\u017eenou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nelze-li s vozidlem ve vzd\u00e1lenosti men\u0161\u00ed ne\u017e 100 m zastavit p\u0159i okraji pozemn\u00ed komunikace. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Z\u016fstane-li voln\u00fd alespo\u0148 jeden j\u00edzdn\u00ed pruh o \u0161\u00ed\u0159ce nejm\u00e9n\u011b 3 m.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zastavit s vozidlem ve druh\u00e9 \u0159ad\u011b m\u016f\u017eete jen tehdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060470", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na k\u0159i\u017eovatce a ve vzd\u00e1lenosti krat\u0161\u00ed ne\u017e 3 m p\u0159ed hranic\u00ed k\u0159i\u017eovatky a 3 m za n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "V obci na k\u0159i\u017eovatce tvaru \"T\" na prot\u011bj\u0161\u00ed stran\u011b vy\u00fas\u0165uj\u00edc\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Na k\u0159i\u017eovatce a ve vzd\u00e1lenosti krat\u0161\u00ed ne\u017e 5 m p\u0159ed hranic\u00ed k\u0159i\u017eovatky a 5 m za n\u00ed; tento z\u00e1kaz neplat\u00ed v obci na k\u0159i\u017eovatce tvaru \"T\" na prot\u011bj\u0161\u00ed stran\u011b vy\u00fas\u0165uj\u00edc\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed zastavit a st\u00e1t:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040002", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z\u016fstane-li p\u0159i zastaven\u00ed voln\u00fd alespo\u0148 jeden j\u00edzdn\u00ed pruh \u0161irok\u00fd 2,5 m.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z\u016fstane-li p\u0159i st\u00e1n\u00ed voln\u00fd alespo\u0148 jeden pruh \u0161irok\u00fd nejm\u00e9n\u011b 2 m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nedojde-li k ohro\u017een\u00ed bezpe\u010dnosti a plynulosti silni\u010dn\u00edho provozu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V obci sm\u00ed \u0159idi\u010d vozidla o celkov\u00e9 hmotnosti nep\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 3.500 kg zastavit a st\u00e1t kolmo, pop\u0159\u00edpad\u011b \u0161ikmo k okraji pozemn\u00ed komunikace jen:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040004", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "i kolmo, pop\u0159\u00edpad\u011b \u0161ikmo k okraji pozemn\u00ed komunikace. Ve druh\u00e9 \u0159ad\u011b sm\u00ed \u0159idi\u010d zastavit pouze \u0159idi\u010d vozidla taxislu\u017eby.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "i kolmo, pop\u0159\u00edpad\u011b \u0161ikmo k okraji pozemn\u00ed komunikace nebo zastavit v druh\u00e9 \u0159ad\u011b, pokud t\u00edm nen\u00ed ohro\u017eena bezpe\u010dnost a plynulost provozu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "vpravo ve sm\u011bru j\u00edzdy co nejbl\u00ed\u017ee k okraji pozemn\u00ed komunikace a na jednosm\u011brn\u00e9 pozemn\u00ed komunikaci vpravo i vlevo, v jedn\u00e9 \u0159ad\u011b a rovnob\u011b\u017en\u011b s okrajem pozemn\u00ed komunikace. \n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla, jeho\u017e celkov\u00e1 hmotnost p\u0159evy\u0161uje 3 500 kg, sm\u00ed v obci zastavit a st\u00e1t:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040005", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Okam\u017eit\u011b zah\u00e1jit opravu vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b vyhledat m\u00edsto ur\u010den\u00e9 k soust\u0159ed\u011bn\u00ed osob.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ozn\u00e1mit zastaven\u00ed vozidla nebo st\u00e1n\u00ed vozidla policii nebo osob\u011b vykon\u00e1vaj\u00edc\u00ed dohled nad provozem tunelu.\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i j\u00edzd\u011b vozidla v tunelu k poru\u0161e vozidla, pro kterou se toto vozidlo stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm, nebo dojde-li k dopravn\u00ed nehod\u011b, je \u0159idi\u010d povinen:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040251", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Po p\u0159edjet\u00ed jin\u00e9ho vozidla m\u00e1te v \u00famyslu se za\u0159adit p\u0159ed toto vozidlo. Mus\u00edte d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040278", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159edj\u00ed\u017ed\u00ed kolonu vozidel, kter\u00e1 jej zpomaluje v j\u00edzd\u011b. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d p\u0159ed vozidlem jede pomalu a zdr\u017euje provoz na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Je nutn\u00e9 n\u00e1hle sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy nebo zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zapnut\u00edm v\u00fdstra\u017en\u00e9ho sv\u011bteln\u00e9ho znamen\u00ed d\u00e1v\u00e1 \u0159idi\u010d upozorn\u011bn\u00ed, pokud:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040287", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jen mimo obec p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed k upozorn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010de p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00e9ho vozidla. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokud chce upozornit ostatn\u00ed \u0159idi\u010de na silni\u010dn\u00ed kontrolu. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pouze k odvr\u00e1cen\u00ed hroz\u00edc\u00edho nebezpe\u010d\u00ed nebo k upozorn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010de p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla sm\u00ed d\u00e1vat sv\u011bteln\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed kr\u00e1tk\u00fdm p\u0159eru\u0161ovan\u00fdm rozsv\u00edcen\u00edm d\u00e1lkov\u00fdch sv\u011btel nebo p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00edm potk\u00e1vac\u00edch a d\u00e1lkov\u00fdch sv\u011btel:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060096", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pouze v dob\u011b od 6.00 hodin do 20.00 hodin a jen p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m pou\u017eit\u00ed obrysov\u00fdch sv\u011btel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159i nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti samostatn\u011b a p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m pou\u017eit\u00ed obrysov\u00fdch sv\u011btel i p\u0159i sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pouze p\u0159i nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti, a to bez sou\u010dasn\u00e9ho pou\u017eit\u00ed obrysov\u00fdch sv\u011btel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kdy sm\u00edte p\u0159i j\u00edzd\u011b s motorov\u00fdm vozidlem, kter\u00e9 je vybaveno sv\u011btly pro denn\u00ed sv\u00edcen\u00ed, t\u011bmito sv\u011btly sv\u00edtit?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060135", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Po zapo\u010det\u00ed j\u00edzdn\u00edho \u00fakonu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Po celou dobu j\u00edzdn\u00edho \u00fakonu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jen p\u0159ed zapo\u010det\u00edm j\u00edzdn\u00edho \u00fakonu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy pa\u017e\u00ed se d\u00e1v\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060137", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla okam\u017eit\u011b vypnout motor.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla za\u0159adit rychlostn\u00ed stupe\u0148 nebo pou\u017e\u00edt parkovac\u00ed brzdu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed \u0159idi\u010d u\u017e\u00edt ani potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla, pokud by jimi mohl oslnit \u0159idi\u010de v protism\u011bru.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i zastaven\u00ed vozidla p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060188", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u017edy rozsv\u00edcena v\u0161echna sv\u011btla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zav\u0159ena bo\u010dn\u00ed okna.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Rozsv\u00edcena obrysov\u00e1 sv\u011btla a potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla nebo sv\u011btla pro denn\u00ed sv\u00edcen\u00ed, pokud je jimi vybaveno podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Motorov\u00e9 vozidlo mus\u00ed m\u00edt za j\u00edzdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060189", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010d ned\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy ani p\u0159i p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed z pruhu do pruhu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010d d\u00e1v\u00e1 v\u017edy znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d ned\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy, nep\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed-li z jednoho j\u00edzdn\u00edho pruhu do druh\u00e9ho.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na kruhov\u00fd objezd a j\u00edzd\u011b po kruhov\u00e9m objezdu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060190", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Rozsv\u00edcena jen d\u00e1lkov\u00e1 sv\u011btla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Rozsv\u00edcena jen tlumen\u00e1 sv\u011btla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Rozsv\u00edcena obrysov\u00e1 a potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla nebo d\u00e1lkov\u00e1 sv\u011btla, pokud je jimi vybaveno podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edho pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlo mus\u00ed m\u00edt za j\u00edzdy p\u0159i sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060396", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je dovoleno pouze na d\u00e1lnici a silnici pro motorov\u00e1 vozidla. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je dovoleno.\n"
      ]
    ], 
    "text": "D\u00e1vat sv\u011bteln\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed kr\u00e1tk\u00fdm p\u0159eru\u0161ovan\u00fdm rozsv\u00edcen\u00edm d\u00e1lkov\u00fdch sv\u011btel nebo p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00edm potk\u00e1vac\u00edch a d\u00e1lkov\u00fdch sv\u011btel k upozorn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010de p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060397", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je dovoleno.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je dovoleno pouze mimo obec. \n"
      ]
    ], 
    "text": "D\u00e1vat zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed k upozorn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010de p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040003", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Spole\u010dn\u011b se zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze sv\u011bteln\u00fdm a zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jin\u00fdm z\u0159eteln\u00fdm zp\u016fsobem, nap\u0159\u00edklad zp\u016fsobilou a n\u00e1le\u017eit\u011b pou\u010denou osobou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vy\u017eaduj\u00ed-li to okolnosti, zejm\u00e9na nen\u00ed-li znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy d\u00e1van\u00e9 sm\u011brov\u00fdmi sv\u011btly nebo pa\u017e\u00ed dostate\u010dn\u011b viditeln\u00e9, nap\u0159\u00edklad pro \u0161\u00ed\u0159ku n\u00e1kladu, mus\u00ed se d\u00e1vat znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040006", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je poru\u0161en\u00edm z\u00e1kona, pokud vozidlo sv\u00edt\u00ed za norm\u00e1ln\u00ed, nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti pouze sv\u011btly pro denn\u00ed sv\u00edcen\u00ed?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040259", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Znamen\u00e1 to pro \u0159idi\u010de povinnost neprodlen\u011b k\u0159i\u017eovatku opustit.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je to sign\u00e1l pro \u0159idi\u010de k voln\u00e9mu pr\u016fjezdu k\u0159i\u017eovatkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejde o k\u0159i\u017eovatku s provozem \u0159\u00edzen\u00fdm sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u00edt\u00ed-li sv\u011btlo sign\u00e1lu se \u017elut\u00fdm sv\u011btlem \"Pozor!\" na k\u0159i\u017eovatce p\u0159eru\u0161ovan\u011b:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050564", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Men\u0161\u00ed ne\u017e 1 m a v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e 5 m.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Men\u0161\u00ed ne\u017e 1,5 m a v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e 5 m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Men\u0161\u00ed ne\u017e 1 m a v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e 6 m.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i vle\u010den\u00ed motorov\u00e9ho vozidla na ty\u010di mus\u00ed b\u00fdt d\u00e9lka ty\u010de takov\u00e1, aby vzd\u00e1lenost mezi vozidly nebyla: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050566", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V k\u0159i\u017eovatce a v takov\u00e9 vzd\u00e1lenosti od policisty, aby nebyla ohro\u017eena jeho bezpe\u010dnost.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Na takov\u00e9m m\u00edst\u011b, kde bude m\u00edt dobr\u00fd v\u00fdhled do k\u0159i\u017eovatky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159ed hranic\u00ed k\u0159i\u017eovatky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed provozu na k\u0159i\u017eovatce policistou je \u0159idi\u010d vozidla, pro kter\u00e9ho z pokynu policisty takov\u00e1 povinnost vypl\u00fdv\u00e1, povinen zastavit vozidlo:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0299_127948272196237500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060051", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jsou postaveny na rove\u0148 sv\u011bteln\u00fdch sign\u00e1l\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jsou nad\u0159azeny sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1l\u016fm. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jsou pod\u0159\u00edzeny sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1l\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Svisl\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky upravuj\u00edc\u00ed p\u0159ednost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060134", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 70 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 90 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 60 km/h. \n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i vle\u010den\u00ed motorov\u00e9ho vozidla se sm\u00ed jet rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060145", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozorn\u011bn\u00ed, \u017ee \u0159\u00edzen\u00ed provozu sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly bude ukon\u010deno.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Povinnost zastavit vozidlo p\u0159ed sv\u011bteln\u00fdm signaliza\u010dn\u00edm za\u0159\u00edzen\u00edm, nebo\u0165 bude n\u00e1sledovat sign\u00e1l \"St\u016fj!\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Povinnost p\u0159ipravit se k j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed provozu na k\u0159i\u017eovatce znamen\u00e1 pro \u0159idi\u010de sign\u00e1l se sou\u010dasn\u011b sv\u00edt\u00edc\u00edm \u010derven\u00fdm a \u017elut\u00fdm sv\u011btlem \"Pozor!\": "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060146", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nen\u00ed z\u0159\u00edzen chodn\u00edk a chodci proto mohou j\u00edt po lev\u00e9m okraji vozovky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Za\u010d\u00edn\u00e1 obytn\u00e1 z\u00f3na nebo p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3na.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "K\u0159i\u017euje sm\u011br ch\u016fze p\u0159ech\u00e1zej\u00edc\u00edch chodc\u016f, kter\u00fdm mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\"Sign\u00e1l \u017elut\u00e9ho sv\u011btla ve tvaru chodce\", j\u00edm\u017e je dopln\u011bn sign\u00e1l se zelenou \u0161ipkou sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed vpravo nebo vlevo, upozor\u0148uje \u0159idi\u010de, \u017ee p\u0159i j\u00edzd\u011b sm\u011brem, kter\u00fdm tato \u0161ipka ukazuje: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0299_127948273599518750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060155", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sv\u011bteln\u00e9 sign\u00e1ly jsou postaveny na rove\u0148 svisl\u00fdm dopravn\u00edm zna\u010dk\u00e1m upravuj\u00edc\u00edm p\u0159ednost.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Svisl\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky upravuj\u00edc\u00ed p\u0159ednost jsou nad\u0159azeny sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1l\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Sv\u011bteln\u00e9 sign\u00e1ly jsou nad\u0159azeny svisl\u00fdm dopravn\u00edm zna\u010dk\u00e1m upravuj\u00edc\u00edm p\u0159ednost. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak\u00fd je vztah mezi sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly a svisl\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami upravuj\u00edc\u00edmi p\u0159ednost?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060173", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Db\u00e1t p\u0159i pr\u016fjezdu k\u0159i\u017eovatkou zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159ipravit se k j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed provozu na k\u0159i\u017eovatce sign\u00e1l se sou\u010dasn\u011b sv\u00edt\u00edc\u00edm \u010derven\u00fdm a \u017elut\u00fdm sv\u011btlem \"Pozor!\" znamen\u00e1 pro \u0159idi\u010de povinnost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060176", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Jsou nad\u0159azeny pokyn\u016fm p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f nebo org\u00e1n\u016f vojensk\u00e9 po\u0159\u00e1dkov\u00e9 slu\u017eby.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jsou nad\u0159azeny v\u0161em dopravn\u00edm zna\u010dk\u00e1m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jsou nad\u0159azeny svisl\u00fdm dopravn\u00edm zna\u010dk\u00e1m upravuj\u00edc\u00edm p\u0159ednost. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u011bteln\u00e9 sign\u00e1ly:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060191", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1l\u016fm.\r\n\r\n\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokyn\u016fm policisty.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vodorovn\u00fdm dopravn\u00edm zna\u010dk\u00e1m.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Svisl\u00e9 st\u00e1l\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky jsou nad\u0159azeny:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060201", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mo\u017enost zv\u00fd\u0161it rychlost j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Povinnost za\u0159adit ni\u017e\u0161\u00ed rychlostn\u00ed stupe\u0148.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Povinnost zastavit vozidlo p\u0159ed sv\u011bteln\u00fdm signaliza\u010dn\u00edm za\u0159\u00edzen\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sign\u00e1l dvou vedle sebe um\u00edst\u011bn\u00fdch st\u0159\u00eddav\u011b p\u0159eru\u0161ovan\u00fdch \u010derven\u00fdch sv\u011btel znamen\u00e1 pro \u0159idi\u010de:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0391_127948784685134044.jpg"
    ], 
    "qid": "06060322", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159ipravit se k j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u011bteln\u00fd sign\u00e1l se sou\u010dasn\u011b sv\u00edt\u00edc\u00edm \u010derven\u00fdm a \u017elut\u00fdm sv\u011btlem \"Pozor\", znamen\u00e1 pro \u0159idi\u010de povinnost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060349", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je \u00faprava silni\u010dn\u00edho provozu pod\u0159azen\u00e1 obecn\u00e9 \u00faprav\u011b silni\u010dn\u00edho provozu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Neplat\u00ed za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je nad\u0159azen\u00e1 obecn\u00e9 \u00faprav\u011b provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u00edstn\u00ed \u00faprava provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060373", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Informuj\u00ed \u0159idi\u010de motorov\u00fdch vozidel o omezen\u00edch na silnici.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uj\u00ed na m\u00edsta, kde \u0159idi\u010di hroz\u00ed nebezpe\u010d\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Ukl\u00e1daj\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch z\u00e1kazy nebo omezen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Svisl\u00e9 z\u00e1kazov\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060374", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na tabul\u00edch; p\u0159echodn\u00e9 zm\u011bny provozu jsou provedeny \u010dervenou barvou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pomoc\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch dopravn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Barvou nebo jin\u00fdm srozumiteln\u00fdm zp\u016fsobem; p\u0159echodn\u00e1 zm\u011bna m\u00edstn\u00ed \u00fapravy provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch je vyzna\u010dena \u017elutou nebo oran\u017eovou barvou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vodorovn\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky jsou vyzna\u010deny:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0231_127949130519558700.jpg"
    ], 
    "qid": "06060408", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou, d\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru v\u010das a v dostate\u010dn\u00e9 m\u00ed\u0159e a je na hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "M\u016f\u017ee pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou; je v dostate\u010dn\u00e9 vzd\u00e1lenosti od k\u0159i\u017eovatky a na sv\u011bteln\u00e9m signaliza\u010dn\u00edm za\u0159\u00edzen\u00ed ji\u017e sv\u00edt\u00ed sign\u00e1l \"P\u0159ipravit k j\u00edzd\u011b\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou. M\u00e1 za povinnost zastavit vozidlo p\u0159ed p\u0159\u00ed\u010dnou \u010d\u00e1rou souvislou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0401_127949135394965896.jpg"
    ], 
    "qid": "06060418", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Povinen zastavit vozidlo, a\u0165 p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed z kter\u00e9hokoliv sm\u011bru j\u00edzdy; odbo\u010dit vlevo je povolen\u00e9.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Opr\u00e1vn\u011bn pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b jen p\u0159\u00edm\u00fdm sm\u011brem, bez mo\u017enosti odbo\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Povinen p\u0159ipravit se k j\u00edzd\u011b, pokud jede ze sm\u011bru, pro kter\u00fd byl provoz p\u0159edt\u00edm zastaven.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i tomto pokynu policisty je \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0297_127948260554206250_127948836766692086_127948839836592899.jpg"
    ], 
    "qid": "06060465", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00edte odbo\u010dit vpravo, p\u0159i\u010dem\u017e chodci p\u0159ech\u00e1zej\u00edc\u00ed ve voln\u00e9m sm\u011bru po p\u0159echodu pro chodce V\u00e1m mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nesm\u00edte odbo\u010dit vpravo, nebo\u0165 uveden\u00fd sign\u00e1l plat\u00ed pouze pro j\u00edzdu v p\u0159\u00edm\u00e9m sm\u011bru a odbo\u010den\u00ed neumo\u017e\u0148uje.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Sm\u00edte odbo\u010dit vpravo, p\u0159i\u010dem\u017e mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost chodc\u016fm p\u0159ech\u00e1zej\u00edc\u00edm ve voln\u00e9m sm\u011bru po p\u0159echodu pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na sign\u00e1l se zelen\u00fdm pln\u00fdm kruhov\u00fdm sv\u011btlem \"Volno\": "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060471", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Obrysov\u00e1 nebo potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla a p\u0159i poru\u0161e t\u011bchto sv\u011btel mus\u00ed b\u00fdt vozidlo na stran\u011b ke st\u0159edu vozovky osv\u011btleno vp\u0159edu \u010derven\u00fdm p\u0159eru\u0161ovan\u00fdm sv\u011btlem.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Obrysov\u00e1 sv\u011btla spolu se zapnut\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm sv\u011bteln\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm; p\u0159i poru\u0161e obrysov\u00fdch sv\u011btel lze u\u017e\u00edt v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed samostatn\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Obrysov\u00e1 nebo potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla a p\u0159i poru\u0161e t\u011bchto sv\u011btel mus\u00ed b\u00fdt vle\u010den\u00e9 vozidlo na stran\u011b ke st\u0159edu vozovky osv\u011btleno vp\u0159edu neosl\u0148uj\u00edc\u00edm b\u00edl\u00fdm sv\u011btlem a vzadu \u010derven\u00fdm sv\u011btlem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "U vle\u010den\u00e9ho vozidla mus\u00ed b\u00fdt za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti rozsv\u00edcena:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/sshot-5_129174467704401250.jpg"
    ], 
    "qid": "10040019", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "pouze vpravo, dodr\u017e\u00ed-li ustanoven\u00ed o odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "pouze vlevo, dodr\u017e\u00ed-li ustanoven\u00ed o odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "vpravo i vlevo, dodr\u017e\u00ed-li ustanoven\u00ed o odbo\u010dov\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V dan\u00e9 situaci, mohou \u00fa\u010dastn\u00edci silni\u010dn\u00edho provozu odbo\u010dovat?  "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/sshot-2_129174463578620000.jpg"
    ], 
    "qid": "10040020", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\"Volno\"\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\"St\u016fj!\"\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\"Pozor!\" \n"
      ]
    ], 
    "text": "Tento pokyn policisty znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/sshot-1_129174464486588750.jpg"
    ], 
    "qid": "10040026", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "ke kter\u00fdm stoj\u00ed policista \u010delem.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "ke kter\u00fdm stoj\u00ed policista z\u00e1dy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "ke kter\u00fdm stoj\u00ed policista bokem. \n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed k\u0159i\u017eovatky policistou mohou pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050576", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 10 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 20 km/h. \n"
      ]
    ], 
    "text": "V p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b sm\u00ed \u0159idi\u010d jet rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050590", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed \u0159idi\u010d mimo parkovi\u0161t\u011b ani zastavit vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed \u0159idi\u010d zastavit a st\u00e1t jinde ne\u017e na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed \u0159idi\u010d st\u00e1t jinde ne\u017e na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b, zastavit ale m\u016f\u017ee i mimo parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050591", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jsou dovoleny v obytn\u00e9 a p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jsou zak\u00e1z\u00e1ny.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jsou dovoleny pouze v obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Hry d\u011bt\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050592", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed mimo parkovi\u0161t\u011b ani zastavit vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed zastavit a st\u00e1t jinde ne\u017e na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed st\u00e1t jinde ne\u017e na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b, zastavit ale m\u016f\u017ee i mimo parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050593", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mohou chodci u\u017e\u00edt k ch\u016fzi pouze chodn\u00edku, a kde chodn\u00edk nen\u00ed, u\u017eij\u00ed levou krajnici \u010di lev\u00fd okraj vozovky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mohou chodci u\u017e\u00edt k ch\u016fzi pouze chodn\u00edku, a kde chodn\u00edk nen\u00ed, mohou u\u017e\u00edt pozemn\u00ed komunikaci v cel\u00e9 \u0161\u00ed\u0159ce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Sm\u011bj\u00ed chodci u\u017e\u00edvat pozemn\u00ed komunikaci v cel\u00e9 jej\u00ed \u0161\u00ed\u0159ce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050594", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mohou chodci u\u017e\u00edt k ch\u016fzi pouze chodn\u00edku, a kde chodn\u00edk nen\u00ed, u\u017eij\u00ed levou krajnici \u010di lev\u00fd okraj vozovky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mohou chodci u\u017e\u00edt k ch\u016fzi pouze chodn\u00edku, a kde chodn\u00edk nen\u00ed, mohou u\u017e\u00edt pozemn\u00ed komunikaci v cel\u00e9 \u0161\u00ed\u0159ce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Sm\u011bj\u00ed chodci u\u017e\u00edvat pozemn\u00ed komunikaci v cel\u00e9 jej\u00ed \u0161\u00ed\u0159ce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050597", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 20 km/h. \n"
      ]
    ], 
    "text": "V obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b sm\u00ed \u0159idi\u010d jet rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050599", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed p\u0159i u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny br\u00e1t ohled na pohyb vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed umo\u017enit j\u00edzdu pouze vozidl\u016fm s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed umo\u017enit j\u00edzdu v\u0161em vozidl\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Chodci v p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050602", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed p\u0159i u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed obytn\u00e9 z\u00f3ny br\u00e1t ohled na pohyb vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed umo\u017enit j\u00edzdu pouze vozidl\u016fm s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed umo\u017enit j\u00edzdu v\u0161em vozidl\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Chodci v obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050603", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 ohleduplnosti v\u016f\u010di chodc\u016fm, kter\u00e9 nesm\u00ed ohrozit ani omezit.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Plat\u00ed pro \u0159idi\u010de ve vztahu k chodc\u016fm stejn\u00e1 ustanoven\u00ed jako na kter\u00e9koli jin\u00e9 pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 ohleduplnosti v\u016f\u010di chodc\u016fm, kter\u00e9 nesm\u00ed ohrozit, a v p\u0159\u00edpad\u011b nutnosti mus\u00ed zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b v obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050604", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 ohleduplnosti v\u016f\u010di chodc\u016fm, kter\u00e9 nesm\u00ed ohrozit ani omezit.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Plat\u00ed pro \u0159idi\u010de ve vztahu k chodc\u016fm stejn\u00e1 ustanoven\u00ed jako na kter\u00e9koli jin\u00e9 pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 ohleduplnosti v\u016f\u010di chodc\u016fm, kter\u00e9 nesm\u00ed ohrozit, a v p\u0159\u00edpad\u011b nutnosti mus\u00ed zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b v p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060130", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ka\u017ed\u00e9 s\u00eddli\u0161t\u011b s nejm\u00e9n\u011b 500 obyvatel, jeho\u017e za\u010d\u00e1tek je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"S\u00eddli\u0161t\u011b\" a konec je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec s\u00eddli\u0161t\u011b\".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Obec s minim\u00e1ln\u011b 50 trvale \u017eij\u00edc\u00edmi obyvateli, jej\u00ed\u017e za\u010d\u00e1tek je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Obec\" a konec je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec obce\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zastav\u011bn\u00e1 oblast, jej\u00ed\u017e za\u010d\u00e1tek je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Obytn\u00e1 z\u00f3na\" a konec je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec obytn\u00e9 z\u00f3ny\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Obytn\u00e1 z\u00f3na je: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060133", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010di vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 podl\u00e9h\u00e1 rychl\u00e9 zk\u00e1ze.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010di vozidel hromadn\u00e9 dopravy osob (nap\u0159. autobus\u016f).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010di vozidel s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ednost p\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed pohonn\u00fdch hmot maj\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060140", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010di vozidel hromadn\u00e9 dopravy osob, nap\u0159. autobus\u016f, a \u0159idi\u010di vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 podl\u00e9h\u00e1 rychl\u00e9 zk\u00e1ze.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010di vozidel s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy; k upozorn\u011bn\u00ed ostatn\u00edch \u0159idi\u010d\u016f v\u0161ak musej\u00ed pou\u017e\u00edt zvl\u00e1\u0161tn\u00edch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010di vozidel s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy; p\u0159itom nepou\u017e\u00edvaj\u00ed zvl\u00e1\u0161tn\u00edch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed pohonn\u00fdch hmot maj\u00ed p\u0159ednost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060141", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010di autobus\u016f a \u0159idi\u010di vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 podl\u00e9h\u00e1 rychl\u00e9 zk\u00e1ze.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010di vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch osobu t\u011b\u017ece posti\u017eenou nebo t\u011b\u017ece pohybov\u011b posti\u017eenou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010di vozidel s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy; p\u0159itom nepou\u017e\u00edvaj\u00ed zvl\u00e1\u0161tn\u00edch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed pohonn\u00fdch hmot maj\u00ed p\u0159ednost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060151", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Opravovat elektrick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed na vozidle.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Opravovat jakoukoli sou\u010d\u00e1st vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Opravovat motor vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V prostoru \u010derpac\u00ed stanice pohonn\u00fdch hmot je zak\u00e1z\u00e1no:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060152", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Opravovat vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zdr\u017eovat se d\u00e9le, ne\u017e je nezbytn\u011b nutn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Se\u0159izovat motor vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V prostoru \u010derpac\u00ed stanice pohonn\u00fdch hmot je zak\u00e1z\u00e1no:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060153", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158idi\u010di vozidel hromadn\u00e9 dopravy osob, nap\u0159. autobus\u016f, a \u0159idi\u010di n\u00e1kladn\u00edch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010di vozidel s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy; k upozorn\u011bn\u00ed ostatn\u00edch \u0159idi\u010d\u016f v\u0161ak musej\u00ed pou\u017e\u00edt zvl\u00e1\u0161tn\u00edch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "\u0158idi\u010di vozidel s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy; p\u0159itom nepou\u017e\u00edvaj\u00ed zvl\u00e1\u0161tn\u00edch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed pohonn\u00fdch hmot maj\u00ed p\u0159ednost:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060156", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km.h-1.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 40 km.h-1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 20 km.h-1.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b \u0159idi\u010d sm\u00ed jet rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060172", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jen na krajnici nebo na chodn\u00edku, i kdy\u017e tato m\u00edsta nejsou ozna\u010dena jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Kdekoliv, s v\u00fdjimkou m\u00edst ozna\u010den\u00fdch dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Z\u00e1kaz zastaven\u00ed\" nebo \"Z\u00e1kaz st\u00e1n\u00ed\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jen na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V obytn\u00e9 a p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b je st\u00e1n\u00ed dovoleno:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060174", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010di zak\u00e1z\u00e1no se vzdalovat od vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed ve vozidle v\u017edy z\u016fstat alespo\u0148 jedna osoba star\u0161\u00ed 18 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je \u0159idi\u010di i p\u0159epravovan\u00e9 osob\u011b zak\u00e1z\u00e1no kou\u0159it.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V prostoru \u010derpac\u00ed stanice pohonn\u00fdch hmot:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060175", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u017edy vozidlo zajistit proti pohybu zabrzd\u011bn\u00edm a za\u0159azen\u00edm rychlostn\u00edho stupn\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zastavit motor a vypnout zapalov\u00e1n\u00ed; to neplat\u00ed pro \u0159idi\u010de vozidel se vzn\u011btov\u00fdm motorem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zastavit motor a vypnout zapalov\u00e1n\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ed \u010derp\u00e1n\u00edm pohonn\u00fdch hmot mus\u00ed \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060350", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Oblast, jej\u00ed\u017e za\u010d\u00e1tek je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Stezka pro chodce\" a konec je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec stezky pro chodce\".\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ka\u017ed\u00fd chodn\u00edk, odd\u011blen\u00fd od vozovky v\u00fd\u0161kov\u011b nebo jinak, kter\u00fd jin\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edci provozu ne\u017e chodci nesm\u00ed pou\u017e\u00edt.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Oblast, jej\u00ed\u017e za\u010d\u00e1tek je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"P\u011b\u0161\u00ed z\u00f3na\" a konec je ozna\u010den dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u011b\u0161\u00ed z\u00f3na je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060351", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "40 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "30 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "20 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V obytn\u00e9 a p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3n\u011b sm\u00ed \u0159idi\u010d jet rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040277", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b zastavit vozidlo, jen pokud do\u0161lo p\u0159i t\u00e9to nehod\u011b ke \u0161kod\u011b na majetku p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed \u010d\u00e1stku 50 000 K\u010d nebo ke zran\u011bn\u00ed nebo usmrcen\u00ed osob.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b zastavit vozidlo, jen pokud do\u0161lo ke zran\u011bn\u00ed nebo usmrcen\u00ed osob.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd m\u011bl \u00fa\u010dast na dopravn\u00ed nehod\u011b, je povinen:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050340", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na st\u0159ed vozovky ve vzd\u00e1lenosti nejm\u00e9n\u011b 50 metr\u016f za vozidlem, na d\u00e1lnici nejm\u00e9n\u011b 100 m za vozidlem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na st\u0159echu vozidla, odkud bude zezadu dob\u0159e viditeln\u00fd.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na okraj vozovky ve vzd\u00e1lenosti nejm\u00e9n\u011b 50 metr\u016f za vozidlem, na d\u00e1lnici nejm\u00e9n\u011b 100 m za vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla, kter\u00e9 je povinn\u011b vybaveno p\u0159enosn\u00fdm troj\u00faheln\u00edkem a pro technickou z\u00e1vadu se na pozemn\u00ed komunikaci mimo obec stalo nepoj\u00edzdn\u00fdm, je povinen tento troj\u00faheln\u00edk um\u00edstit: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050561", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Spr\u00e1vce pozemn\u00ed komunikace; vozidlo se odstran\u00ed na n\u00e1klady jeho provozovatele.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Spr\u00e1vce pozemn\u00ed komunikace s p\u0159edchoz\u00edm souhlasem Policie \u010cesk\u00e9 republiky; vozidlo se odstran\u00ed na n\u00e1klady spr\u00e1vce pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Policista nebo str\u00e1\u017en\u00edk obecn\u00ed policie; vozidlo se odstran\u00ed na n\u00e1klady jeho provozovatele.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je-li p\u0159ek\u00e1\u017ekou provozu na pozemn\u00ed komunikaci vozidlo, kter\u00e9 provozovatel neodstranil, rozhodne o jeho odstran\u011bn\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060061", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "V libovoln\u00e9 vzd\u00e1lenosti na okraj vozovky tak, aby byl pro p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed \u0159idi\u010de v\u010das a z\u0159eteln\u011b viditeln\u00fd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na krajnici vozovky ve vzd\u00e1lenosti nejm\u00e9n\u011b 80 m, na d\u00e1lnici a silnici I. t\u0159\u00eddy nejm\u00e9n\u011b 130 m za vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Na okraj vozovky tak, aby byl pro p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed \u0159idi\u010de v\u010das a z\u0159eteln\u011b viditeln\u00fd, a to ve vzd\u00e1lenosti nejm\u00e9n\u011b 50 m, na d\u00e1lnici nejm\u00e9n\u011b 100 m za vozidlem; v obci m\u016f\u017ee b\u00fdt tato vzd\u00e1lenost, vy\u017eaduj\u00ed-li to okolnosti, krat\u0161\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motorov\u00e9ho vozidla, kter\u00fd je povinen u\u017e\u00edt p\u0159enosn\u00e9ho v\u00fdstra\u017en\u00e9ho troj\u00faheln\u00edku, jej mus\u00ed um\u00edstit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060136", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ozn\u00e1m\u00ed to neprodlen\u011b vlastn\u00edkovi pozemn\u00ed komunikace, kter\u00fd p\u0159ek\u00e1\u017eku na vlastn\u00ed n\u00e1klady odstran\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ozn\u00e1m\u00ed to neprodlen\u011b policii, kter\u00e1 zajist\u00ed jej\u00ed ozna\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed ji neprodlen\u011b odstranit; neu\u010din\u00ed-li tak, odstran\u00ed ji na jeho n\u00e1klady vlastn\u00edk pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ten, kdo zp\u016fsobil p\u0159ek\u00e1\u017eku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060138", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Opatrn\u011b oto\u010dit vozidlo a jet jinou trasou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Urychlen\u011b opustit m\u00edsto, kde toto vozidlo stoj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy a pop\u0159\u00edpad\u011b i zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u00edt\u00ed-li zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011btlo modr\u00e9 barvy na stoj\u00edc\u00edm vozidle, mus\u00ed \u0159idi\u010di ostatn\u00edch vozidel podle okolnost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060142", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze pokud se nach\u00e1z\u00ed na d\u00e1lnici, silnici pro motorov\u00e1 vozidla nebo silnici I. t\u0159\u00eddy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pouze pokud se nach\u00e1z\u00ed v nep\u0159ehledn\u00e9m \u00faseku pozemn\u00ed komunikace, nap\u0159. v zat\u00e1\u010dce nebo p\u0159ed vrcholem stoup\u00e1n\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Tak, aby ji jin\u00fd \u00fa\u010dastn\u00edk provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch mohl v\u010das a z dostate\u010dn\u00e9 vzd\u00e1lenosti zpozorovat.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ek\u00e1\u017eka provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch mus\u00ed b\u00fdt ozna\u010dena:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060143", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost vlastn\u00edkovi pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost Policii \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i dopravn\u00ed nehod\u011b k po\u0161kozen\u00ed pozemn\u00ed komunikace, jsou \u00fa\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody povinni:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060144", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost Inspekci \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost vlastn\u00edk\u016fm v\u0161ech dot\u010den\u00fdch pozemk\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost Policii \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i dopravn\u00ed nehod\u011b k po\u0161kozen\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, jsou \u00fa\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody povinni:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060178", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b odstranit vozidla po\u0161kozen\u00e1 p\u0159i nehod\u011b na m\u00edsto le\u017e\u00edc\u00ed mimo silnici.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b zastavit ostatn\u00ed vozidla a\u017e do doby, ne\u017e se na m\u00edsto nehody dostav\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "U\u010dinit vhodn\u00e1 opat\u0159en\u00ed, aby nebyla ohro\u017eena bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch v m\u00edst\u011b dopravn\u00ed nehody, a vy\u017eaduj\u00ed-li to okolnosti, jsou opr\u00e1vn\u011bni zastavovat jin\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00da\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody jsou povinni: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060180", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Troubit.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sv\u00edtit za nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Neopr\u00e1vn\u011bn\u011b u\u017e\u00edvat zvl\u00e1\u0161tn\u00edch v\u00fdstra\u017en\u00fdch sv\u011btel a zvl\u00e1\u0161tn\u00edho zvukov\u00e9ho v\u00fdstra\u017en\u00e9ho znamen\u00ed, kter\u00e9 u\u017e\u00edv\u00e1 vozidlo s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch je zak\u00e1z\u00e1no:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060182", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Umo\u017enit bezpe\u010dn\u00e9 p\u0159edjet\u00ed, nejsou v\u0161ak povinni jim umo\u017enit bezpe\u010dn\u00fd a plynul\u00fd pr\u016fjezd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Umo\u017enit bezpe\u010dn\u00fd a plynul\u00fd pr\u016fjezd okam\u017eit\u00fdm zastaven\u00edm vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Umo\u017enit bezpe\u010dn\u00fd a plynul\u00fd pr\u016fjezd, a jestli\u017ee je to nutn\u00e9 i zastavit vozidlo na takov\u00e9m m\u00edst\u011b, aby jim nep\u0159ek\u00e1\u017eela.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidl\u016fm s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy a vozidl\u016fm jimi doprov\u00e1zen\u00fdm mus\u00ed \u0159idi\u010di ostatn\u00edch vozidel:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060194", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed ostatn\u00ed \u0159idi\u010di zastavit vozidlo na krajnici.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010di ostatn\u00edch vozidel v\u017edy zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010di ostatn\u00edch vozidel podle okolnost\u00ed sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy a pop\u0159\u00edpad\u011b i zastavit vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sv\u00edt\u00ed-li zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011btlo modr\u00e9 barvy na stoj\u00edc\u00edm vozidle:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060203", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nen\u00ed povinen ji odstranit, p\u0159ek\u00e1\u017eku je v\u017edy povinen odstranit spr\u00e1vce komunikace na sv\u016fj vlastn\u00ed n\u00e1klad.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed ji odstranit nejpozd\u011bji do 24 hodin, a neu\u010din\u00ed-li tak, odstran\u00ed ji spr\u00e1vce komunikace na sv\u016fj vlastn\u00ed n\u00e1klad.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed ji neprodlen\u011b odstranit, a neu\u010din\u00ed-li tak, odstran\u00ed ji na jeho n\u00e1klad vlastn\u00edk pozemn\u00ed komunikace. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Kdo zp\u016fsobil p\u0159ek\u00e1\u017eku provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060204", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zajistit sv\u011bdky nehody.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Umo\u017enit odstran\u011bn\u00ed vozidel po\u0161kozen\u00fdch p\u0159i nehod\u011b na m\u00edsto le\u017e\u00edc\u00ed mimo silnici bez ohledu na to, vy\u017eaduje-li to obnoven\u00ed silni\u010dn\u00edho provozu \u010di nikoliv. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Umo\u017enit obnoven\u00ed provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, zejm\u00e9na provozu vozidel hromadn\u00e9 dopravy osob.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00da\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody jsou povinni:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060205", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Navz\u00e1jem si p\u0159edlo\u017eit doklad o zaplacen\u00ed pojistn\u00e9ho.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Navz\u00e1jem si p\u0159edlo\u017eit osv\u011bd\u010den\u00ed o vozidle.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Prok\u00e1zat si na po\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed navz\u00e1jem svou toto\u017enost. \n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00da\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody jsou povinni:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060215", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed v\u017edy nehodu ozn\u00e1mit policii.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed v\u017edy nehodu ozn\u00e1mit vlastn\u00edkovi pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je povinen u\u010dinit opat\u0159en\u00ed k zabr\u00e1n\u011bn\u00ed vzniku \u0161kody osob\u00e1m nebo v\u011bcem, pokud tato hroz\u00ed v d\u016fsledku dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd m\u011bl \u00fa\u010dast na dopravn\u00ed nehod\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060347", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u011bj\u00ed za\u0159azovat jen se zv\u00fd\u0161enou opatrnost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sm\u011bj\u00ed za\u0159azovat jen za nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u011bj\u00ed za\u0159azovat.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Do skupiny tvo\u0159en\u00e9 vozidly s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy a vozidly jimi doprov\u00e1zen\u00fdmi se \u0159idi\u010di ostatn\u00edch vozidel:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060355", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sn\u00ed\u017eit vz\u00e1jemn\u00fd bo\u010dn\u00ed odstup.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Rozsv\u00edtit stanoven\u00e9 osv\u011btlen\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159ed zastaven\u00edm vozidla vytvo\u0159it mezi sebou jeden pr\u016fjezdn\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh \u0161irok\u00fd nejm\u00e9n\u011b 3,0 m.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud hustota provozu na d\u00e1lnici a rychlostn\u00ed silnici o dvou j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch v jednom sm\u011bru j\u00edzdy vyvol\u00e1 vznik kolony stoj\u00edc\u00edch vozidel, jsou \u0159idi\u010di soub\u011b\u017en\u011b jedouc\u00edch vozidel povinni:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060356", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0158adit se pr\u016fb\u011b\u017en\u011b do lev\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158adit se pr\u016fb\u011b\u017en\u011b do prav\u00e9ho j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ed zastaven\u00edm vozidla vytvo\u0159it mezi sebou jeden pr\u016fjezdn\u00fd j\u00edzdn\u00ed pruh \u0161irok\u00fd nejm\u00e9n\u011b 3,0 m.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud hustota provozu na silnici pro motorov\u00e1 vozidla o dvou j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch v jednom sm\u011bru j\u00edzdy vyvol\u00e1 vznik kolony stoj\u00edc\u00edch vozidel, jsou \u0159idi\u010di soub\u011b\u017en\u011b jedouc\u00edch vozidel povinni:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060481", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je-li nutn\u00e9 upozornit ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na hroz\u00edc\u00ed nebezpe\u010d\u00ed, nap\u0159\u00edklad p\u0159i nutnosti n\u00e1hle sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy nebo zastavit vozidlo. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pouze za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti, nap\u0159\u00edklad za de\u0161t\u011b, tmy nebo sn\u011b\u017een\u00ed, pokud by jeho j\u00edzdou byla ohro\u017eena bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Pokud by jeho j\u00edzdou nebo pracovn\u00ed \u010dinnost\u00ed mohla b\u00fdt ohro\u017eena bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla, kter\u00e9 je vybaveno zvl\u00e1\u0161tn\u00edm v\u00fdstra\u017en\u00fdm sv\u011btlem oran\u017eov\u00e9 barvy, sm\u00ed tohoto sv\u011btla u\u017e\u00edvat:  "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09010002", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jestli\u017ee p\u0159i n\u00ed vznikla \u0161koda na vozidle hromadn\u00e9 p\u0159epravy osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokud o to po\u017e\u00e1d\u00e1 sv\u011bdek dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jestli\u017ee p\u0159i n\u00ed do\u0161lo k po\u0161kozen\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i dopravn\u00ed nehod\u011b ke hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b na n\u011bkter\u00e9m ze z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\u00fdch v\u011bc\u00ed ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e 100 000 K\u010d, jsou \u00fa\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody povinni ohl\u00e1sit tuto nehodu policistovi:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09010003", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jestli\u017ee je nutno n\u011bkter\u00e9 ze z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch vozidel odstranit pomoc\u00ed odtahov\u00e9 slu\u017eby.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jestli\u017ee nehoda vznikla v d\u016fsledku ned\u00e1n\u00ed p\u0159ednosti v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jestli\u017ee nemohou sami bez vynalo\u017een\u00ed nep\u0159im\u011b\u0159en\u00e9ho \u00fasil\u00ed zabezpe\u010dit obnoven\u00ed plynulosti provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i dopravn\u00ed nehod\u011b ke hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b na n\u011bkter\u00e9m ze z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\u00fdch v\u011bc\u00ed ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e 100 000 K\u010d, jsou \u00fa\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody povinni ohl\u00e1sit tuto nehodu policistovi:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09010004", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nehodu, p\u0159i n\u00ed\u017e do\u0161lo k usmrcen\u00ed nebo zran\u011bn\u00ed osoby; nejsou povinni ohl\u00e1sit nehodu, p\u0159i n\u00ed\u017e do\u0161lo jen k hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b bez ohledu na jej\u00ed v\u00fd\u0161i.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ka\u017edou nehodu bez ohledu na v\u00fd\u0161i hmotn\u00e9 \u0161kody.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nehodu, p\u0159i n\u00ed\u017e do\u0161lo k usmrcen\u00ed nebo zran\u011bn\u00ed osoby nebo k hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed z\u0159ejm\u011b na n\u011bkter\u00e9m ze z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\u00fdch v\u011bc\u00ed \u010d\u00e1stku 100 000 K\u010d.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00da\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody jsou povinni neprodlen\u011b ohl\u00e1sit policistovi:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09010005", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "K hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed z\u0159ejm\u011b na n\u011bkter\u00e9m ze z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\u00fdch v\u011bc\u00ed \u010d\u00e1stku 30 000 K\u010d.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "K hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed z\u0159ejm\u011b na n\u011bkter\u00e9m ze z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\u00fdch v\u011bc\u00ed \u010d\u00e1stku 50 000 K\u010d.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "K hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed z\u0159ejm\u011b na n\u011bkter\u00e9m ze z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch vozidel v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\u00fdch v\u011bc\u00ed \u010d\u00e1stku 100 000 K\u010d.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00da\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody jsou povinni neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost policistovi, dojde-li p\u0159i nehod\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09010006", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Povinni neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost Policii \u010cesk\u00e9 republiky, pouze pokud v\u00fd\u0161e zp\u016fsoben\u00e9 \u0161kody p\u0159esahuje \u010d\u00e1stku 100 000 K\u010d.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Povinni neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost Policii \u010cesk\u00e9 republiky, pouze pokud v\u00fd\u0161e zp\u016fsoben\u00e9 \u0161kody p\u0159esahuje \u010d\u00e1stku 50 000 K\u010d.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Povinni v\u017edy neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto ud\u00e1lost Policii \u010cesk\u00e9 republiky, bez ohledu na v\u00fd\u0161i zp\u016fsoben\u00e9 \u0161kody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i dopravn\u00ed nehod\u011b k po\u0161kozen\u00ed obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed, jsou \u00fa\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09010007", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejsou povinni ohl\u00e1sit tuto dopravn\u00ed nehodu policistovi, jestli\u017ee se dohodnou na m\u00ed\u0159e \u00fa\u010dasti na zp\u016fsoben\u00e9 \u0161kod\u011b a ohl\u00e1s\u00ed nehodu poji\u0161\u0165ovn\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jsou povinni ohl\u00e1sit tuto dopravn\u00ed nehodu policistovi pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je tato \u0161koda vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e 100 000 K\u010d.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jsou povinni v\u017edy ohl\u00e1sit tuto dopravn\u00ed nehodu policistovi.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00da\u010dastn\u00edci dopravn\u00ed nehody, p\u0159i kter\u00e9 do\u0161lo ke hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b na majetku t\u0159et\u00ed osoby, s v\u00fdjimkou \u0161kody na vozidle, jeho\u017e \u0159idi\u010d m\u00e1 \u00fa\u010dast na dopravn\u00ed nehod\u011b nebo \u0161kody na v\u011bci p\u0159epravovan\u00e9 v tomto vozidle:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09010008", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jsou \u00fa\u010dastn\u00edc\u00ed dopravn\u00ed nehody povinni neprodlen\u011b ohl\u00e1sit tuto nehodu policistovi.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edc\u00ed dopravn\u00ed nehody tuto ohl\u00e1sit policistovi.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nejsou \u00fa\u010dastn\u00edc\u00ed dopravn\u00ed nehody povinni ohl\u00e1sit tuto nehodu policistovi.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dojde-li p\u0159i dopravn\u00ed nehod\u011b ke hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b pouze na vozidle, jeho\u017e \u0159idi\u010d m\u011bl \u00fa\u010dast na dopravn\u00ed nehod\u011b nebo ke hmotn\u00e9 \u0161kod\u011b na v\u011bci p\u0159epravovan\u00e9 v tomto vozidle nep\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 100 000 K\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050309", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mohou b\u00fdt zakryty za\u0159\u00edzen\u00edmi slou\u017e\u00edc\u00edmi k upevn\u011bn\u00ed a ochran\u011b n\u00e1kladu (nap\u0159. plachta, \u0159et\u011bzy nebo lana), nelze-li n\u00e1klad jinak zajistit.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mohou b\u00fdt zakryty n\u00e1kladem, pokud je za j\u00edzdy na vozidle v chodu zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011btlo oran\u017eov\u00e9 barvy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u011bj\u00ed b\u00fdt zakryty p\u0159epravovan\u00fdm n\u00e1kladem ani za\u0159\u00edzen\u00edmi slou\u017e\u00edc\u00edmi k jeho upevn\u011bn\u00ed a ochran\u011b (nap\u0159. plachta, \u0159et\u011bzy nebo lana).\n"
      ]
    ], 
    "text": "Stanoven\u00e9 osv\u011btlen\u00ed, odrazky a st\u00e1tn\u00ed pozn\u00e1vac\u00ed zna\u010dka, rozpozn\u00e1vac\u00ed zna\u010dka st\u00e1tu ani vyzna\u010den\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed povolen\u00e9 rychlosti:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050310", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo vzadu o v\u00edce ne\u017e 1 metr.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Vozidlo vp\u0159edu o v\u00edce ne\u017e 1 metr.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Z boku vn\u011bj\u0161\u00ed okraj obrysov\u00fdch sv\u011btel o v\u00edce ne\u017e 40 cm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti p\u0159i p\u0159eprav\u011b zem\u011bd\u011blsk\u00fdch produkt\u016f nemus\u00ed b\u00fdt zvl\u00e1\u0161tn\u00edm zp\u016fsobem ozna\u010den n\u00e1klad p\u0159e\u010dn\u00edvaj\u00edc\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050311", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt za j\u00edzdy na vozidle v chodu zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011btlo oran\u017eov\u00e9 barvy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt vozidlo ozna\u010deno zvl\u00e1\u0161tn\u00edm ozna\u010den\u00edm pro vozidla p\u0159epravuj\u00edc\u00ed \u017eiv\u00e1 zv\u00ed\u0159ata.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt ohro\u017eena bezpe\u010dnost p\u0159epravovan\u00fdch zv\u00ed\u0159at.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b \u017eiv\u00fdch zv\u00ed\u0159at:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050313", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ozna\u010den \u010derven\u00fdm praporkem o rozm\u011brech nejm\u00e9n\u011b 20 x 20 cm a d\u00e1le vzadu \u010derven\u00fdm sv\u011btlem a vp\u0159edu neosl\u0148uj\u00edc\u00edm b\u00edl\u00fdm sv\u011btlem.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010derven\u00fdm sv\u011btlem a troj\u00faheln\u00edkovou \u010dervenou odrazkou a vp\u0159edu neosl\u0148uj\u00edc\u00edm b\u00edl\u00fdm sv\u011btlem a troj\u00faheln\u00edkovou b\u00edlou odrazkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010derven\u00fdm sv\u011btlem a jinou ne\u017e troj\u00faheln\u00edkovou \u010dervenou odrazkou a vp\u0159edu neosl\u0148uj\u00edc\u00edm b\u00edl\u00fdm sv\u011btlem a jinou ne\u017e troj\u00faheln\u00edkovou b\u00edlou odrazkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1-li za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti n\u00e1klad z boku u motorov\u00e9ho vozidla nebo j\u00edzdn\u00ed soupravy vn\u011bj\u0161\u00ed okraj obrysov\u00fdch sv\u011btel o v\u00edce ne\u017e 40 cm, mus\u00ed b\u00fdt p\u0159e\u010dn\u00edvaj\u00edc\u00ed konec n\u00e1kladu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050314", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "O v\u00edce ne\u017e 50 cm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "O v\u00edce ne\u017e 70 cm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "O v\u00edce ne\u017e 1 metr.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zvl\u00e1\u0161tn\u00edm zp\u016fsobem mus\u00ed b\u00fdt ozna\u010den n\u00e1klad, kter\u00fd p\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1 vozidlo vp\u0159edu nebo vzadu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050315", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vn\u011bj\u0161\u00ed okraj obrysov\u00fdch sv\u011btel o v\u00edce ne\u017e 20 cm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Vn\u011bj\u0161\u00ed obrys motorov\u00e9ho vozidla nebo j\u00edzdn\u00ed soupravy o v\u00edce ne\u017e 20 cm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vn\u011bj\u0161\u00ed okraj obrysov\u00fdch sv\u011btel o v\u00edce ne\u017e 40 cm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zvl\u00e1\u0161tn\u00edm zp\u016fsobem mus\u00ed b\u00fdt ozna\u010den n\u00e1klad, kter\u00fd z boku u motorov\u00e9ho vozidla nebo j\u00edzdn\u00ed soupravy p\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050316", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Policie \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Policie \u010cesk\u00e9 republiky, obecn\u00ed policie a celn\u00ed spr\u00e1va.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Policie \u010cesk\u00e9 republiky a obecn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "text": "K m\u011b\u0159en\u00ed rychlosti vozidel je opr\u00e1vn\u011bna:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050317", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "O v\u00edce ne\u017e 75 cm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "O v\u00edce ne\u017e 125 cm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "O v\u00edce ne\u017e 100 cm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "N\u00e1klad, kter\u00fd p\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1 vp\u0159edu nebo vzadu vozidlo, mus\u00ed b\u00fdt zvl\u00e1\u0161tn\u00edm zp\u016fsobem ozna\u010den, pouze pokud takto p\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050318", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je dovoleno, s v\u00fdjimkou skl\u00e1d\u00e1n\u00ed sypk\u00fdch substr\u00e1t\u016f (nap\u0159. p\u00edsku).\r\n\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no. V\u00fdjimku m\u016f\u017ee ud\u011blit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd \u00fatvar Policie \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je dovoleno jen tehdy, nelze-li to prov\u00e9st mimo pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed \u010di skl\u00e1d\u00e1n\u00ed n\u00e1kladu na pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050319", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed omezit plynulost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed prob\u00edhat za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti.\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed ohrozit bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed \u010di skl\u00e1d\u00e1n\u00ed n\u00e1kladu na pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050320", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt osoby nakl\u00e1daj\u00edc\u00ed nebo skl\u00e1daj\u00edc\u00ed n\u00e1klad od\u011bny ve svrchn\u00ed \u010d\u00e1sti od\u011bvu z retroreflexn\u00edho materi\u00e1lu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt p\u0159ibr\u00e1na zp\u016fsobil\u00e1 a n\u00e1le\u017eit\u011b pou\u010den\u00e1 osoba, aby nebyla ohro\u017eena bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt n\u00e1klad nalo\u017een nebo slo\u017een co nejrychleji a tak, aby nebyla ohro\u017eena bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed nebo skl\u00e1d\u00e1n\u00ed n\u00e1kladu na pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050321", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Tak, aby nemohly p\u0159ek\u00e1\u017eet v rychl\u00e9m opu\u0161t\u011bn\u00ed vozidla, nap\u0159\u00edklad v p\u0159\u00edpad\u011b dopravn\u00ed nehody.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V\u017edy v prostoru uzp\u016fsoben\u00e9m a ur\u010den\u00e9m pro p\u0159epravu zavazadel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Tak, aby neomezovaly a neohro\u017eovaly \u0159idi\u010de nebo osoby p\u0159epravovan\u00e9 ve vozidle a nebr\u00e1nily v\u00fdhledu z m\u00edsta \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159epravovan\u00e9 v\u011bci mus\u00ed b\u00fdt ve vozidle um\u00edst\u011bny:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050322", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Tak, aby v p\u0159\u00edpad\u011b dopravn\u00ed nehody nemohlo doj\u00edt k jeho po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Tak, aby nep\u0159e\u010dn\u00edval vozidlo vp\u0159edu, vzadu ani z boku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Tak, aby byla zaji\u0161t\u011bna stabilita a ovladatelnost vozidla a aby n\u00e1klad neohro\u017eoval bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "N\u00e1klad mus\u00ed b\u00fdt na vozidle um\u00edst\u011bn a upevn\u011bn:\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050324", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u017d\u00e1dn\u00e9 p\u0159edm\u011bty.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u017d\u00e1dn\u00e9 p\u0159edm\u011bty, kter\u00e9 nejsou viditeln\u011b ozna\u010deny \u010derven\u00fdm praporkem o rozm\u011brech nejm\u00e9n\u011b 30 x 30 cm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159edm\u011bty, kter\u00e9 lze snadno p\u0159ehl\u00e9dnout, jako jsou nap\u0159\u00edklad jednotliv\u00e9 ty\u010de nebo roury.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b n\u00e1kladu nesm\u011bj\u00ed po stran\u011b z vozidla vy\u010dn\u00edvat:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050330", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Osoby mlad\u0161\u00ed 18 let.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Osoby star\u0161\u00ed 60 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Osoby mlad\u0161\u00ed 15 let.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ve zvl\u00e1\u0161tn\u00edm motorov\u00e9m vozidle nesm\u011bj\u00ed b\u00fdt p\u0159epravov\u00e1ny:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050331", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je opr\u00e1vn\u011bn k zastavov\u00e1n\u00ed vozidel i v civiln\u00edm oble\u010den\u00ed.    \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nen\u00ed opr\u00e1vn\u011bn zastavovat vozidla ani ve stejnokroji obecn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je opr\u00e1vn\u011bn zastavovat vozidla pouze ve stejnokroji obecn\u00ed policie. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Str\u00e1\u017en\u00edk obecn\u00ed policie :"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050332", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed zastavovat vozidla pouze na hrani\u010dn\u00edm p\u0159echodu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed zastavovat vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed zastavovat vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Celn\u00edk ve stejnokroji:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050333", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ozna\u010den \u010derven\u00fdm praporkem o rozm\u011brech nejm\u00e9n\u011b 30 x 30 cm a d\u00e1le vzadu \u010derven\u00fdm sv\u011btlem a vp\u0159edu neosl\u0148uj\u00edc\u00edm b\u00edl\u00fdm sv\u011btlem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010derven\u00fdm sv\u011btlem a troj\u00faheln\u00edkovou \u010dervenou odrazkou a vp\u0159edu neosl\u0148uj\u00edc\u00edm b\u00edl\u00fdm sv\u011btlem a troj\u00faheln\u00edkovou b\u00edlou odrazkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010derven\u00fdm sv\u011btlem a jinou ne\u017e troj\u00faheln\u00edkovou \u010dervenou odrazkou a vp\u0159edu neosl\u0148uj\u00edc\u00edm b\u00edl\u00fdm sv\u011btlem a jinou ne\u017e troj\u00faheln\u00edkovou b\u00edlou odrazkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1-li za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti n\u00e1klad vozidlo vp\u0159edu nebo vzadu o v\u00edce ne\u017e 1 metr, mus\u00ed b\u00fdt p\u0159e\u010dn\u00edvaj\u00edc\u00ed konec n\u00e1kladu: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0458_127948269957331250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050334", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010dervenou a vp\u0159edu b\u00edlou odrazkou jin\u00e9ho ne\u017e troj\u00faheln\u00edkov\u00e9ho tvaru.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010dervenou a vp\u0159edu b\u00edlou odrazkou troj\u00faheln\u00edkov\u00e9ho tvaru.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Ozna\u010den \u010derven\u00fdm praporkem o rozm\u011brech nejm\u00e9n\u011b 30 x 30 cm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1-li za nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti n\u00e1klad vozidlo vp\u0159edu nebo vzadu o v\u00edce ne\u017e 1 metr, mus\u00ed b\u00fdt p\u0159e\u010dn\u00edvaj\u00edc\u00ed konec n\u00e1kladu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050484", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010dervenou a vp\u0159edu b\u00edlou odrazkou troj\u00faheln\u00edkov\u00e9ho tvaru.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ozna\u010den vzadu \u010dervenou a vp\u0159edu b\u00edlou odrazkou jin\u00e9ho ne\u017e troj\u00faheln\u00edkov\u00e9ho tvaru.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ozna\u010den \u010derven\u00fdm praporkem o rozm\u011brech nejm\u00e9n\u011b 30 x 30 cm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159e\u010dn\u00edv\u00e1-li za nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti n\u00e1klad z boku u motorov\u00e9ho vozidla nebo j\u00edzdn\u00ed soupravy vn\u011bj\u0161\u00ed okraj obrysov\u00fdch sv\u011btel o v\u00edce ne\u017e 40 cm, mus\u00ed b\u00fdt p\u0159e\u010dn\u00edvaj\u00edc\u00ed konec n\u00e1kladu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050553", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je cestuj\u00edc\u00ed z vozidla hromadn\u00e9 dopravy osob star\u0161\u00ed 18 let opr\u00e1vn\u011bn zastavovat ostatn\u00ed vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je dopravce povinen tuto skute\u010dnost neprodlen\u011b ozn\u00e1mit policii nebo obecn\u00ed policii.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je dopravce opr\u00e1vn\u011bn zastavovat ostatn\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vy\u017eaduj\u00ed-li provozn\u00ed nebo jin\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i vystupov\u00e1n\u00ed z vozidla hromadn\u00e9 dopravy osob mimo zast\u00e1vku nebo nastupov\u00e1n\u00ed do n\u011bj mimo zast\u00e1vku vstoupily do vozovky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060159", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d na nezbytn\u011b nutnou dobu zastavit ostatn\u00ed proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je ka\u017ed\u00fd z cestuj\u00edc\u00edch star\u0161\u00ed 18 let opr\u00e1vn\u011bn zastavovat ostatn\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je dopravce opr\u00e1vn\u011bn zastavovat ostatn\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vy\u017eaduj\u00ed-li provozn\u00ed nebo jin\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i nastupov\u00e1n\u00ed do autobusu, trolejbusu \u010di tramvaje mimo zast\u00e1vku vstoupily do vozovky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060179", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt u\u017eite\u010dn\u00e1 hmotnost vozidla p\u0159ekro\u010dena nejv\u00fd\u0161e o 20%.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt u\u017eite\u010dn\u00e1 hmotnost vozidla p\u0159ekro\u010dena nejv\u00fd\u0161e o 10%.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt p\u0159ekro\u010dena maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost vozidla a maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost na n\u00e1pravu vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b n\u00e1kladu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060181", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zap\u00edn\u00e1n\u00edm potk\u00e1vac\u00edch nebo d\u00e1lkov\u00fdch sv\u011btel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm a zapnut\u00edm za\u0159\u00edzen\u00ed umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00edho v\u00fdstra\u017enou funkci sm\u011brov\u00fdch sv\u011btel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "K\u00fdv\u00e1n\u00edm pa\u017ee nahoru a dol\u016f nebo vysunut\u00fdm zastavovac\u00edm ter\u010dem, pop\u0159\u00edpad\u011b rozsv\u00edcen\u00edm n\u00e1pisu \"STOP\". \n"
      ]
    ], 
    "text": "Z jedouc\u00edho vozidla d\u00e1v\u00e1 policista ve stejnokroji znamen\u00ed k zastaven\u00ed vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060198", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "K\u00fdv\u00e1n\u00edm sm\u011brovkou nahoru a dol\u016f. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u00ed\u0161\u0165alkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vzty\u010denou pa\u017e\u00ed nebo zastavovac\u00edm ter\u010dem a za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti \u010derven\u00fdm sv\u011btlem, kter\u00fdm pohybuje v horn\u00edm p\u016flkruhu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Znamen\u00ed k zastaven\u00ed vozidla d\u00e1v\u00e1 policista ve stejnokroji:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060308", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Dvojn\u00e1sobek po\u010dtu povolen\u00fdch m\u00edst ur\u010den\u00fdch k p\u0159eprav\u011b osob.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Po\u010det povolen\u00fdch m\u00edst ur\u010den\u00fdch k p\u0159eprav\u011b osob, jen pokud jsou vybavena z\u00e1dr\u017en\u00fdm bezpe\u010dnostn\u00edm syst\u00e9mem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Po\u010det povolen\u00fdch m\u00edst ur\u010den\u00fdch k p\u0159eprav\u011b osob.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159ipustit, aby po\u010det p\u0159epravovan\u00fdch osob star\u0161\u00edch 12 let p\u0159ekro\u010dil:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0474_127948773507489328.jpg"
    ], 
    "qid": "06060335", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "V\u017edy, proto\u017ee m\u00e1 absolutn\u00ed p\u0159ednost p\u0159ed vozidly.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen pokud d\u00e1 znamen\u00ed rukou, \u017ee bude p\u0159ech\u00e1zet; pak m\u016f\u017ee \u0159idi\u010de donutit i k n\u00e1hl\u00e9 zm\u011bn\u011b rychlosti a sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jen pokud se nebl\u00ed\u017e\u00ed vozidlo, p\u0159ed kter\u00e9 by bezprost\u0159edn\u011b vstoupil.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Chodec sm\u00ed vstoupit na p\u0159echod pro chodce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060362", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ten, kdo je k tomu pov\u011b\u0159en policistou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Kdokoliv.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Policista ve stejnokroji.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zastavovat vozidlo je opr\u00e1vn\u011bn:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060365", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Jen obecn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Policie a obecn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "text": "K m\u011b\u0159en\u00ed rychlosti vozidel je opr\u00e1vn\u011bna:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060400", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je \u0159idi\u010d vozidla taxislu\u017eby povinen ozn\u00e1mit tuto skute\u010dnost policii.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je \u0159idi\u010d vozidla taxislu\u017eby povinen um\u00edstit za vozidlo p\u0159enosn\u00fd v\u00fdstra\u017en\u00fd troj\u00faheln\u00edk.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010d vozidla taxislu\u017eby opr\u00e1vn\u011bn zastavovat ostatn\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vy\u017eaduj\u00ed-li provozn\u00ed nebo jin\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i vystupov\u00e1n\u00ed z vozidla taxislu\u017eby vstoupily do vozovky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060401", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je dopravce povinen um\u00edstit za stoj\u00edc\u00ed autobus p\u0159enosn\u00fd v\u00fdstra\u017en\u00fd troj\u00faheln\u00edk.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je ka\u017ed\u00fd cestuj\u00edc\u00ed z autobusu star\u0161\u00ed 18 let opr\u00e1vn\u011bn zastavovat ostatn\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je dopravce opr\u00e1vn\u011bn zastavovat ostatn\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vy\u017eaduj\u00ed-li provozn\u00ed nebo jin\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 d\u016fvody, aby osoby p\u0159i vystupov\u00e1n\u00ed z autobusu mimo zast\u00e1vku vstoupily do vozovky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060157", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo vybaveno zvl\u00e1\u0161tn\u00edm v\u00fdstra\u017en\u00fdm sv\u011btlem oran\u017eov\u00e9 barvy, kter\u00e9 mus\u00ed b\u00fdt p\u0159i j\u00edzd\u011b zapnut\u00e9.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vozidlo viditeln\u011b ozna\u010deno zvl\u00e1\u0161tn\u00edm ozna\u010den\u00edm vozidla p\u0159epravuj\u00edc\u00edho sypk\u00e9 substr\u00e1ty.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "N\u00e1klad zaji\u0161t\u011bn tak, aby nedoch\u00e1zelo k jeho samovoln\u00e9mu odl\u00e9t\u00e1v\u00e1n\u00ed, nap\u0159\u00edklad plachtou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b sypk\u00fdch substr\u00e1t\u016f, nap\u0159\u00edklad p\u00edsku, mus\u00ed b\u00fdt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060177", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt u vozidel i za nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti rozsv\u00edcena jen potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt vozidlo vybaveno zvl\u00e1\u0161tn\u00edmi v\u00fdstra\u017en\u00fdmi sv\u011btly oran\u017eov\u00e9 barvy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt ohro\u017eena bezpe\u010dnost \u0159idi\u010de, p\u0159epravovan\u00fdch osob ani zv\u00ed\u0159at a ani bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b \u017eiv\u00fdch zv\u00ed\u0159at:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/P2_6328164310901.gif"
    ], 
    "qid": "06040194", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Silnici pro motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Vedlej\u0161\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka ozna\u010duje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/C5a_6327828831158_6328260602360.gif"
    ], 
    "qid": "06050074", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd vozidl\u016fm s nasazen\u00fdmi sn\u011bhov\u00fdmi \u0159et\u011bzy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Doporu\u010duje \u0159idi\u010di motorov\u00e9ho vozidla o t\u0159ech a v\u00edce kolech pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b a\u017e po nasazen\u00ed sn\u011bhov\u00fdch \u0159et\u011bz\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159ikazuje \u0159idi\u010di motorov\u00e9ho vozidla o t\u0159ech a v\u00edce kolech pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b a\u017e po nasazen\u00ed sn\u011bhov\u00fdch \u0159et\u011bz\u016f na nejm\u00e9n\u011b dv\u011b hnac\u00ed kola.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vyobrazen\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A11_6328330438753.jpg"
    ], 
    "qid": "06050200", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na m\u00edsto \u010dast\u00e9ho pohybu chodc\u016f po vozovce, kter\u00e9 by \u0159idi\u010d jinak neo\u010dek\u00e1val. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na podchod nebo nadchod v bl\u00edzkosti pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje p\u0159edem v obci v od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech a mimo obec v\u017edy na p\u0159echod pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A8 _6328330430524.jpg"
    ], 
    "qid": "06050201", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na p\u0159evr\u00e1cen\u00ed vozidla v d\u016fsledku dopravn\u00ed nehody.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na dvojitou zat\u00e1\u010dku, z nich\u017e prvn\u00ed je vlevo. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na m\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde m\u016f\u017ee doj\u00edt ke smyku vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A6a_6328330157071.jpg"
    ], 
    "qid": "06050202", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na nebezpe\u010dn\u00e9 stoup\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na m\u00edsto z\u00fa\u017een\u00ed vozovky z obou stran.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A10_6328330435820.jpg"
    ], 
    "qid": "06050203", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na ka\u017edou k\u0159i\u017eovatku, na kter\u00e9 je provoz \u0159\u00edzen sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd, kter\u00fd je vybaven p\u0159ejezdov\u00fdm zabezpe\u010dovac\u00edm za\u0159\u00edzen\u00edm, kter\u00e9 by jinak neo\u010dek\u00e1val. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na m\u00edsto, kde je provoz \u0159\u00edzen sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly, kter\u00e9 by \u0159idi\u010d jinak neo\u010dek\u00e1val, nebo kde nejsou viditeln\u00e9 z dostate\u010dn\u00e9 vzd\u00e1lenosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A2b_6328330145246.jpg"
    ], 
    "qid": "06050204", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na nebezpe\u010d\u00ed smyku za de\u0161t\u011b.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na dv\u011b po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed zat\u00e1\u010dky, z nich\u017e prvn\u00ed je vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na dv\u011b po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed zat\u00e1\u010dky, z nich\u017e prvn\u00ed je vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A12_6328330440401.jpg"
    ], 
    "qid": "06050205", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Hroz\u00ed nebezpe\u010d\u00ed \u010dast\u00e9ho pohybu chodc\u016f po vozovce, kter\u00e9 by \u0159idi\u010d jinak neo\u010dek\u00e1val, zejm\u00e9na v nep\u0159ehledn\u00e9m \u00faseku. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pro d\u011bti mlad\u0161\u00ed patn\u00e1cti let plat\u00ed z\u00e1kaz vstupu do vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Se v jej\u00ed bl\u00edzkosti d\u011bti \u010dasto pohybuj\u00ed, p\u0159ech\u00e1zej\u00ed vozovku nebo kde hroz\u00ed zv\u00fd\u0161en\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed jejich vb\u011bhnut\u00ed do vozovky. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A23_6328330460954.jpg"
    ], 
    "qid": "06050206", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Povinnost dodr\u017eovat bezpe\u010dnou vzd\u00e1lenost mezi vozidly jedouc\u00edmi v kolon\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edsto hromadn\u00e9 dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nebezpe\u010d\u00ed v\u00fdskytu kolony stoj\u00edc\u00edch nebo pomalu jedouc\u00edch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A24_6328330462834.jpg"
    ], 
    "qid": "06050207", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u00dasek se zv\u00fd\u0161en\u00fdm nebezpe\u010d\u00edm \u010dast\u00e9ho v\u00fdskytu z\u00e1v\u011bj\u00ed na vozovce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u00dasek, kde se \u010dasto pohybuj\u00ed vozidla zimn\u00ed \u00fadr\u017eby pozemn\u00edch komunikac\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "\u00dasek se zv\u00fd\u0161en\u00fdm nebezpe\u010d\u00edm \u010dast\u00e9ho v\u00fdskytu n\u00e1led\u00ed na vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A1a_6328331612165.jpg"
    ], 
    "qid": "06050208", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje \u0159idi\u010di odbo\u010dit vpravo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ikazuje \u0159idi\u010di sm\u011br j\u00edzdy vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje \u0159idi\u010de na zat\u00e1\u010dku vpravo. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A26_6328330466618.jpg"
    ], 
    "qid": "06050209", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto s nebezpe\u010d\u00edm \u010dast\u00e9ho v\u00fdskytu n\u00e1led\u00ed na vozovce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edsto, kde do\u0161lo ke vzniku hromadn\u00e9 dopravn\u00ed nehody. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "V\u00fdskyt mlhy, p\u0159\u00edpadn\u011b kou\u0159e sni\u017euj\u00edc\u00edch viditelnost.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A25_6328330464935.jpg"
    ], 
    "qid": "06050210", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd nevybaven\u00fd z\u00e1vorami.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na zast\u00e1vku tramvaje bez n\u00e1stupn\u00edho ostr\u016fvku v j\u00edzdn\u00edm pruhu. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zejm\u00e9na na m\u00edsto, kde tramvaj k\u0159i\u017euje sm\u011br j\u00edzdy ostatn\u00edch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A19_6328330454937.jpg"
    ], 
    "qid": "06050211", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Plat\u00ed z\u00e1kaz vjezdu cyklist\u016f na vozovku.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je dopravn\u00ed h\u0159i\u0161t\u011b pro d\u011bti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Cyklist\u00e9 vj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed na vozovku nebo ji p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\u00edsto, kde:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A19_6328332008906.jpg"
    ], 
    "qid": "06050212", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ozna\u010duje m\u00edsto, kde je dopravn\u00ed h\u0159i\u0161t\u011b pro d\u011bti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ozna\u010duje p\u0159ejezd pro cyklisty zejm\u00e9na tam, kde by jej \u0159idi\u010d jinak neo\u010dek\u00e1val.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek, kde se \u010dasto vyskytuj\u00ed cyklist\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A15_6328330445826.jpg"
    ], 
    "qid": "06050213", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde m\u016f\u017ee doch\u00e1zet k \u010dast\u00e9mu pohybu hraj\u00edc\u00edch si d\u011bt\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "M\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde m\u016f\u017ee doch\u00e1zet k \u010dast\u00e9 nakl\u00e1dce a vykl\u00e1dce vozidel spr\u00e1vce pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Pr\u00e1ci na pozemn\u00ed komunikaci, pop\u0159\u00edpad\u011b jej\u00edch sou\u010d\u00e1stech nebo p\u0159\u00edslu\u0161enstv\u00edch, kter\u00e1 by mohla ohrozit bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A16_6328330447818.jpg"
    ], 
    "qid": "06050214", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nenad\u00e1le n\u00edzko let\u00edc\u00ed letadlo m\u016f\u017ee ohrozit bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Prudk\u00fd protiv\u00edtr m\u016f\u017ee omezit plynulost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nenad\u00e1l\u00fd prudk\u00fd bo\u010dn\u00ed v\u00edtr m\u016f\u017ee ohrozit bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A9 _6328330433182.jpg"
    ], 
    "qid": "06050215", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde je provoz veden st\u0159\u00eddav\u011b z obou sm\u011br\u016f. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde plat\u00ed povinnost d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b protijedouc\u00edm vozidl\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde je na rozd\u00edl od p\u0159edch\u00e1zej\u00edc\u00edho \u00faseku provoz v obou sm\u011brech.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A14_6328330443803.jpg"
    ], 
    "qid": "06050216", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Plat\u00ed z\u00e1kaz pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed v\u00fdstra\u017en\u00fdch zvukov\u00fdch znamen\u00ed z d\u016fvodu ochrany lesn\u00ed zv\u011b\u0159e.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u016f\u017ee doch\u00e1zet k \u010dast\u00e9mu v\u00fdskytu dom\u00e1c\u00edch zv\u00ed\u0159at na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee doch\u00e1zet k \u010dast\u00e9mu v\u00fdskytu zv\u011b\u0159e na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A3 _6328330147992.jpg"
    ], 
    "qid": "06050217", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje p\u0159edem na k\u0159i\u017eovatku, kde je p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b upravena dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd bez z\u00e1vor.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na k\u0159i\u017eovatku, kde nen\u00ed p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b upravena dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A2a_6328330143214.jpg"
    ], 
    "qid": "06050218", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na dv\u011b po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed zat\u00e1\u010dky, z nich\u017e prvn\u00ed je vlevo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde je zv\u00fd\u0161en\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed smyku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Na dv\u011b po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed zat\u00e1\u010dky, z nich\u017e prvn\u00ed je vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A17_6328330449667.jpg"
    ], 
    "qid": "06050219", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nerovn\u00fd povrch vozovky nebo na jednotliv\u00e9 nerovnosti na vozovce (nap\u0159. hrboly, v\u00fdtluky, stru\u017eky).\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V del\u0161\u00edm \u00faseku nezpevn\u011bn\u00e1 krajnice a kde p\u0159i vjet\u00ed na takovou krajnici m\u016f\u017ee doj\u00edt k ohro\u017een\u00ed bezpe\u010dnosti \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na vozovce ve v\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e voln\u00fd \u0161t\u011brk, kter\u00fd by mohl ohrozit bezpe\u010dnost \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde je:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A22_6328330458754.jpg"
    ], 
    "qid": "06050221", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto dopravn\u00ed nehody, kter\u00e1 se ud\u00e1la na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u017delezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd, kter\u00fd nen\u00ed ozna\u010den jin\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jin\u00e1 nebezpe\u010d\u00ed ne\u017e ta, kter\u00e1 je mo\u017eno ozna\u010dit p\u0159\u00edslu\u0161nou v\u00fdstra\u017enou zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A7b_6328330428829.jpg"
    ], 
    "qid": "06050222", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na jednotliv\u00e9 hrboly, v\u00fdtluky nebo stru\u017eky na vozovce. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na zvedac\u00ed most na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na um\u011blou nerovnost na vozovce (zpomalovac\u00ed pr\u00e1h).\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A20_6328330456829.jpg"
    ], 
    "qid": "06050223", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Bl\u00edzkost sportovn\u00edho leti\u0161t\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edsto, kde je \u0159idi\u010d povinen zastavit vozidlo p\u0159i p\u0159eletu letadla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto, kde v mal\u00e9 v\u00fd\u0161ce nad pozemn\u00ed komunikac\u00ed p\u0159el\u00e9t\u00e1vaj\u00ed letadla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A1a_6328329804424.jpg"
    ], 
    "qid": "06050224", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na zat\u00e1\u010dka vlevo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na k\u0159i\u017eovatku s p\u0159ik\u00e1zan\u00fdm sm\u011brem j\u00edzdy vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na zat\u00e1\u010dku vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A13_6328330442023.jpg"
    ], 
    "qid": "06050225", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Plat\u00ed z\u00e1kaz hnan\u00ed dom\u00e1c\u00edch zv\u00ed\u0159at po pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u016f\u017ee doch\u00e1zet k \u010dast\u00e9mu v\u00fdskytu divok\u00e9 zv\u011b\u0159e na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee doch\u00e1zet k \u010dast\u00e9mu v\u00fdskytu dom\u00e1c\u00edch zv\u00ed\u0159at na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na m\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B15_6328336446153.jpg"
    ], 
    "qid": "06050241", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo je del\u0161\u00ed ne\u017e vyzna\u010den\u00e1 mez.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u0160\u00ed\u0159ka nedosahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u0160\u00ed\u0159ka p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka zakazuje vjezd vozidl\u016fm, jejich\u017e:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B7_6328336429456.jpg"
    ], 
    "qid": "06050242", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje jen vjezd motocykl\u016fm s postrann\u00edm voz\u00edkem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Umo\u017e\u0148uje vjezd motocykl\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd motocykl\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B5_6328336426084.jpg"
    ], 
    "qid": "06050252", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd v\u0161ech motorov\u00fdch vozidel, s v\u00fdjimkou autobus\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ozna\u010duje zast\u00e1vku autobusu linkov\u00e9 osobn\u00ed dopravy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje vjezd autobus\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B5_6328338640736.jpg"
    ], 
    "qid": "06050253", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje vjezd v\u0161ech vozidel hromadn\u00e9 dopravy osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ozna\u010duje zast\u00e1vku autobusu m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd autobus\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B12_6328336441018.jpg"
    ], 
    "qid": "06050255", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje vjezd v\u0161em motorov\u00fdm i nemotorov\u00fdm vozidl\u016fm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Povoluje vjezd vyzna\u010den\u00fdch druh\u016f vozidel. Nevyzna\u010den\u00e1 vozidla maj\u00ed vjezd zak\u00e1z\u00e1n.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd vozidl\u016fm vyzna\u010den\u00fdch druh\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B11_6328336437024.jpg"
    ], 
    "qid": "06050256", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u0161echna vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Vyzna\u010den\u00e1 motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "V\u0161echna motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Z\u00e1kaz vjezdu podle vyobrazen\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky plat\u00ed pro:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B13_6328336442712.jpg"
    ], 
    "qid": "06050257", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vjezd vozidel, jejich\u017e okam\u017eit\u00e1 hmotnost na n\u00e1pravu je vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e 6 t.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vjezd vozidel, jejich\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vjezd vozidel, jejich\u017e okam\u017eit\u00e1 hmotnost p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka zakazuje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B16_6328336447914.jpg"
    ], 
    "qid": "06050258", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd vozidel, jejich\u017e v\u00fd\u0161ka p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez, a to bez ohledu na n\u00e1klad. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na bl\u00ed\u017e\u00edc\u00ed se podjezd a ozna\u010duje jeho v\u00fd\u0161ku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Zakazuje vjezd vozidel, jejich\u017e okam\u017eit\u00e1 v\u00fd\u0161ka v\u010detn\u011b n\u00e1kladu p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B28_6328338273167.jpg"
    ], 
    "qid": "06050260", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz st\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Konec v\u0161ech z\u00e1kaz\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Z\u00e1kaz zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ozna\u010dte spr\u00e1vn\u00fd v\u00fdznam zna\u010dky:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B31_6328336485182.jpg"
    ], 
    "qid": "06050261", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ozna\u010duje stezku ur\u010denou pro jezdce na zv\u00ed\u0159eti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ozna\u010duje cvi\u010di\u0161t\u011b pro jezdce na koni.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "vyjad\u0159uje z\u00e1kaz vjezdu pro jezdce na zv\u00ed\u0159eti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B30_6328336483089.jpg"
    ], 
    "qid": "06050262", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na pohyb chodc\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ozna\u010duje p\u0159echod pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje vstup chodc\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B23a_6328336460770.jpg"
    ], 
    "qid": "06050263", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z\u00e1kaz v\u0161ech v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Z\u00e1kaz zvukov\u00fdch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka vyjad\u0159uje: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B25_6328336472037.jpg"
    ], 
    "qid": "06050264", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u00dasek ot\u00e1\u010den\u00ed vozidel zimn\u00ed \u00fadr\u017eby.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ik\u00e1zan\u00fd sm\u011br j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz ot\u00e1\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B24b_6328336465856.jpg"
    ], 
    "qid": "06050269", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ukon\u010duje z\u00e1kaz odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vlevo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Zakazuje ot\u00e1\u010den\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Zakazuje odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B22b_6328336459151.jpg"
    ], 
    "qid": "06050270", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Z\u00e1kaz soub\u011b\u017en\u00e9 j\u00edzdy n\u00e1kladn\u00edho a osobn\u00edho automobilu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "J\u00edzda ve vyzna\u010den\u00fdch j\u00edzdn\u00edch pruz\u00edch v obci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed pro n\u00e1kladn\u00ed automobily.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Touto dopravn\u00ed zna\u010dkou se ru\u0161\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B24a_6328336464139.jpg"
    ], 
    "qid": "06050271", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ukon\u010duje z\u00e1kaz odbo\u010den\u00ed vpravo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "P\u0159ikazuje pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b p\u0159\u00edm\u00fdm sm\u011brem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Zakazuje odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B29_6328336481439.jpg"
    ], 
    "qid": "06050274", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz zastaven\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jin\u00fd z\u00e1kaz.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Z\u00e1kaz st\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka ozna\u010duje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A5a_6328330152948.jpg"
    ], 
    "qid": "06050277", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na nebezpe\u010dn\u00e9 stoup\u00e1n\u00ed pozemn\u00ed komunikace a kde stoup\u00e1n\u00ed p\u0159esahuje 10 %.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na nebezpe\u010dn\u00e9 klopen\u00ed zat\u00e1\u010dky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek, kde kles\u00e1n\u00ed pozemn\u00ed komunikace p\u0159esahuje 10 % nebo kde m\u00edstn\u00ed podm\u00ednky \u010din\u00ed kles\u00e1n\u00ed nebezpe\u010dn\u00fdm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B9_6328336433957.jpg"
    ], 
    "qid": "06050280", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd nemotorov\u00fdch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zakazuje vjezd zem\u011bd\u011blsk\u00fdch stroj\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje vjezd potahov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B8_6328336431715.jpg"
    ], 
    "qid": "06050290", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed vjet jednostop\u00e1 motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed vjet jen jezdec na j\u00edzdn\u00edm kole.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed vjet jezdec na j\u00edzdn\u00edm kole.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Do \u00faseku pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e9ho touto dopravn\u00ed zna\u010dkou: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B3b_6328336422703.jpg"
    ], 
    "qid": "06050293", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1n vjezd v\u0161em motorov\u00fdm vozidl\u016fm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je vjezd povolen jen osobn\u00edm automobil\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1n vjezd osobn\u00edch automobil\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Do \u00faseku pozemn\u00ed komunikace za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A2b_6327619682482.gif"
    ], 
    "qid": "06050295", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nebezpe\u010d\u00ed smyku.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zp\u016fsob obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017eky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Dvojit\u00e1 zat\u00e1\u010dka, prvn\u00ed vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B18_6328349597996.gif"
    ], 
    "qid": "06050371", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch n\u00e1klad, kter\u00fd m\u016f\u017ee zp\u016fsobit zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed vody.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu cisternov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch nebezpe\u010dn\u00fd n\u00e1klad.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A1a_6328349626376.jpg"
    ], 
    "qid": "06050374", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ikazuje \u0159idi\u010di sm\u011br j\u00edzdy vpravo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zakazuje \u0159idi\u010di odbo\u010dov\u00e1n\u00ed vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje \u0159idi\u010de na zat\u00e1\u010dku vpravo. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A4 _6328349653729.jpg"
    ], 
    "qid": "06050375", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na k\u0159i\u017eovatku, kde nen\u00ed p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b upravena dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na stanoven\u00fd zp\u016fsob ot\u00e1\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na k\u0159i\u017eovatku s kruhov\u00fdm objezdem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A7b_6328349542506.gif"
    ], 
    "qid": "06050390", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto, kde m\u016f\u017ee doj\u00edt ke smyku vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jednotliv\u00e9 hrboly, v\u00fdtluky, stru\u017eky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Um\u011blou nerovnost na vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Touto dopravn\u00ed zna\u010dkou je \u0159idi\u010d upozorn\u011bn na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A1a_6328354183073.gif"
    ], 
    "qid": "06050446", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nebezpe\u010dn\u00e9 stoup\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Zat\u00e1\u010dka vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Zat\u00e1\u010dka vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A7b_6328354012406.gif"
    ], 
    "qid": "06050449", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jednotliv\u00e9 hrboly, v\u00fdtluky, stru\u017eky.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u010c\u00e1st pozemn\u00ed komunikace, kde jsou ter\u00e9nn\u00ed nerovnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Um\u011blou nerovnost na vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka upozor\u0148uje na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A1b_6328354018131.gif"
    ], 
    "qid": "06050451", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ik\u00e1zan\u00fd sm\u011br j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mo\u017enost ot\u00e1\u010den\u00ed vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zat\u00e1\u010dku vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A8 _6328354207779.gif"
    ], 
    "qid": "06050452", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Na sm\u011brov\u00fd oblouk.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na nerovnost vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Na m\u00edsto, kde m\u016f\u017ee doj\u00edt ke smyku vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka upozor\u0148uje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B18_6328354215221.gif"
    ], 
    "qid": "06050454", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vozidl\u016fm p\u0159epravuj\u00edc\u00edm nadm\u011brn\u00fd n\u00e1klad.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vozidl\u016fm p\u0159epravuj\u00edc\u00edm n\u00e1klad, kter\u00fd m\u016f\u017ee zp\u016fsobit zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed vody.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vozidl\u016fm p\u0159epravuj\u00edc\u00edm nebezpe\u010dn\u00fd n\u00e1klad.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka zakazuje vjezd:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B1_6328354245404.gif"
    ], 
    "qid": "06050457", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu osobn\u00edch automobil\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu v\u0161ech motorov\u00fdch vozidel (v obou sm\u011brech).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu v\u0161ech vozidel (v obou sm\u011brech).\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B28_6328336477331.jpg"
    ], 
    "qid": "06050526", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u016f\u017eete zastavit jen na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00edte zastavit ani z d\u016fvodu nez\u00e1visl\u00e9ho na Va\u0161\u00ed v\u016fli.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00edte zastavit ani na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A2a_6328435770785.gif"
    ], 
    "qid": "06050550", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kluzk\u00e1 vozovka s nebezpe\u010d\u00edm smyku.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Dvojit\u00e1 zat\u00e1\u010dka, prvn\u00ed vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Dvojit\u00e1 zat\u00e1\u010dka, prvn\u00ed vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A7b_6328435794083.gif"
    ], 
    "qid": "06050551", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na odvod\u0148ovac\u00ed stru\u017eku nap\u0159\u00ed\u010d vozovky. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na vyjet\u00e9 koleje ve vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na um\u011blou nerovnost vytvo\u0159enou na vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A6b_6328349668209.jpg"
    ], 
    "qid": "06050624", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na nebezpe\u010dn\u00e9 kles\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f v m\u00edst\u011b, kde lev\u00fd pruh je pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na m\u00edsto, kde se zu\u017euje vozovka z prav\u00e9 strany.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A7a_6328349678432.jpg"
    ], 
    "qid": "06050625", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde je nebezpe\u010dn\u00e9 stoup\u00e1n\u00ed a kles\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na um\u011bl\u00e9 nerovnosti na vozovce ur\u010den\u00e9 ke sn\u00ed\u017een\u00ed rychlosti j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na jednotliv\u00e9 hrboly, v\u00fdtluky, stru\u017eky nebo na \u00fasek s nerovn\u00fdm povrchem vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A5b_6328349685603.jpg"
    ], 
    "qid": "06050626", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek, kde je nebezpe\u010dn\u00e9 kles\u00e1n\u00ed pozemn\u00ed komunikace a kde kles\u00e1n\u00ed p\u0159esahuje 12 %.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na nebezpe\u010dn\u00e9 klopen\u00ed zat\u00e1\u010dky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje na \u00fasek, kde stoup\u00e1n\u00ed pozemn\u00ed komunikace p\u0159esahuje 10 % nebo kde m\u00edstn\u00ed podm\u00ednky \u010din\u00ed stoup\u00e1n\u00ed nebezpe\u010dn\u00fdm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A4 _6328354240307.gif"
    ], 
    "qid": "06050627", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde m\u016f\u017ee doj\u00edt ke smyku vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Na n\u011bkolik po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch zat\u00e1\u010dek vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Na k\u0159i\u017eovatku s kruhov\u00fdm objezdem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka upozor\u0148uje \u0159idi\u010de:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B10_6328476434435.jpg"
    ], 
    "qid": "06060004", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pro v\u0161echna nemotorov\u00e1 vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ru\u010dn\u00ed voz\u00edky o celkov\u00e9 \u0161\u00ed\u0159ce do 600 mm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Ru\u010dn\u00ed voz\u00edky o celkov\u00e9 \u0161\u00ed\u0159ce v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e 600 mm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Z\u00e1kaz vjezdu vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z vyobrazen\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky plat\u00ed pro:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B32_6328336487159.jpg"
    ], 
    "qid": "06060052", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ikazuje \u0159idi\u010di jet tak, aby jeho vozidlo produkovalo co nejm\u00e9n\u011b v\u00fdfukov\u00fdch plyn\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje \u0159idi\u010de, \u017ee proj\u00ed\u017ed\u00ed \u00fasekem, kde je zv\u00fd\u0161en\u00fd v\u00fdskyt \u0161kodliv\u00fdch l\u00e1tek v ovzdu\u0161\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Stanov\u00ed z\u00e1kaz j\u00edzdy pro ur\u010den\u00e1 vozidla v \u00fazem\u00ed, pro kter\u00e9 byla vyhl\u00e1\u0161ena smogov\u00e1 situace.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka: \r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A30_6328276591798.jpg"
    ], 
    "qid": "06060055", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje \u0159idi\u010de zejm\u00e9na na m\u00edsto, kde tramvaj k\u0159i\u017euje sm\u011br j\u00edzdy ostatn\u00edch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje \u0159idi\u010de na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd se z\u00e1vorami.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje \u0159idi\u010de na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd bez z\u00e1vor.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A28_6328276587006.jpg"
    ], 
    "qid": "06060056", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na \u00fasek \u010dast\u00fdch dopravn\u00edch nehod.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na m\u00edsto nebo \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde m\u016f\u017ee doj\u00edt ke smyku vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde je nebezpe\u010dn\u00e9 vjet na krajnici.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje \u0159idi\u010de:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A31b_6328276597379.jpg"
    ], 
    "qid": "06060057", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd ve vzd\u00e1lenosti 240 m.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd ve vzd\u00e1lenosti 200 m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd ve vzd\u00e1lenosti 160 m.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka p\u0159edem upozor\u0148uje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A25_6328276579134.jpg"
    ], 
    "qid": "06060058", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zakazuje vjezd vozidel, jejich\u017e okam\u017eit\u00e1 v\u00fd\u0161ka v\u010detn\u011b p\u0159epravovan\u00e9ho n\u00e1kladu p\u0159esahuje 3 m.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd bez z\u00e1vor.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Upozor\u0148uje zejm\u00e9na na m\u00edsto, kde tramvaj k\u0159i\u017euje sm\u011br j\u00edzdy ostatn\u00edch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A32a_6328276601967.jpg"
    ], 
    "qid": "06060059", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ve vzd\u00e1lenosti nejm\u00e9n\u011b 50 m p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ve vzd\u00e1lenosti nejm\u00e9n\u011b 160 m p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Bezprost\u0159edn\u011b p\u0159ed \u017eelezni\u010dn\u00edm p\u0159ejezdem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka b\u00fdv\u00e1 um\u00edst\u011bna:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A18_6328571877132_127945883713202500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060160", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto nebo \u00fasek, v jeho\u017e bl\u00edzkosti se nach\u00e1z\u00ed kamenolom.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edsto nebo \u00fasek, kde se prov\u00e1d\u011bj\u00ed stavebn\u00ed \u00fapravy na svahu pod\u00e9l vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "M\u00edsto nebo \u00fasek, kde m\u016f\u017ee doj\u00edt k sesuvu nebo pad\u00e1n\u00ed kamen\u016f na vozovku.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje \u00fa\u010dastn\u00edky silni\u010dn\u00edho provozu na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B27_6328571984782_127945894478202500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060161", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ikazuje \u0159idi\u010di a p\u0159epravovan\u00fdm osob\u00e1m p\u0159edlo\u017eit ke kontrole pr\u016fkaz toto\u017enosti (nap\u0159. cestovn\u00ed pas) a sou\u010dasn\u011b ozna\u010duje st\u00e1tn\u00ed hranici.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ukl\u00e1d\u00e1 povinnost zastavit vozidlo pouze \u0159idi\u010d\u016fm n\u00e1kladn\u00edch automobil\u016f p\u0159epravuj\u00edc\u00edch zbo\u017e\u00ed, je\u017e podl\u00e9h\u00e1 celn\u00ed kontrole.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje \u0159idi\u010di pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b bez zastaven\u00ed vozidla na hrani\u010dn\u00edm p\u0159echodu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B23b_6328572430760_127945939076015000.jpg"
    ], 
    "qid": "06060162", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zakazuje pou\u017eit\u00ed zvukov\u00fdch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zakazuje pou\u017eit\u00ed v\u0161ech v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ukon\u010duje z\u00e1kaz pou\u017eit\u00ed zvukov\u00fdch v\u00fdstra\u017en\u00fdch znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B18_6328572441417_127945940141796250.jpg"
    ], 
    "qid": "06060163", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159epravuj\u00edc\u00edm n\u00e1klad, kter\u00fd m\u016f\u017ee zp\u016fsobit zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed vody, vodn\u00edch zdroj\u016f nebo ovzdu\u0161\u00ed. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Vezouc\u00edm na p\u0159\u00edpojn\u00e9m vozidle cisternu, kter\u00e1 nen\u00ed \u0159\u00e1dn\u011b ozna\u010den\u00e1 podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edho p\u0159edpisu oran\u017eovou barvou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159epravuj\u00edc\u00edm v\u00fdbu\u0161niny, snadno ho\u0159lav\u00fd nebo jinak nebezpe\u010dn\u00fd n\u00e1klad a ozna\u010den\u00fdm podle zvl\u00e1\u0161tn\u00edch p\u0159edpis\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka zakazuje vjezd vozidl\u016fm:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B26_6328572447508_127945940750858750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060164", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Upozorn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010de na bl\u00ed\u017e\u00edc\u00ed se dopravn\u00ed zna\u010dku se z\u00e1kazem nebo omezen\u00edm j\u00edzdy pro jedouc\u00ed vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Upozorn\u011bn\u00ed na n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed omezen\u00ed v j\u00edzd\u011b pro \u0159idi\u010de n\u00e1kladn\u00edch automobil\u016f p\u0159epravuj\u00edc\u00edch nebezpe\u010dn\u00fd n\u00e1klad.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Konec v\u0161ech z\u00e1kaz\u016f a ukon\u010duje platnost v\u0161ech zna\u010dek vyjad\u0159uj\u00edc\u00edch z\u00e1kazy nebo omezen\u00ed pro jedouc\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B4_6328572460199_127945942019921250.jpg"
    ], 
    "qid": "06060165", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u0161ech n\u00e1kladn\u00edch automobil\u016f bez ohledu na jejich celkovou hmotnost, s v\u00fdjimkou pro obytn\u00e9 automobily s celkovou hmotnost\u00ed nep\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 3.500 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V\u0161ech motorov\u00fdch vozidel, s v\u00fdjimkou motocykl\u016f s postrann\u00edm voz\u00edkem nebo bez n\u011bj. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "N\u00e1kladn\u00edch automobil\u016f, taha\u010d\u016f p\u0159\u00edv\u011bs\u016f nebo n\u00e1v\u011bs\u016f a speci\u00e1ln\u00edch automobil\u016f o celkov\u00e9 hmotnosti p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 3.500 kg, s v\u00fdjimkou pro obytn\u00e9 automobily.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na takto ozna\u010den\u00e9 pozemn\u00ed komunikace je zak\u00e1z\u00e1n vjezd:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B11_6328572532758_127945949275858750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060166", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u0161ech motorov\u00fdch i nemotorov\u00fdch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Osobn\u00edch vozidel a motocykl\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "V\u0161ech motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka zakazuje vjezd:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B2_6328572573597_127945953359765000.jpg"
    ], 
    "qid": "06060167", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nemotorov\u00fdch vozidlel ze sm\u011bru, kde je zna\u010dka um\u00edst\u011bna.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V\u0161ech vozidel v obou sm\u011brech pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "V\u0161ech vozidel v protism\u011bru do jednosm\u011brn\u00e9 pozemn\u00ed komunikace. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Vyobrazen\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dka zakazuje vjezd:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B17_6328572685678_127945964567890000.gif"
    ], 
    "qid": "06060169", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch n\u00e1klad, kter\u00fd m\u016f\u017ee zp\u016fsobit zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed vody.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu vozidel p\u0159epravuj\u00edc\u00edch nebezpe\u010dn\u00fd n\u00e1klad.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Z\u00e1kaz vjezdu vozidel nebo souprav vozidel, jejich\u017e d\u00e9lka p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B3a_6328572793174_127945975317421250.jpg"
    ], 
    "qid": "06060170", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jen vozidl\u016fm ur\u010den\u00fdm k p\u0159eprav\u011b osob, jejich\u017e celkov\u00e1 hmotnost nep\u0159esahuje 3.500 kg.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jen nemotorov\u00fdm vozidl\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jen nemotorov\u00fdm vozidl\u016fm a motocykl\u016fm bez postrann\u00edho voz\u00edku.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Do \u00faseku pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e9ho touto dopravn\u00ed zna\u010dkou je dovoleno vjet:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B21a_6328572812838_127945977283827500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060171", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010di zak\u00e1z\u00e1no p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt motorov\u00e9 vozidlo vlevo; \u0159idi\u010d motocyklu bez postrann\u00edho voz\u00edku v\u0161ak p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt vlevo sm\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je povolena soub\u011b\u017en\u00e1 j\u00edzda dvou osobn\u00edch motorov\u00fdch vozidel vedle sebe, i kdy\u017e nejsou na vozovce vyzna\u010deny j\u00edzdn\u00ed pruhy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je \u0159idi\u010di zak\u00e1z\u00e1no p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt motorov\u00e9 vozidlo vlevo; motocykl bez postrann\u00edho voz\u00edku v\u0161ak p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt lze.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V \u00faseku pozemn\u00ed komunikace ozna\u010den\u00e9m touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A27_6328579571592_127946653159296250.gif"
    ], 
    "qid": "06060233", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u00dasek pozemn\u00ed komunikace, kde je nebezpe\u010dn\u00e9 vjet na krajnici.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edsto, kde \u010dasto doch\u00e1z\u00ed k dopravn\u00edm nehod\u00e1m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka upozor\u0148uje na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B33_6328579884971_127946684497108750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060234", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vjezd potahov\u00fdm vozidl\u016fm. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vjezd ru\u010dn\u00edch voz\u00edk\u016f \u0161ir\u0161\u00edch ne\u017e je 600 mm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vjezd motorov\u00fdch vozidel s p\u0159\u00edv\u011bsem a n\u00e1v\u011bsem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka zakazuje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/Z11d_6328528629103.jpg"
    ], 
    "qid": "06060410", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ozna\u010deno m\u00edsto \u010dast\u00fdch dopravn\u00edch nehod.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zv\u00fdrazn\u011bna \u010di nahrazena vodorovn\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dka pod\u00e9ln\u00e1 \u010d\u00e1ra souvisl\u00e1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vymezeno m\u00edsto, kde \u00fa\u010delov\u00e1 pozemn\u00ed komunikace (nap\u0159. poln\u00ed cesta) vy\u00fas\u0165uje na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "T\u00edmto sm\u011brov\u00fdm sloupkem m\u016f\u017ee b\u00fdt:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/Z11c_6328602536507_127948949650736852.jpg"
    ], 
    "qid": "06060411", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ozna\u010duje kluzk\u00fd \u00fasek pozemn\u00ed komunikace, kde hroz\u00ed smyk vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozor\u0148uje \u0159idi\u010de na nezpevn\u011bnou krajnici.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vymezuje vy\u00fast\u011bn\u00ed \u00fa\u010delov\u00e9 pozemn\u00ed komunikace na jinou pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tento sm\u011brov\u00fd sloupek:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B17_6328607173804_127949413380432581.jpg"
    ], 
    "qid": "06060472", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vozidla nebo soupravy vozidel, jejich\u017e d\u00e9lka p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez, bez ohledu na p\u0159\u00edpadn\u00fd p\u0159e\u010dn\u00edvaj\u00edc\u00ed n\u00e1klad.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V\u0161echna n\u00e1kladn\u00ed sk\u0159\u00ed\u0148ov\u00e1 motorov\u00e1 vozidla a v\u0161echny j\u00edzdn\u00ed soupravy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vozidla nebo soupravy vozidel, jejich\u017e okam\u017eit\u00e1 d\u00e9lka v\u010detn\u011b n\u00e1kladu p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Z\u00e1kaz vjezdu podle vyobrazen\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010dky plat\u00ed pro:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B14_6328607227401_127949418740142866.jpg"
    ], 
    "qid": "06060474", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u0161ech vozidel, jejich\u017e okam\u017eit\u00e1 hmotnost p\u0159ipadaj\u00edc\u00ed na n\u00e1pravu nedosahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "V\u0161ech p\u0159\u00edpojn\u00fdch jednon\u00e1pravov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "V\u0161ech vozidel, jejich\u017e okam\u017eit\u00e1 hmotnost p\u0159ipadaj\u00edc\u00ed na n\u00e1pravu p\u0159esahuje vyzna\u010denou mez.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka zakazuje vjezd:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A27_6328607234530_127949419453052297.gif"
    ], 
    "qid": "06060475", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u010c\u00e1st pozemn\u00ed komunikace, kde je kluzk\u00fd povrch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u00dasek pozemn\u00ed komunikace, kde je nebezpe\u010dn\u00e9 vjet na krajnici.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka ozna\u010duje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B10_6328607246046_127949420604675224.jpg"
    ], 
    "qid": "06060476", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozor\u0148uje na pr\u00e1ci na pozemn\u00ed komunikaci, pop\u0159\u00edpad\u011b na jej\u00edch sou\u010d\u00e1stech nebo p\u0159\u00edslu\u0161enstv\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ozna\u010duje stezku pro chodce a sou\u010dasn\u011b p\u0159ikazuje chodc\u016fm tuto stezku u\u017e\u00edt.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Zakazuje vjezd ru\u010dn\u00edm voz\u00edk\u016fm o celkov\u00e9 \u0161\u00ed\u0159ce v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e 600 mm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vyobrazen\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A4 _6343967777853_129485473785340000.gif"
    ], 
    "qid": "11040007", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na opakovan\u00e9 zat\u00e1\u010dky vlevo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na v\u00fdjezd z parkovi\u0161t\u011b s udan\u00fdm sm\u011brem v\u00fdjezdu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na k\u0159i\u017eovatku s kruhov\u00fdm objezdem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka upozor\u0148uje:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/C6a_6328349905179.gif", 
      "/QuestionImg/C6b_6328349905181.gif", 
      "/QuestionImg/B20a-30_6328349905181.gif"
    ], 
    "qid": "06050346", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dopravn\u00edch zna\u010dek neumo\u017e\u0148uje \u0159idi\u010di, pokud si to nevynut\u00ed provozn\u00ed pom\u011bry, jet rychlost\u00ed 25 km/h :"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/E8d_6328349919889.gif", 
      "/QuestionImg/E2c_6328349919889.gif", 
      "/QuestionImg/E7b_6328349919889.gif"
    ], 
    "qid": "06050347", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dodatkov\u00fdch tabulek vyzna\u010duje sm\u011br k m\u00edstu, ke kter\u00e9mu se vztahuje dopravn\u00ed zna\u010dka, pod kterou je tato tabulka um\u00edst\u011bna: \r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/C6a_6328349926671.gif", 
      "/QuestionImg/C6b_6328349926673.gif", 
      "/QuestionImg/B20a-30_6328349926673.gif"
    ], 
    "qid": "06050348", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dopravn\u00edch zna\u010dek zakazuje \u0159idi\u010di jet rychlost\u00ed 40 km/h:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/E8d_6328349936417.gif", 
      "/QuestionImg/E2c_6328349936417.gif", 
      "/QuestionImg/E7b_6328349936417.gif"
    ], 
    "qid": "06050350", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "B", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dodatkov\u00fdch tabulek vyzna\u010duje skute\u010dn\u00fd tvar k\u0159i\u017eovatky a sou\u010dasn\u011b i hlavn\u00ed a vedlej\u0161\u00ed pozemn\u00ed komunikaci: \r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/P1_6328349873949.gif", 
      "/QuestionImg/A3 _6328349873951.gif", 
      "/QuestionImg/P3_6328349873951.gif"
    ], 
    "qid": "06050361", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dopravn\u00edch zna\u010dek ozna\u010duje hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci."
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/E3b_6328349883396.gif", 
      "/QuestionImg/E4_6328349883396.gif", 
      "/QuestionImg/E8d_6328349883398.gif"
    ], 
    "qid": "06050364", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "B", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ozna\u010dte dodatkovou tabulku, kter\u00e1 vyzna\u010duje vzd\u00e1lenost k m\u00edstu, od kter\u00e9ho plat\u00ed zna\u010dka, pod n\u00ed\u017e je tato dodatkov\u00e1 tabulka um\u00edst\u011bna. "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/E8d_6328349854807.gif", 
      "/QuestionImg/E2c_6328349854809.gif", 
      "/QuestionImg/E7b_6328349854809.gif"
    ], 
    "qid": "06050381", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dodatkov\u00fdch tabulek vyzna\u010duje \u00fasek platnosti dopravn\u00ed zna\u010dky, pod kterou je um\u00edst\u011bna: \r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/A1b_6328461187930.gif", 
      "/QuestionImg/A10_6328461187931.gif", 
      "/QuestionImg/A20_6328461187933.gif"
    ], 
    "qid": "06050641", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vyberte dopravn\u00ed zna\u010dku, kter\u00e1 \u0159idi\u010de upozor\u0148uje na m\u00edsto, kde je provoz \u0159\u00edzen sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly, kter\u00e9 nejsou viditeln\u00e9 z dostate\u010dn\u00e9 vzd\u00e1lenosti nebo jsou v m\u00edst\u011b, kde by je \u0159idi\u010d jinak neo\u010dek\u00e1val:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B28_6328337218337.jpg", 
      "/QuestionImg/B29_6328337218337.jpg", 
      "/QuestionImg/C12b_6328337220006.jpg"
    ], 
    "qid": "06050642", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z t\u011bchto dopravn\u00edch zna\u010dek zakazuje zastaven\u00ed?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/P1_6328337157284.jpg", 
      "/QuestionImg/P2_6328337157284.jpg", 
      "/QuestionImg/A3 _6328337157284.jpg"
    ], 
    "qid": "06060053", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dopravn\u00edch zna\u010dek neupravuje p\u0159ednost?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/C6a_6328580838339.gif", 
      "/QuestionImg/C6b_6328580838341.gif", 
      "/QuestionImg/B20a-30_6328580838341.gif"
    ], 
    "qid": "06060235", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vyberte dopravn\u00ed zna\u010dku, kter\u00e1 ozna\u010duje konec \u00faseku pozemn\u00ed komunikace s nejni\u017e\u0161\u00ed dovolenou rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/B28_6328580868335.gif", 
      "/QuestionImg/B29_6328580868335.gif", 
      "/QuestionImg/B30_6328580868336.gif"
    ], 
    "qid": "06060236", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        ".\n"
      ], 
      [
        "B", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        ".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e1 z vyobrazen\u00fdch dopravn\u00edch zna\u010dek zakazuje st\u00e1n\u00ed v ozna\u010den\u00e9m \u00faseku pozemn\u00ed komunikace?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0038_127948265543581250.jpg"
    ], 
    "qid": "06040193", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nezm\u011bn\u00edm zp\u016fsob j\u00edzdy ani chov\u00e1n\u00ed, proto\u017ee nen\u00ed d\u016fvod o\u010dek\u00e1vat zm\u011bnu dopravn\u00ed situace.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zv\u00fd\u0161\u00edm rychlost j\u00edzdy, abych byl co nejrychleji z m\u00edsta z\u00fa\u017een\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159izp\u016fsob\u00edm j\u00edzdu tomu, \u017ee vozovka je z obou stran z\u00fa\u017eena.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak se zachov\u00e1te v m\u00edst\u011b, kde je tato v\u00fdstra\u017en\u00e1 dopravn\u00ed zna\u010dka? "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0041_127948266994050000.jpg"
    ], 
    "qid": "06050156", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u00edsto, kde se v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm \u00faseku zu\u017euje vozovka k jedn\u00e9 stran\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00edsto sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u00edsto, kde se v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm \u00faseku zu\u017euje vozovka z obou stran.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka upozor\u0148uje na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0210_127948267672175000.jpg"
    ], 
    "qid": "06050259", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\"Parkovi\u0161t\u011b\" (st\u00e1n\u00ed na chodn\u00edku kolm\u00e9 nebo \u0161ikm\u00e9).\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\"Parkovi\u0161t\u011b\" (\u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9 st\u00e1n\u00ed na chodn\u00edku).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\"Parkovi\u0161t\u011b\" (st\u00e1n\u00ed na chodn\u00edku pod\u00e9ln\u00e9).\n"
      ]
    ], 
    "text": "Co znamen\u00e1 tato dopravn\u00ed zna\u010dka? "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0051_127948268052956250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050393", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jet rychlost\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e 20 km.h-1, jestli\u017ee dopravn\u00ed zna\u010dkou nen\u00ed dovolena rychlost vy\u0161\u0161\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zastavit a st\u00e1t, s v\u00fdjimkou m\u00edst ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Couvat, pokud to nen\u00ed nezbytn\u011b nutn\u00e9, nap\u0159\u00edklad k zajet\u00ed do \u0159ady vozidel nebo vyjet\u00ed z n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dopravn\u00ed zna\u010dka \"Jednosm\u011brn\u00fd provoz\" vymezuje \u00fasek komunikace, kde je zak\u00e1z\u00e1no:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0073_127948270353893750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050461", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Jednosm\u011brn\u00fd provoz.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ik\u00e1zan\u00fd sm\u011br obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ik\u00e1zan\u00fd sm\u011br j\u00edzdy vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato zna\u010dka znamen\u00e1:  "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0109_127948274111393750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060237", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na skute\u010dnost, \u017ee za zat\u00e1\u010dkou je ve vzd\u00e1lenosti 80 m \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na skute\u010dnost, \u017ee za zat\u00e1\u010dkou je ve vzd\u00e1lenosti 240 m \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na nebezpe\u010dnou zat\u00e1\u010dku vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu je upozor\u0148ov\u00e1n:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0073_127948278077331250.jpg"
    ], 
    "qid": "06060254", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017eete odbo\u010dit vpravo, jen pokud hodl\u00e1te zastavit na voln\u00e9m m\u00edst\u011b na parkovi\u0161ti.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nesm\u00edte odbo\u010dit vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00edte odbo\u010dit vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na k\u0159i\u017eovatce ozna\u010den\u00e9 touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:  "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0262_127948260208112500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060258", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Plat\u00ed pro v\u0161echny k\u0159i\u017eovatky na \u00fazem\u00ed obce, kter\u00e9 je ozna\u010deno p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Plat\u00ed pro v\u0161echny n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed k\u0159i\u017eovatky v p\u0159\u00edm\u00e9m sm\u011bru, pokud jej\u00ed platnost nen\u00ed ukon\u010dena dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikace\". \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Plat\u00ed jen pro nejbli\u017e\u0161\u00ed k\u0159i\u017eovatku.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0023_127948774256133904.jpg"
    ], 
    "qid": "06060296", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b protijedouc\u00edm vozidl\u016fm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00edte jet po krajnici, pokud je to nezbytn\u00e9 pro vyhnut\u00ed se protijedouc\u00edm vozidl\u016fm, kter\u00e1 nesm\u00edte omezit.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed protijedouc\u00edmi vozidly.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za nejbli\u017e\u0161\u00ed svislou dopravn\u00ed zna\u010dkou jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0033_127948774692010024.jpg"
    ], 
    "qid": "06060297", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed jet \u0159idi\u010d rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed jet \u0159idi\u010d rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed jet \u0159idi\u010d rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 20 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V \u00faseku za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0033_127948775060395648.jpg"
    ], 
    "qid": "06060298", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed \u0159idi\u010d zastavit a st\u00e1t jen na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nen\u00ed zastaven\u00ed, st\u00e1n\u00ed ani parkov\u00e1n\u00ed pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravou omezeno.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed \u0159idi\u010d st\u00e1t jen na m\u00edstech ozna\u010den\u00fdch jako parkovi\u0161t\u011b; zastavit v\u0161ak sm\u00ed i mimo parkovi\u0161t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V \u00faseku za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0033_127948775593133128.jpg"
    ], 
    "qid": "06060299", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u00e1 v\u017edy \u0159idi\u010d motorov\u00e9ho i nemotorov\u00e9ho vozidla p\u0159ednost p\u0159ed chodci, kte\u0159\u00ed ho nesm\u011bj\u00ed omezit.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 ohleduplnosti v\u016f\u010di chodc\u016fm jen na p\u0159echodech pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 ohleduplnosti v\u016f\u010di chodc\u016fm, kter\u00e9 nesm\u00ed ohrozit.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V \u00faseku za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0037_127948776129620080.jpg"
    ], 
    "qid": "06060300", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d odbo\u010dit vlevo, p\u0159i\u010dem\u017e je povinen d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm jedouc\u00edm v obou sm\u011brech.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Bude \u0159idi\u010d vj\u00ed\u017ed\u011bt na d\u00e1lnici; je povinen pou\u017e\u00edt p\u0159ipojovac\u00ed pruh a mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm jedouc\u00edm v pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9m pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Bude \u0159idi\u010d vj\u00ed\u017ed\u011bt na kruhov\u00fd objezd; vozidl\u016fm jedouc\u00edm po kruhov\u00e9m objezdu mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za vyobrazenou dvojic\u00ed dopravn\u00edch zna\u010dek:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0076_127948776632205556.jpg"
    ], 
    "qid": "06060302", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zastavit vozidlo, proto\u017ee za n\u00edm za\u010d\u00edn\u00e1 stezka pro chodce, na kterou nesm\u00edte vj\u00ed\u017ed\u011bt.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy na 20 km/h, proto\u017ee vj\u00ed\u017ed\u00edte do p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159izp\u016fsobit j\u00edzdu tomu, \u017ee se bl\u00ed\u017e\u00edte k p\u0159echodu pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud jako \u0159idi\u010d vid\u00edte na vozovce tento symbol, mus\u00edte:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0078_127948777139009188.jpg"
    ], 
    "qid": "06060303", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zleva.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "D\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm v obou sm\u011brech.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Odbo\u010dit vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce mus\u00edte jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0117_127948777730644624.jpg"
    ], 
    "qid": "06060304", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 60 km/h, proto\u017ee vj\u00ed\u017ed\u00edte do obce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 20 km/h, proto\u017ee vj\u00ed\u017ed\u00edte do obytn\u00e9 z\u00f3ny.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h, proto\u017ee vj\u00ed\u017ed\u00edte do obce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou sm\u00edte jet rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0117_127948792422169516.jpg"
    ], 
    "qid": "06060305", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 60 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 20 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou sm\u00edte jet rychlost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0130_127948778177300476.jpg"
    ], 
    "qid": "06060306", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed m\u011bnit zp\u016fsob j\u00edzdy, proto\u017ee m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed protijedouc\u00edmi vozidly.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed dodr\u017eovat ozna\u010den\u00fd sm\u011br j\u00edzdy a p\u0159itom d\u00e1vat zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed, aby na sebe upozornil \u0159idi\u010de protijedouc\u00edch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed jet zvl\u00e1\u0161\u0165 opatrn\u011b a d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b protijedouc\u00edmu vozidlu, pokud se s n\u00edm nem\u016f\u017ee bezpe\u010dn\u011b vyhnout.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0403_127948778731284964.jpg"
    ], 
    "qid": "06060307", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b v\u0161emi sm\u011bry; pojede-li rovn\u011b, vj\u00ed\u017ed\u00ed do jednosm\u011brn\u00e9 pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b pouze ve sm\u011bru p\u0159\u00edmo a p\u0159itom m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b, proto\u017ee p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b pouze ve sm\u011bru p\u0159\u00edmo a mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zprava.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla jedouc\u00ed z tohoto sm\u011bru:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0186_127948790676946528.jpg"
    ], 
    "qid": "06060313", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Plat\u00ed pro v\u0161echny k\u0159i\u017eovatky na \u00fazem\u00ed obce, kter\u00e9 je ozna\u010deno p\u0159\u00edslu\u0161nou dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Plat\u00ed pro v\u0161echny n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed k\u0159i\u017eovatky v p\u0159\u00edm\u00e9m sm\u011bru, pokud jej\u00ed platnost nen\u00ed ukon\u010dena dopravn\u00ed zna\u010dkou \"Konec hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikace\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Plat\u00ed jen pro nejbli\u017e\u0161\u00ed k\u0159i\u017eovatku.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nejbli\u017e\u0161\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0186_127948789858311808.jpg"
    ], 
    "qid": "06060314", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed p\u0159izp\u016fsobit j\u00edzdu tomu, \u017ee bude d\u00e1vat p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm, kter\u00e1 mohou p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bt zprava.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed p\u0159izp\u016fsobit j\u00edzdu tomu, \u017ee \u0159idi\u010d v protism\u011bru m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed v\u00fdrazn\u011b m\u011bnit zp\u016fsob j\u00edzdy, proto\u017ee je na hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu na nejbli\u017e\u0161\u00ed k\u0159i\u017eovatce za prvn\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0383_127948781269052596.jpg"
    ], 
    "qid": "06060317", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b pouze vozidl\u016fm hromadn\u00e9 dopravy osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidl\u016fm jedouc\u00edm po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci. Tato zna\u010dka je nad\u0159azena sv\u011bteln\u00fdm sign\u00e1l\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Se mus\u00edte \u0159\u00eddit sv\u011bteln\u00fdmi sign\u00e1ly, kter\u00e9 jsou t\u00e9to dopravn\u00ed zna\u010dce nad\u0159azeny.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za nejbli\u017e\u0161\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou v dan\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0188_127948786468007980.jpg"
    ], 
    "qid": "06060325", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Dej p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b!\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Konec hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dopravn\u00ed zna\u010dka, kterou vid\u00edte jako nejbli\u017e\u0161\u00ed, znamen\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0211_127949129648275144.jpg"
    ], 
    "qid": "06060399", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je dopravn\u00ed zna\u010dkou p\u0159edem upozor\u0148ov\u00e1n na pr\u00e1ci na silnici, kter\u00e1 je vykon\u00e1v\u00e1na ve vzd\u00e1lenosti 150 m.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je dopravn\u00ed zna\u010dkou upozor\u0148ov\u00e1n na \u00fasek o d\u00e9lce 150 m, kde lze o\u010dek\u00e1vat zv\u00fd\u0161en\u00fd pohyb chodc\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je dopravn\u00ed zna\u010dkou p\u0159edem upozor\u0148ov\u00e1n na p\u0159echod pro chodce, kter\u00fd bude n\u00e1sledovat ve vzd\u00e1lenosti 150 m.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V situaci na obr\u00e1zku mus\u00ed \u0159idi\u010d p\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed zohlednit, \u017ee:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0066_127949134900660504.jpg"
    ], 
    "qid": "06060405", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed \u0159idi\u010d zastavit, st\u00e1t ani zastavit vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed \u0159idi\u010d ani zastavit na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d zastavit na dobu nezbytn\u011b nutnou k neprodlen\u00e9mu nastoupen\u00ed nebo vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob anebo k neprodlen\u00e9mu nalo\u017een\u00ed nebo slo\u017een\u00ed n\u00e1kladu; st\u00e1t tam v\u0161ak nesm\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0046_127949134202946256.jpg"
    ], 
    "qid": "06060406", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je \u0159idi\u010di doporu\u010deno \u0159idi\u010di jet rychlost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je \u0159idi\u010di p\u0159ik\u00e1z\u00e1no jet rychlost\u00ed nejm\u00e9n\u011b 30 km/h, pokud s ohledem na provozn\u00ed podm\u00ednky lze t\u00e9to rychlosti dos\u00e1hnout.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je \u0159idi\u010di zak\u00e1z\u00e1no jet rychlost\u00ed v\u00edce ne\u017e 30 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za touto dopravn\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0049_127949133435554320.jpg"
    ], 
    "qid": "06060407", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy na nejv\u00fd\u0161e 10 km/h, nebo\u0165 vj\u00ed\u017ed\u00ed do p\u011b\u0161\u00ed z\u00f3ny.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy na nejv\u00fd\u0161e 20 km/h, nebo\u0165 vj\u00ed\u017ed\u00ed do obytn\u00e9 z\u00f3ny.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d p\u0159izp\u016fsobit j\u00edzdu tomu, \u017ee za horizontem bude n\u00e1sledovat p\u0159echod pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ve vyobrazen\u00e9 situaci:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0052_127949134536649264.jpg"
    ], 
    "qid": "06060415", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Lze za nejbli\u017e\u0161\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou zastavit za \u00fa\u010delem neprodlen\u00e9ho vystoupen\u00ed p\u0159epravovan\u00fdch osob?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0052_127949136177511948.jpg"
    ], 
    "qid": "06060416", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Lze p\u0159ed nejbli\u017e\u0161\u00ed dopravn\u00ed zna\u010dkou zastavit za \u00fa\u010delem neprodlen\u00e9ho vylo\u017een\u00ed n\u00e1kladu?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0193_127949121874526092_127949141410525036.jpg"
    ], 
    "qid": "06060419", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Bude \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu vj\u00ed\u017ed\u011bt na kruhov\u00fd objezd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b v p\u0159\u00edm\u00e9m sm\u011bru, neohroz\u00ed-li \u0159idi\u010de jedouc\u00edho na k\u0159i\u017eovatce zleva.   \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu na nejbli\u017e\u0161\u00ed k\u0159i\u017eovatce odbo\u010dit vpravo nebo vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za prvn\u00ed skupinou dopravn\u00ed zna\u010dek: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0478_128638589154054764.jpg"
    ], 
    "qid": "08080030", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vozidlo rodinn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f osoby t\u011b\u017ece posti\u017een\u00e9, kter\u00e9 ale nen\u00ed ozna\u010deno speci\u00e1ln\u00edm ozna\u010den\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokud je parkovac\u00ed m\u00edsto voln\u00e9, m\u016f\u017ee zde zastavit a st\u00e1t i jin\u00e9 vozidlo s ozna\u010den\u00edm O1, je-li parkovac\u00ed m\u00edsto voln\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jen vozidlo, kter\u00e9 p\u0159epravuje osobu t\u011b\u017ece posti\u017eenou nebo t\u011b\u017ece pohybov\u011b posti\u017eenou, kter\u00e9 je ozna\u010deno speci\u00e1ln\u00edm ozna\u010den\u00edm a p\u0159\u00edslu\u0161nou registra\u010dn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na tomto m\u00edst\u011b m\u016f\u017ee zastavit a st\u00e1t:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0043_6336408264363.jpg"
    ], 
    "qid": "08120015", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Bl\u00edzkost \u017eelezni\u010dn\u00edho p\u0159ejezdu bez z\u00e1vor.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "K\u0159i\u017eovatku, na kter\u00e9 je p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b d\u00e1le upravena svisl\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "K\u0159i\u017eovatku, na kter\u00e9 nen\u00ed p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b upravena svisl\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tato dopravn\u00ed zna\u010dka upozor\u0148uje na:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0023_6336408310704.jpg"
    ], 
    "qid": "08120016", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nem\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed protijedouc\u00edmi vozidly.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed dodr\u017eovat ozna\u010den\u00fd sm\u011br j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "M\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed protijedouc\u00edmi vozidly.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0037_6336408321371.jpg"
    ], 
    "qid": "08120017", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed vozidlem jedouc\u00edm po kruhov\u00e9m objezdu pokud d\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed v\u017edy na hranici k\u0159i\u017eovatky zastavit vozidlo a d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidlu jedouc\u00edmu po kruhov\u00e9m objezdu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidlu jedouc\u00edmu po kruhov\u00e9m objezdu a jet ve sm\u011bru \u0161ipek zobrazen\u00fdch na p\u0159\u00edkazov\u00e9 zna\u010dce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/sshot-4_129174466663620000.jpg"
    ], 
    "qid": "10040037", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\"Dej p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b\", s dodatkovou tabulkou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\"P\u0159echod pro chodce\".\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\"Hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikace\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na obr\u00e1zku nen\u00ed zn\u00e1zorn\u011bna dopravn\u00ed zna\u010dka:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040174", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Proto\u017ee jsou d\u011bti na chodn\u00edku, nem\u00e1te d\u016fvod ke zv\u00fd\u0161en\u00ed opatrnosti ani ke zm\u011bn\u011b zp\u016fsobu j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z dostate\u010dn\u00e9 vzd\u00e1lenosti upozorn\u00edte hraj\u00edc\u00ed si d\u011bti na mo\u017en\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Budete s ohledem na mo\u017en\u00e9 vb\u011bhnut\u00ed d\u011bt\u00ed do vozovky p\u0159ipraven(-a) brzdit a podle okolnost\u00ed sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ve v\u00fdhledu z motorov\u00e9ho vozidla vid\u00edte d\u011bti, kter\u00e9 si hraj\u00ed na chodn\u00edku. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050476", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ne, mal\u00e9 mno\u017estv\u00ed po\u017eit\u00e9ho alkoholu neovliv\u0148uje schopnost k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00e9ho vozidla. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne, pokud se alkohol pije z\u00e1rove\u0148 s \u010dernou k\u00e1vou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano, i mal\u00e9 mno\u017estv\u00ed po\u017eit\u00e9ho alkoholu sni\u017euje schopnost k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017ee b\u00fdt schopnost k \u0159\u00edzen\u00ed vozidla ovlivn\u011bna i po po\u017eit\u00ed mal\u00e9ho mno\u017estv\u00ed alkoholu, nap\u0159. p\u016fl litru desetistup\u0148ov\u00e9ho piva?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050499", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mezi protihlukov\u00fdmi st\u011bnami.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V podjezdech.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Na mostech.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na d\u00e1lnici mus\u00edte po\u010d\u00edtat se siln\u00fdm bo\u010dn\u00edm v\u011btrem p\u0159edev\u0161\u00edm:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050501", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V lesn\u00edch \u00fasec\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mezi protihlukov\u00fdmi st\u011bnami.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "V otev\u0159en\u00e9m ter\u00e9nu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na d\u00e1lnici mus\u00edte po\u010d\u00edtat se siln\u00fdm bo\u010dn\u00edm v\u011btrem p\u0159edev\u0161\u00edm:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050504", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u010casov\u00fd rozestup t\u0159i \u010dtvrt\u011b sekundy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u010casov\u00fd rozestup p\u011bti sekund.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u010casov\u00fd rozestup dvou sekund.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za minim\u00e1ln\u00ed bezpe\u010dnou vzd\u00e1lenost mezi za sebou jedouc\u00edmi vozidly je zpravidla pova\u017eov\u00e1n:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050517", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na silnic\u00edch ni\u017e\u0161\u00ed t\u0159\u00eddy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Na vozovce s betonov\u00fdm povrchem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "V \u00faseku s vyjet\u00fdmi kolejemi.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zv\u00fd\u0161en\u00e9 riziko ztr\u00e1ty p\u0159ilnavosti pneumatik a n\u00e1sledn\u00e9ho smyku za de\u0161t\u011b hroz\u00ed: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050523", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Druhu povrchu vozovky. Hu\u0161t\u011bn\u00ed a hloubka dez\u00e9nu pneumatiky v\u00fdrazn\u011b p\u0159ilnavost neovliv\u0148uj\u00ed. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Hu\u0161t\u011bn\u00ed pneumatiky a hloubce jej\u00edho dez\u00e9nu. Druh povrchu vozovky nem\u00e1 v\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00ed vliv na p\u0159ilnavost.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Hu\u0161t\u011bn\u00ed pneumatiky, hloubce jej\u00edho dez\u00e9nu a druhu povrchu vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ilnavost mezi pneumatikou a povrchem vozovky je z\u00e1visl\u00e1 na:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060154", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b na dvojn\u00e1sobek d\u00e9lky p\u016fvodn\u00ed brzdn\u00e9 dr\u00e1hy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b na trojn\u00e1sobek d\u00e9lky p\u016fvodn\u00ed brzdn\u00e9 dr\u00e1hy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b na \u010dty\u0159n\u00e1sobek d\u00e9lky p\u016fvodn\u00ed brzdn\u00e9 dr\u00e1hy. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Kdy\u017e zv\u00fd\u0161\u00edte rychlost j\u00edzdy na dvojn\u00e1sobek (nap\u0159. z 50 km/h na 100 km/h), prodlou\u017e\u00ed se t\u00edm brzdn\u00e1 dr\u00e1ha Va\u0161eho vozidla na such\u00e9 vozovce:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060242", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b t\u0159ikr\u00e1t del\u0161\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b dvakr\u00e1t del\u0161\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b \u010dty\u0159ikr\u00e1t del\u0161\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i rychlosti 100 km/h je d\u00e9lka brzdn\u00e9 dr\u00e1hy Va\u0161eho vozidla oproti brzdn\u00e9 dr\u00e1ze p\u0159i rychlosti 50 km/h:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060243", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pomal\u00e1 j\u00edzda n\u00e1kladn\u00edch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "J\u00edzda v prav\u00e9m j\u00edzdn\u00edm pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "J\u00edzda s nedostate\u010dnou vzd\u00e1lenost\u00ed mezi vozidly jedouc\u00edmi za sebou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u010castou p\u0159\u00ed\u010dinou vzniku dopravn\u00edch nehod p\u0159i j\u00edzd\u011b na d\u00e1lnici je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060244", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "K maxim\u00e1ln\u00edmu brzdn\u00e9mu \u00fa\u010dinku, p\u0159i n\u011bm\u017e vozidlo zastav\u00ed s nejkrat\u0161\u00ed brzdnou dr\u00e1hou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "K zablokov\u00e1n\u00ed kol zadn\u00ed n\u00e1pravy vozidla, p\u0159i n\u011bm\u017e vozidlo z\u016fst\u00e1v\u00e1 \u0159iditeln\u00fdm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "K zablokov\u00e1ni kol vozidla a vozidlo se st\u00e1v\u00e1 ne\u0159iditeln\u00fdm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i prudk\u00e9m se\u0161l\u00e1pnut\u00ed brzdov\u00e9ho ped\u00e1lu vozidla bez protiblokovac\u00edho syst\u00e9mu brzd (ABS) na n\u00e1led\u00ed dojde:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/123_127948791299827564.jpg"
    ], 
    "qid": "06060274", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano, pokud sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost na 40km/h, pak je p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed bezpe\u010dn\u00e9.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ano, pokud budete d\u00e1vat zvukov\u00e1 nebo sv\u011bteln\u00e1 v\u00fdstra\u017en\u00e1 znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne, proto\u017ee cyklista m\u016f\u017ee n\u00e1hle zakol\u00edsat a vybo\u010dit z dr\u00e1hy sm\u011bru sv\u00e9 j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Chyst\u00e1te se p\u0159edjet cyklistu. Bude v\u00e1m sta\u010dit bo\u010dn\u00ed odstup od cyklisty p\u0159ibli\u017en\u011b 50 cm?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060275", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Prudk\u00e9 brzd\u011bn\u00ed vozidla na mokr\u00e9 vozovce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Prudk\u00e9 zrychlen\u00ed vozidla na mokr\u00e9 vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Rychl\u00e1 j\u00edzda na vozovce pokryt\u00e9 v\u011bt\u0161\u00edm mno\u017estv\u00edm vody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00ed\u010dinou vzniku aquaplaningu je: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060276", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pokra\u010dujete v j\u00edzd\u011b stejn\u00fdm zp\u016fsobem s d\u00e1lkov\u00fdmi sv\u011btly.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vypnete sv\u011btla vozidla a pokra\u010dujete sn\u00ed\u017eenou rychlost\u00ed v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Okam\u017eit\u011b ztlum\u00edte sv\u011btla na potk\u00e1vac\u00ed a sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za j\u00edzdy v noci se v\u00e1m n\u00e1hle v d\u00e1lkov\u00fdch sv\u011btlech objev\u00ed lesn\u00ed zv\u011b\u0159. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060277", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pomal\u00e1 j\u00edzda.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "J\u00edzda s bezpe\u010dnou vzd\u00e1lenost\u00ed mezi vozidly.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nedostate\u010dn\u00e9 sledov\u00e1n\u00ed provozu za vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u010castou p\u0159\u00ed\u010dinou t\u011b\u017ek\u00fdch nehod na d\u00e1lnici p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060278", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na pneumatik\u00e1ch bez ohledu na jejich teplotu. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na j\u00edzdou zah\u0159\u00e1t\u00fdch pneumatik\u00e1ch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Na studen\u00fdch, j\u00edzdou nezah\u0159\u00e1t\u00fdch pneumatik\u00e1ch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Spr\u00e1vn\u00fd tlak hu\u0161t\u011bn\u00ed pneumatik se zji\u0161\u0165uje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060402", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pomal\u00e1 j\u00edzda.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "J\u00edzda v j\u00edzdn\u00edm pruhu pro pomal\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u00danava pramen\u00edc\u00ed z nedostate\u010dn\u00e9ho odpo\u010dinku a n\u00e1sledn\u00fd mikrosp\u00e1nek \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u010castou p\u0159\u00ed\u010dinou t\u011b\u017ek\u00fdch nehod na d\u00e1lnici je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08080003", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Budu pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b, proto\u017ee nevidom\u00fd \u010dlov\u011bk  bez doprovodu nesm\u00ed p\u0159ech\u00e1zet vozovku. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm d\u00e1m najevo, \u017ee nem\u016f\u017ee p\u0159ech\u00e1zet p\u0159es vozovku a budu pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Sn\u00ed\u017e\u00edm rychlost j\u00edzdy nebo zastav\u00edm vozidlo p\u0159ed p\u0159echodem pro chodce a umo\u017en\u00edm chodci neru\u0161en\u00e9 a bezpe\u010dn\u00e9 p\u0159ejit\u00ed vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Chodec na p\u0159echodu pro chodce signalizuje \u00famysl p\u0159ej\u00edt vozovku m\u00e1vnut\u00edm b\u00edlou slepeckou hol\u00ed ve sm\u011bru p\u0159ech\u00e1zen\u00ed. Jak se zachov\u00e1te?\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060464", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00fd pohyb zv\u011b\u0159e v lesn\u00edch \u00fasec\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159ilnavosti pneumatik k vozovce vzhledem k jejich vy\u0161\u0161\u00edmu zah\u0159\u00edv\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Rozm\u011bkl\u00fd povrch vozovky a v d\u016fsledku toho zt\u00ed\u017een\u00e9 ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je velmi hork\u00fd den. Co m\u016f\u017eete jako \u0159idi\u010d motocyklu o\u010dek\u00e1vat na silnici?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050480", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vyhnout se m\u00ed\u010di, aby nedo\u0161lo k po\u0161kozen\u00ed Va\u0161eho vozidla, a pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b nezm\u011bn\u011bnou rychlost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b, proto\u017ee d\u011bti v\u011bd\u00ed, \u017ee maj\u00ed z\u016fstat st\u00e1t na okraji chodn\u00edku a po\u010dkat, a\u017e auto p\u0159ejede.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Okam\u017eit\u011b sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy nebo i zastavit vozidlo, proto\u017ee na vozovku za m\u00ed\u010dem mohou vb\u011bhnout d\u011bti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b v obci se p\u0159ed Va\u0161\u00edm vozidlem n\u00e1hle objev\u00ed kut\u00e1lej\u00edc\u00ed se m\u00ed\u010d. Jak byste m\u011bli reagovat?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050496", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vyhnout se m\u00ed\u010di, aby nedo\u0161lo k po\u0161kozen\u00ed Va\u0161eho vozidla, a pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b nezm\u011bn\u011bnou rychlost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b, proto\u017ee d\u011bti v\u011bd\u00ed, \u017ee maj\u00ed z\u016fstat st\u00e1t na okraji chodn\u00edku a po\u010dkat, a\u017e auto p\u0159ejede.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Okam\u017eit\u011b sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy nebo i zastavit vozidlo, proto\u017ee na vozovku za m\u00ed\u010dem mohou vb\u011bhnout d\u011bti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b se p\u0159ed Va\u0161\u00edm vozidlem zpoza parkuj\u00edc\u00edch aut n\u00e1hle objev\u00ed kut\u00e1lej\u00edc\u00ed se m\u00ed\u010d. Jak byste m\u011bli reagovat?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050507", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b, proto\u017ee d\u011bti v\u011bd\u00ed, \u017ee maj\u00ed z\u016fstat st\u00e1t mimo vozovku a po\u010dkat, a\u017e auto p\u0159ejede.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vyhnout se m\u00ed\u010di, aby nedo\u0161lo k po\u0161kozen\u00ed Va\u0161eho vozidla, a pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b nezm\u011bn\u011bnou rychlost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Okam\u017eit\u011b za\u010d\u00edt brzdit, proto\u017ee na vozovku za m\u00ed\u010dem mohou vb\u011bhnout d\u011bti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b v obytn\u00e9 z\u00f3n\u011b se p\u0159ed Va\u0161\u00edm vozidlem n\u00e1hle objev\u00ed kut\u00e1lej\u00edc\u00ed se m\u00ed\u010d. Jak byste m\u011bli reagovat?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050509", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pr\u016fjezd zat\u00e1\u010dkou nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na n\u00e1klad, nem\u011bn\u00ed se t\u011b\u017ei\u0161t\u011b ani j\u00edzdn\u00ed vlastnosti vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "V zat\u00e1\u010dce z\u00edsk\u00e1v\u00e1 vozidlo v\u011bt\u0161\u00ed stabilitu, proto\u017ee n\u00e1klad sni\u017euje t\u011b\u017ei\u0161t\u011b vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Na n\u00e1klad p\u016fsob\u00ed odst\u0159ediv\u00e1 s\u00edla, tak\u017ee se m\u016f\u017ee vysypat nebo posunout.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak\u00e9 d\u016fsledky mohou m\u00edt s\u00edly p\u016fsob\u00edc\u00ed p\u0159i pr\u016fjezdu zat\u00e1\u010dkou na v\u011bt\u0161\u00ed n\u00e1klad, kter\u00fd p\u0159epravujete na st\u0159e\u0161n\u00edm nosi\u010di zavazadel vozidla?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0454_127948274566237500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060238", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Doch\u00e1z\u00ed ke zlep\u0161en\u00ed j\u00edzdn\u00edch vlastnost\u00ed vozidla, proto\u017ee v d\u016fsledku vy\u0161\u0161\u00ed hmotnosti je vozidlo stabiln\u011bj\u0161\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Se j\u00edzdn\u00ed vlastnosti vozidla nem\u011bn\u00ed, proto\u017ee st\u0159e\u0161n\u00ed nosi\u010d zavazadel je konstruov\u00e1n tak, aby jeho u\u017eit\u00ed nem\u011blo vliv na chov\u00e1n\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Doch\u00e1z\u00ed ke zhor\u0161en\u00ed j\u00edzdn\u00edch vlastnost\u00ed vozidla, a to zejm\u00e9na v d\u016fsledku zv\u00fd\u0161en\u00ed odporu vzduchu a vy\u0161\u0161\u00edho t\u011b\u017ei\u0161t\u011b vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b n\u00e1kladu na st\u0159e\u0161n\u00edm nosi\u010di zavazadel:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060279", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Proto\u017ee jsou d\u011bti na chodn\u00edku, nem\u00e1te d\u016fvod ke zv\u00fd\u0161en\u00ed opatrnosti ani ke zm\u011bn\u011b zp\u016fsobu j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pou\u017eijete zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed a p\u0159ejedete k lev\u00e9mu okraji j\u00edzdn\u00edho pruhu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "S ohledem na mo\u017en\u00e9 vb\u011bhnut\u00ed d\u011bt\u00ed do vozovky sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost j\u00edzdy a zv\u00fd\u0161\u00edte pozornost.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ve v\u00fdhledu z motorov\u00e9ho vozidla vid\u00edte skupinu d\u011bt\u00ed na chodn\u00edku. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060280", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Roz\u0161i\u0159uje.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nem\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zu\u017euje.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed rychlosti j\u00edzdy se zorn\u00e9 pole \u0159idi\u010de:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060281", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "S asfaltov\u00fdm povrchem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "S betonov\u00fdm povrchem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Dl\u00e1\u017ed\u011bn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edm drobn\u00e9m de\u0161ti se sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159ilnavosti pneumatik nejv\u00fdrazn\u011bji projev\u00ed na vozovce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060284", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pokra\u010dujete v j\u00edzd\u011b za nezm\u011bn\u011bn\u00fdch podm\u00ednek.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zajedete co nejbl\u00ed\u017ee k prav\u00e9mu okraji vozovky a zastav\u00edte.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost j\u00edzdy a pou\u017eijete tak\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d jedouc\u00ed p\u0159ed V\u00e1mi d\u00e1v\u00e1 v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 znamen\u00ed. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060285", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kdykoliv to uzn\u00e1 za vhodn\u00e9.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Tam kde je to povoleno dopravn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pouze v p\u0159\u00edpadech stanoven\u00fdch z\u00e1konem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed sm\u00ed \u0159idi\u010d ve vztahu k \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed pou\u017e\u00edt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040034", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "nepou\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm nejvy\u0161\u0161\u00edho p\u0159evodov\u00e9ho stupn\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "pou\u017eit\u00edm dra\u017e\u0161\u00edho paliva.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "dodr\u017eov\u00e1n\u00edm tlaku vzduchu v pneumatik\u00e1ch, kter\u00fd je p\u0159edepsan\u00fd v\u00fdrobcem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sn\u00ed\u017eit spot\u0159ebu paliva vozidla lze:\r\n\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050444", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zaji\u0161t\u011bn\u00edm prav\u00e9ho zadn\u00edho kola dv\u011bma zakl\u00e1dac\u00edmi kl\u00edny, jedn\u00edm p\u0159ed kolem a druh\u00fdm za kolem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zaji\u0161t\u011bn\u00edm lev\u00e9ho p\u0159edn\u00edho kola zakl\u00e1dac\u00edm kl\u00ednem p\u0159ed kolem p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m zaji\u0161t\u011bn\u00ed kter\u00e9hokoliv zadn\u00edho kola zakl\u00e1dac\u00edm kl\u00ednem za kolem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zaji\u0161t\u011bn\u00edm lev\u00e9ho zadn\u00edho kola dv\u011bma zakl\u00e1dac\u00edmi kl\u00edny, jedn\u00edm p\u0159ed kolem a druh\u00fdm za kolem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i v\u00fdm\u011bn\u011b prav\u00e9ho p\u0159edn\u00edho kola n\u00e1kladn\u00edho vozidla se nejl\u00e9pe zabr\u00e1n\u00ed ne\u017e\u00e1douc\u00edmu pohybu vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050462", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ed lev\u00e9 p\u0159edn\u00ed kolo a p\u0159ed libovoln\u00e9 zadn\u00ed kolo se d\u00e1 po jednom zakl\u00e1dac\u00edm kl\u00ednu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zakl\u00e1dac\u00ed kl\u00edn se d\u00e1 p\u0159ed lev\u00e9 p\u0159edn\u00ed kolo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Lev\u00e9 zadn\u00ed kolo se zajist\u00ed dv\u011bma zakl\u00e1dac\u00edmi kl\u00edny, jedn\u00edm kl\u00ednem p\u0159ed kolem a jedn\u00edm za kolem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak p\u0159i v\u00fdm\u011bn\u011b prav\u00e9ho p\u0159edn\u00edho kola nejl\u00e9pe zajist\u00edte vozidlo p\u0159ed ne\u017e\u00e1douc\u00edm pohybem:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050492", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V zat\u00e1\u010dce z\u00edsk\u00e1v\u00e1 vozidlo v\u011bt\u0161\u00ed stabilitu v d\u016fsledku vy\u0161\u0161\u00ed hmotnosti.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pr\u016fjezd zat\u00e1\u010dkou nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na n\u00e1klad.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nedostate\u010dn\u011b upevn\u011bn\u00fd n\u00e1klad se m\u016f\u017ee v zat\u00e1\u010dce vysypat nebo posunout.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak\u00e9 d\u016fsledky mohou m\u00edt s\u00edly p\u016fsob\u00edc\u00ed na n\u00e1klad p\u0159i pr\u016fjezdu zat\u00e1\u010dkou?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060286", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Jet rychlosti maxim\u00e1ln\u011b 40 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V p\u016flhodinov\u00fdch intervalech kontrolovat stav n\u00e1kladu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti vzhledem k mo\u017enosti ohro\u017een\u00ed ostatn\u00edch \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f silni\u010dn\u00edho provozu odl\u00e9t\u00e1vaj\u00edc\u00edmi \u010d\u00e1sticemi.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b sypk\u00e9ho materi\u00e1lu mus\u00ed \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060477", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Proto\u017ee jsou d\u011bti na chodn\u00edku, nem\u00e1te d\u016fvod ke zv\u00fd\u0161en\u00ed opatrnosti ani ke zm\u011bn\u011b zp\u016fsobu j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z dostate\u010dn\u00e9 vzd\u00e1lenosti upozorn\u00edte hraj\u00edc\u00ed si d\u011bti na mo\u017en\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Budete s ohledem na mo\u017en\u00e9 vb\u011bhnut\u00ed d\u011bt\u00ed do vozovky p\u0159ipraven(a) brzdit a podle okolnost\u00ed sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ve v\u00fdhledu z motorov\u00e9ho vozidla vid\u00edte d\u011bti, kter\u00e9 si hraj\u00ed na chodn\u00edku. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08100001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Po 5,5 hodin\u00e1ch.\r\n\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Po 5 hodin\u00e1ch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Po 4,5 hodin\u00e1ch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud nep\u0159etr\u017eit\u011b \u0159\u00edd\u00edte vozidlo o celkov\u00e9 hmotnosti 16 t, mus\u00edte za\u0159adit bezpe\u010dnostn\u00ed p\u0159est\u00e1vku nejpozd\u011bji:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08100003", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Okam\u017eit\u011b zastav\u00edte vozidlo, zavol\u00e1te policii, zapnete varovn\u00e1 sv\u011btla a po\u010dk\u00e1te ve vozidle na p\u0159\u00edjezd policie a l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 z\u00e1chrann\u00e9 slu\u017eby.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Okam\u017eit\u011b zastav\u00edte vozidlo, vyhled\u00e1te sv\u011bdky nehody. Prvn\u00ed pomoc p\u0159\u00edpadn\u00fdm poran\u011bn\u00fdm poskytne p\u0159ivolan\u00e1 l\u00e9ka\u0159sk\u00e1 z\u00e1chrann\u00e1 slu\u017eba.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Okam\u017eit\u011b zastav\u00edte vozidlo, zabezpe\u010d\u00edte m\u00edsto nehody a poskytnete prvn\u00ed pomoc p\u0159\u00edpadn\u00fdm poran\u011bn\u00fdm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b na d\u00e1lnici jste se stali s va\u0161\u00edm automobilem \u00fa\u010dastn\u00edkem dopravn\u00ed nehody. \r\nV jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed budete postupovat?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050464", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jen ve stoup\u00e1n\u00ed nebo kles\u00e1n\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen p\u0159i vysok\u00fdch rychlostech.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pokud dopravn\u00ed situace umo\u017en\u00ed j\u00edzdu stejnom\u011brnou rychlost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kdy je efektivn\u00ed pou\u017e\u00edvat tempomat?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060288", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed st\u00e1t v uli\u010dce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 povinnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed db\u00e1t pokyn\u016f a p\u0159\u00edkaz\u016f \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i p\u0159eprav\u011b vozidlem hromadn\u00e9 dopravy osob cestuj\u00edc\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060289", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed jet rychlost\u00ed maxim\u00e1ln\u011b 60 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed ka\u017edou hodinu kontrolovat vn\u011bj\u0161\u00ed osv\u011btlen\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed volit zp\u016fsob a rychlost j\u00edzdy tak, aby neohrozil bezpe\u010dnost a pohodl\u00ed cestuj\u00edc\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed vozidla hromadn\u00e9 dopravy osob \u0159idi\u010d:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050485", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Osobu mlad\u0161\u00ed 17 let.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Osobu mlad\u0161\u00ed 15 let. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Osobu mlad\u0161\u00ed 12 let.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d nesm\u00ed p\u0159epravovat na druh\u00e9m sedadle motocyklu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050489", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Se nesm\u00ed vl\u00e9ci, sm\u00ed se v\u0161ak u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Se sm\u00ed vl\u00e9ci, nesm\u00ed se v\u0161ak u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Se nesm\u00ed vl\u00e9ci ani u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Moped:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050491", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Se nesm\u00ed vl\u00e9ci, sm\u00ed se v\u0161ak u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Se sm\u00ed vl\u00e9ci, nesm\u00ed se v\u0161ak u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Se sm\u00ed vl\u00e9ci i u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Motocykl s postrann\u00edm voz\u00edkem: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050495", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "T\u00edm l\u00e9pe lze proj\u00ed\u017ed\u011bt zat\u00e1\u010dky o mal\u00e9m polom\u011bru.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "T\u00edm v\u00edce v zat\u00e1\u010dk\u00e1ch nat\u00e1\u010d\u00edme \u0159\u00edd\u00edtka.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "T\u00edm v\u00edce mus\u00ed b\u00fdt v zat\u00e1\u010dce motocykl naklopen.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u010c\u00edm je rychlost j\u00edzdy motocyklu vy\u0161\u0161\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050498", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Se nesm\u00ed vl\u00e9ci, sm\u00ed se v\u0161ak u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Se sm\u00ed vl\u00e9ci, nesm\u00ed se v\u0161ak u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Se nesm\u00ed vl\u00e9ci ani u\u017e\u00edt jako vle\u010dn\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Motocykl bez postrann\u00edho voz\u00edku:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050605", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Odst\u0159ediv\u00e1 s\u00edla, kter\u00e1 se nem\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b dvojn\u00e1sobn\u00e1 odst\u0159ediv\u00e1 s\u00edla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b \u010dty\u0159n\u00e1sobn\u00e1 odst\u0159ediv\u00e1 s\u00edla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i dvojn\u00e1sobn\u00e9m zv\u00fd\u0161en\u00ed rychlosti p\u016fsob\u00ed na \u0159idi\u010de i motocykl v zat\u00e1\u010dce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060239", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nijak neli\u0161\u00ed od povrchu tohoto zna\u010den\u00ed za sucha, je stejn\u011b viditeln\u00fd a m\u00e1 i stejn\u00e9 adhezn\u00ed vlastnosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "St\u00e1v\u00e1 \u0161patn\u011b viditeln\u00fdm a je proto nutn\u00e9 v\u017edy pou\u017e\u00edvat obrysov\u00e1 a potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btla nam\u00edsto sv\u011btel pro denn\u00ed sv\u00edcen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "St\u00e1v\u00e1 v\u00fdrazn\u011b kluzk\u00fdm, tak\u017ee nen\u00ed vhodn\u00e9 na n\u011bm prov\u00e1d\u011bt \u017e\u00e1dn\u00fd prudk\u00fd man\u00e9vr, jako je akcelerace, brzd\u011bn\u00ed, n\u00e1klon nebo n\u00e1hl\u00e1 zm\u011bna sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b na motocyklu za mokra se povrch vodorovn\u00e9ho zna\u010den\u00ed p\u0159echod\u016f pro chodce nebo j\u00edzdn\u00edch pruh\u016f:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060240", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00edm v\u00fdkonu p\u0159en\u00e1\u0161en\u00e9ho zadn\u00edm kolem p\u0159id\u00e1n\u00edm plynu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00edm brzdn\u00e9 s\u00edly na p\u0159edn\u00edm kole p\u00e1\u010dkou ru\u010dn\u00ed brzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Odbrzd\u011bn\u00edm p\u0159edn\u00edho kola je\u0161t\u011b p\u0159ed naklopen\u00edm motocyklu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Smyku p\u0159edn\u00edho kola v zat\u00e1\u010dce a t\u00edm zp\u016fsoben\u00e9mu p\u00e1du motocyklu p\u0159edejdeme:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060241", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00edm plynu neust\u00e1le zvy\u0161oval rychlost motocyklu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Brzd\u011bn\u00edm sni\u017eoval neust\u00e1le rychlost j\u00edzdy motocyklu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nebylo nutn\u00e9 v pr\u016fb\u011bhu zat\u00e1\u010den\u00ed p\u0159id\u00e1vat plyn ani brzdit.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Spr\u00e1vn\u011b jedouc\u00ed motocyklista proj\u00ed\u017ed\u00ed zat\u00e1\u010dkou tak, aby:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060338", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Intenzivn\u011b brzdit pouze p\u0159edn\u00ed nebo zadn\u00ed brzdou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Rychle p\u0159e\u0159adit na ni\u017e\u0161\u00ed rychlostn\u00ed stupe\u0148 s n\u00e1sledn\u011b prudk\u00fdm pu\u0161t\u011bn\u00edm p\u00e1\u010dky spojky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Brzdit p\u0159edn\u00ed i zadn\u00ed brzdou, postupn\u011b a s v\u00fdrazn\u011b men\u0161\u00ed silou, ne\u017e p\u0159i p\u0159\u00edm\u00e9 j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud je p\u0159i j\u00edzd\u011b na motocyklu nezbytn\u00e9 v n\u00e1jezdu do zat\u00e1\u010dky brzdit, potom je nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060412", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nebudete brzdit, jen zvednete nohy ze stupa\u010dek a projedete kalu\u017e\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Objedu kalu\u017e p\u0159es chodn\u00edk nebo krajnici vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "V\u00fdrazn\u011b sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost j\u00edzdy, nohy nech\u00e1te na stupa\u010dk\u00e1ch a pomalu projedete kalu\u017e\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na vozovce je velk\u00e1 kalu\u017e vody, kterou s motocyklem mus\u00edte projet. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060458", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je doporu\u010dov\u00e1no jen pro j\u00edzdu na motocyklu na d\u00e1lnic\u00edch a silnic\u00edch pro motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je z\u00e1konnou podm\u00ednkou \u00fa\u010dasti \u0159idi\u010de motocyklu v silni\u010dn\u00edm provozu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee u pos\u00e1dky motocyklu v\u00fdrazn\u011b sn\u00ed\u017eit zdravotn\u00ed n\u00e1sledky dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ochrann\u00e9 v\u00fdstroje jako rukavic, bot a vhodn\u00e9ho oble\u010den\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050440", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Airbag.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Deformovateln\u00e1 p\u0159\u00ed\u010f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Dobr\u00fd v\u00fdhled z vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mezi prvky aktivn\u00ed bezpe\u010dnosti pat\u0159\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050468", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Z\u00e1vada na p\u0159ep\u00edna\u010di sm\u011brov\u00fdch sv\u011btel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Z\u00e1vada na start\u00e9ru vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Z\u00e1vada na n\u011bkter\u00e9 ze \u017e\u00e1rovek sm\u011brov\u00fdch sv\u011btel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud kontrolka sm\u011brov\u00fdch sv\u011btel blik\u00e1 v\u00fdrazn\u011b rychleji ne\u017e obvykle, m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00ed\u010dinou:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050522", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Se\u0161l\u00e1pnut\u00edm brzdov\u00e9ho ped\u00e1lu a nato\u010den\u00edm volantu sm\u011brem, kter\u00fdm se pohybuje zadn\u00ed \u010d\u00e1st vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Se\u0161l\u00e1pnut\u00edm ped\u00e1lu akceler\u00e1toru a nato\u010den\u00edm volantu sm\u011brem, kter\u00fdm se pohybuje zadn\u00ed \u010d\u00e1st vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Se\u0161l\u00e1pnut\u00edm spojkov\u00e9ho ped\u00e1lu a nato\u010den\u00edm volantu sm\u011brem, kter\u00fdm se pohybuje zadn\u00ed \u010d\u00e1st vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159et\u00e1\u010div\u00fd smyk u vozidla s pohonem zadn\u00edch kol a manu\u00e1ln\u00ed p\u0159evodovkou budete \u0159e\u0161it:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060283", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nen\u00ed nutno db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt uvedeno v \u010dinnost v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Je nutno db\u00e1t zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti, vzhledem k mo\u017enosti poru\u0161en\u00ed jej\u00ed nezpevn\u011bn\u00e9 \u010d\u00e1sti a p\u0159evr\u00e1cen\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i j\u00edzd\u011b vozidla po krajnici:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060293", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zat\u00ed\u017een\u00ed vozidla na hodnotu celkov\u00e9 hmotnosti uveden\u00e9 v technick\u00e9m pr\u016fkazu vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Brzd\u011bn\u00ed s pou\u017eit\u00edm parkovac\u00ed brzdy. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "J\u00edzdu se zv\u00fd\u0161enou opatrnost\u00ed, p\u0159izp\u016fsobenou stavu vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Sn\u00edh, n\u00e1led\u00ed nebo rozb\u0159edl\u00fd sn\u00edh na vozovce vy\u017eaduj\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060294", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je nebezpe\u010dn\u00fd pouze pro jednostop\u00e1 vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nem\u00e1 vliv na p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je nebezpe\u010d\u00edm pro stabilitu p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00fdch vozidel, zejm\u00e9na jednostop\u00fdch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vzduchov\u00fd v\u00edr nebo n\u00e1raz vznikl\u00fd p\u0159i p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060459", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kr\u00e1tk\u00fdm p\u0159eru\u0161ovan\u00fdm rozsv\u00edcen\u00edm d\u00e1lkov\u00fdch sv\u011btel jej upozorn\u00edte, \u017ee omezuje plynulost silni\u010dn\u00edho provozu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pou\u017eijete zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed a zv\u00fd\u0161enou rychlost\u00ed jej p\u0159edjedete.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "V klidu a trp\u011bliv\u011b pojedete za n\u00edm a p\u0159\u00edpadn\u011b jej na vhodn\u00e9m m\u00edst\u011b p\u0159edjedete.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jedete za pomalu jedouc\u00edm vozidlem auto\u0161koly. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060460", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "P\u0159edjedete jej zv\u00fd\u0161enou rychlost\u00ed d\u0159\u00edve ne\u017e zastav\u00ed, abyste nemusel(a) zohled\u0148ovat vystupuj\u00edc\u00ed cestuj\u00edc\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zastav\u00edte t\u011bsn\u011b za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Objedete jej zleva sn\u00ed\u017eenou rychlost\u00ed; berete v \u00favahu mo\u017enost zv\u00fd\u0161en\u00e9ho pohybu chodc\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jedete za autobusem, kter\u00fd zastavuje v zast\u00e1vce p\u0159i prav\u00e9m okraji vozovky. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060461", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Upozorn\u00edte jej zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Upozorn\u00edte jej sv\u011bteln\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nebudete takov\u00e9 vozidlo p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bt.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla jedouc\u00edho p\u0159ed v\u00e1mi z\u0159ejm\u011b zapomn\u011bl vypnout znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy vlevo. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060462", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Se\u0161l\u00e1pnut\u00edm spojkov\u00e9ho ped\u00e1lu a nato\u010den\u00edm volantu sm\u011brem, kter\u00fdm se pohybuje zadn\u00ed \u010d\u00e1st vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Se\u0161l\u00e1pnut\u00edm brzdov\u00e9ho ped\u00e1lu a nato\u010den\u00edm volantu sm\u011brem, kter\u00fdm se pohybuje zadn\u00ed \u010d\u00e1st vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Citliv\u00fdm se\u0161l\u00e1pnut\u00edm ped\u00e1lu akceler\u00e1toru a nato\u010den\u00edm volantu sm\u011brem, kter\u00fdm se pohybuje zadn\u00ed \u010d\u00e1st vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159et\u00e1\u010div\u00fd smyk u vozidla s pohonem p\u0159edn\u00edch kol budete \u0159e\u0161it:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060463", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano, ale pouze p\u0159i rychlosti ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e je 50 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ano, s v\u00fdjimkou j\u00edzdy na d\u00e1lnici.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne, zvy\u0161uje se t\u00edm riziko dopravn\u00ed nehody. \u0158idi\u010d se mus\u00ed v\u011bnovat \u0159\u00edzen\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d \u010d\u00edst za j\u00edzdy z mapy?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060479", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u017edy, i kdy\u017e nen\u00ed ohro\u017eena bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nebo jeho pracovn\u00ed \u010dinnost.   \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti, nap\u0159\u00edklad za de\u0161t\u011b, tmy nebo sn\u011b\u017een\u00ed, byla-li by jeho j\u00edzdou ohro\u017eena bezpe\u010dnost.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pokud by jeho j\u00edzdou nebo pracovn\u00ed \u010dinnost\u00ed mohla b\u00fdt ohro\u017eena bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla, kter\u00e9 je vybaveno zvl\u00e1\u0161tn\u00edm v\u00fdstra\u017en\u00fdm sv\u011btlem oran\u017eov\u00e9 barvy, sm\u00ed tohoto sv\u011btla u\u017e\u00edvat:  "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040008", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "nem\u011bn\u00ed brzdnou dr\u00e1hu, zvy\u0161uje pouze ovladatelnost vozidla p\u0159i brzd\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "v\u017edy zkracuje brzdnou dr\u00e1hu vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "zaji\u0161\u0165uje ovladatelnost vozidla p\u0159i brzd\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Protiblokovac\u00ed brzdov\u00fd syst\u00e9m (ABS):"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050520", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed b\u00fdt ozna\u010deno, sta\u010d\u00ed jen prohl\u00e1\u0161en\u00ed odes\u00edlatele o zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 m\u00e1 u sebe \u0159idi\u010d vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt ozna\u010deno zvl\u00e1\u0161tn\u00edm v\u00fdstra\u017en\u00fdm sv\u011btlem \u017elut\u00e9 barvy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt ozna\u010deno oran\u017eov\u00fdmi v\u00fdstra\u017en\u00fdmi panely, kter\u00e9 odpov\u00eddaj\u00ed p\u0159edpis\u016fm.  \n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlo, kter\u00e9 p\u0159epravuje nebezpe\u010dn\u00fd n\u00e1klad:\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060291", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "P\u0159ev\u00e1\u017e\u00ed sypk\u00fd n\u00e1klad.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je pln\u011b nalo\u017een\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je pr\u00e1zdn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlo s vysokou plachtovou n\u00e1stavbou je zvl\u00e1\u0161\u0165 citliv\u00e9 na bo\u010dn\u00ed v\u00edtr pokud: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060292", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Velk\u00e1 hmotnost n\u00e1kladu na vozidle.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mal\u00e1 hmotnost n\u00e1kladu na vozidle.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Siln\u00fd d\u00e9\u0161\u0165 a vysok\u00e1 vrstva vody na vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ilnavost pneumatik sni\u017euje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060295", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nen\u00ed nutn\u00e9 se p\u0159esv\u011bd\u010dit, \u017ee krajnice je dostate\u010dn\u011b pevn\u00e1, nebo\u0165 je sou\u010d\u00e1st\u00ed pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sta\u010d\u00ed sn\u00ed\u017eit rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je nutn\u00e9 se p\u0159esv\u011bd\u010dit, \u017ee krajnice je dostate\u010dn\u011b pevn\u00e1 a nedojde k jej\u00edmu utr\u017een\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ed vjet\u00edm na krajnici:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040005", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "pokud je  k p\u0159eprav\u011b pou\u017eito vozidlo v\u00fdroby star\u0161\u00ed ne\u017e jsou dva roky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "pokud n\u00e1klad nen\u00ed ozna\u010den vod\u011bodolnou barvou s p\u0159esn\u00fdm chemick\u00fdm slo\u017een\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "pokud zbo\u017e\u00ed nen\u00ed povoleno k p\u0159eprav\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za protipr\u00e1vn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed p\u0159i p\u0159eprav\u011b nebezpe\u010dn\u00e9ho n\u00e1kladu se pova\u017euje:\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040030", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "osoby vyu\u017e\u00edvaj\u00ed r\u016fzn\u00fdch druh\u016f dopravn\u00edch prost\u0159edk\u016f, nap\u0159. autobusu nebo vlaku.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "se jedn\u00e1 o dopravn\u00ed obslu\u017enost \u00fazem\u00ed ve vnitrost\u00e1tn\u00ed silni\u010dn\u00ed doprav\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je zbo\u017e\u00ed p\u0159epravov\u00e1no v jedn\u00e9 a t\u00e9\u017ee p\u0159epravn\u00ed jednotce, vyu\u017eije se t\u00e9\u017e \u017eelezni\u010dn\u00ed a vodn\u00ed doprava.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za kombinovanou dopravu se pova\u017euje syst\u00e9m p\u0159epravy p\u0159i kter\u00e9m:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040006", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "p\u0159eprava osob na lince osobn\u00ed dopravy m\u011bsty a obcemi, kdy v\u00fdchoz\u00ed a kone\u010dn\u00e9 m\u00edsto cesty je stejn\u00e9.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "j\u00edzda s cestovn\u00ed kancel\u00e1\u0159\u00ed s pozn\u00e1vac\u00edm c\u00edlem .\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "mezin\u00e1rodn\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitostn\u00e1 p\u0159eprava osob na objedn\u00e1vku po p\u0159edem vyhrazen\u00e9 okru\u017en\u00ed trase, a je p\u0159epravovan\u00e1 stejn\u00e1 skupina cestuj\u00edc\u00edch stejn\u00fdm vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za okru\u017en\u00ed j\u00edzdu se pova\u017euje: \r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050511", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejprve zapoj\u00edme z\u00e1suvku elektrick\u00e9ho spojovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed a potom z\u00e1v\u011bsn\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nen\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e9 po\u0159ad\u00ed \u00fakon\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejprve zapoj\u00edme z\u00e1v\u011bsn\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed a potom z\u00e1suvku elektrick\u00e9ho spojovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed.  \n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i zapojov\u00e1n\u00ed vozidel do soupravy: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050512", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Stejn\u00e1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Krat\u0161\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Del\u0161\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Brzdn\u00e1 dr\u00e1ha j\u00edzdn\u00ed soupravy slo\u017een\u00e9 z motorov\u00e9ho vozidla a brzd\u011bn\u00e9ho p\u0159\u00edv\u011bsu je v porovn\u00e1n\u00ed s brzdnou drahou samotn\u00e9ho motorov\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050513", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Del\u0161\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Stejn\u00e1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Krat\u0161\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Brzdn\u00e1 dr\u00e1ha j\u00edzdn\u00ed soupravy s brzd\u011bn\u00fdm p\u0159\u00edv\u011bsem je v porovn\u00e1n\u00ed s brzdnou drahou soupravy s nebrzd\u011bn\u00fdm p\u0159\u00edv\u011bsem o stejn\u00e9 hmotnosti:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050445", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano, ale jen v obci.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u016f\u017ee, pokud je p\u0159epravovan\u00e9 osob\u011b v\u00edce ne\u017e 12 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d motocyklu p\u0159epravovat osobu, kter\u00e1 nedos\u00e1hne nohama na stupa\u010dky?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050472", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pou\u017e\u00edvat pouze ko\u017een\u00e9 pln\u00e9 boty.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nosit ochrann\u00fd od\u011bv, nap\u0159\u00edklad ko\u017eenou kombin\u00e9zu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u00edt na hlav\u011b nasazenou a \u0159\u00e1dn\u011b p\u0159ipevn\u011bnou ochrannou p\u0159\u00edlbu schv\u00e1len\u00e9ho typu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za j\u00edzdy na motocyklu je \u0159idi\u010d povinen:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050473", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze za ostr\u00e9ho slunce slune\u010dn\u00edmi br\u00fdlemi s ochrann\u00fdm UV faktorem. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pouze p\u0159i zhor\u0161en\u00fdch pov\u011btrnostn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch, nap\u0159\u00edklad za de\u0161t\u011b nebo sn\u011b\u017een\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vhodn\u00fdm zp\u016fsobem, nap\u0159\u00edklad br\u00fdlemi nebo \u0161t\u00edtem, pokud t\u00edm nen\u00ed sn\u00ed\u017eena bezpe\u010dnost j\u00edzdy. \n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d motocyklu nebo mopedu si za j\u00edzdy mus\u00ed chr\u00e1nit zrak:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050500", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00fd okraj na vn\u011bj\u0161\u00ed stran\u011b vozovky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Svisl\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Olej na vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak\u00e1 je mo\u017en\u00e1 p\u0159\u00ed\u010dina vzniku nebezpe\u010d\u00ed p\u00e1du motocyklu v zat\u00e1\u010dk\u00e1ch?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050503", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sn\u00ed\u017een\u00e1 krajnice vozovky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00fd okraj na vn\u011bj\u0161\u00ed stran\u011b vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vodorovn\u00e9 dopravn\u00ed zna\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak\u00e1 je \u010dast\u00e1 p\u0159\u00ed\u010dina vzniku nebezpe\u010d\u00ed p\u00e1du motocyklu v zat\u00e1\u010dk\u00e1ch?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060421", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Podle uv\u00e1\u017een\u00ed \u0159idi\u010de a j\u00edzdn\u00edch vlastnost\u00ed motocyklu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Co nejbl\u00ed\u017ee ke st\u0159edov\u00e9 d\u011bl\u00edc\u00ed \u010d\u00e1\u0159e.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Co nejbl\u00ed\u017ee p\u0159i prav\u00e9m okraji vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i pr\u016fjezdu levoto\u010div\u00e9 zat\u00e1\u010dky na motocyklu by dr\u00e1ha j\u00edzdy m\u011bla v\u00e9st:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060422", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nebezpe\u010d\u00ed nehroz\u00ed, maj\u00ed-li pneumatiky p\u0159edepsanou hloubku dez\u00e9nu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00e9 riziko sesmeknut\u00ed \u0159et\u011bzu z d\u016fvodu rozst\u0159iku vody.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00e9 riziko smyku a n\u00e1sledn\u00e9ho p\u00e1du.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed hroz\u00ed p\u0159i j\u00edzd\u011b na mokr\u00e9 dla\u017eb\u011b?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060423", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "N\u00edzk\u00e1 hmotnost motocyklu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nedostate\u010dn\u00e1 rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vadn\u00e9 tlumi\u010de motocyklu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Co m\u016f\u017ee v\u00e9st ke smyku motocyklu p\u0159i pr\u016fjezdu zat\u00e1\u010dkami?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060452", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zv\u00fd\u0161it rychlost j\u00edzdy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pou\u017e\u00edt zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159edpokl\u00e1dat mo\u017enost vb\u011bhnut\u00ed zv\u00ed\u0159ete do vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Proj\u00ed\u017ed\u00edte pod\u00e9l pastviny s pasouc\u00edm se dobytkem. M\u011bl(a) byste: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060457", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zv\u00fd\u0161\u00edte rychlost j\u00edzdy a pou\u017eijete sv\u011bteln\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed; znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy nepou\u017eijete.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sn\u00ed\u017e\u00edte rychlost j\u00edzdy a pou\u017eijete zvukov\u00e9 v\u00fdstra\u017en\u00e9 znamen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vezmete v \u00favahu mo\u017enost \u00faleku zv\u00ed\u0159ete a jeho vb\u011bhnut\u00ed do Va\u0161\u00ed j\u00edzdn\u00ed dr\u00e1hy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159edj\u00ed\u017ed\u00edte jezdce na koni. P\u0159ed zah\u00e1jen\u00edm p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060483", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Opatrn\u011b zastavit na ka\u017ed\u00e9 k\u0159i\u017eovatce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Trvat na sv\u00e9m pr\u00e1vu vypl\u00fdvaj\u00edc\u00edm ze z\u00e1kona o provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Po\u010d\u00edtat s chybami ostatn\u00edch \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Co se rozum\u00ed pod pojmem \"defenzivn\u00ed zp\u016fsob j\u00edzdy\"?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060506", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne, pokud maj\u00ed pneumatiky alespo\u0148 minim\u00e1ln\u00ed stanovenou hloubku dez\u00e9nu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ano, ale jen u vozidel, kter\u00e1 nejsou vybaveny protiblokovac\u00edm syst\u00e9mem brzd (ABS).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano, m\u016f\u017ee doj\u00edt ke ztr\u00e1t\u011b p\u0159ilnavosti pneumatik a prodlu\u017euje se i brzdn\u00e1 dr\u00e1ha.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je siln\u00fd de\u0161\u0165 d\u016fvodem ke sn\u00ed\u017een\u00ed rychlosti j\u00edzdy?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0133_128638588943917344.jpg"
    ], 
    "qid": "08080025", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sledovat pouze  vlastn\u00ed sm\u011br j\u00edzdy. Chov\u00e1n\u00ed protijedouc\u00edch \u0159idi\u010d\u016f nen\u00ed nebezpe\u010d\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sledovat j\u00edzdu pohledem do rozsv\u00edcen\u00fdch sv\u011btel, k osln\u011bn\u00ed a kr\u00e1tkodob\u00e9mu v\u00fdpadku ostr\u00e9ho vid\u011bn\u00ed za tak kr\u00e1tkou dobu pohledu nem\u016f\u017ee doj\u00edt.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Sledovat j\u00edzdu osv\u011btlen\u00e9ho vozidla, vyvarovat se pohledu do rozsv\u00edcen\u00fdch sv\u011btel, aby nedo\u0161lo k osln\u011bn\u00ed a kr\u00e1tkodob\u00e9mu v\u00fdpadku ostr\u00e9ho vid\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i m\u00edjen\u00ed osv\u011btlen\u00fdch vozidel \u0159idi\u010d mus\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120021", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u017d\u00e1dn\u00e9. Na dla\u017eb\u011b je motocykl stabiln\u011bj\u0161\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u017d\u00e1dn\u00e9, pokud maj\u00ed pneumatiky pot\u0159ebnou hloubku dez\u00e9nu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zv\u00fd\u0161en\u00fd sklon k blokov\u00e1n\u00ed kol p\u0159i brzd\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed hroz\u00ed p\u0159i j\u00edzd\u011b s motocyklem na mokr\u00e9 dla\u017eb\u011b?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120022", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Snaz\u0161\u00ed v\u00fdjezd motocyklu ze zat\u00e1\u010dky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Zkr\u00e1cenou brzdnou dr\u00e1hu motocyklu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Kluzkou vrstvu na povrchu vozovky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud za\u010dne pr\u0161et, mus\u00ed se motocyklista p\u0159ipravit na:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050434", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vlastnosti vozidla minimalizuj\u00edc\u00ed n\u00e1sledky dopravn\u00ed nehody po jej\u00edm vzniku.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vlastnosti vozidla minimalizuj\u00edc\u00ed \u0161kody v pr\u016fb\u011bhu dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vlastnosti vozidla minimalizuj\u00edc\u00ed p\u0159\u00ed\u010diny vzniku dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Co se rozum\u00ed aktivn\u00ed bezpe\u010dnost\u00ed vozidla?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050435", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Souhrn vlastnost\u00ed vozidla vylu\u010duj\u00edc\u00edch n\u00e1sledky dopravn\u00ed nehody.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Souhrn vlastnost\u00ed vozidla minimalizuj\u00edc\u00edch p\u0159\u00ed\u010diny vzniku dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Souhrn vlastnost\u00ed vozidla minimalizuj\u00edc\u00edch \u0161kody v pr\u016fb\u011bhu dopravn\u00ed nehody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Co se rozum\u00ed pasivn\u00ed bezpe\u010dnost\u00ed vozidla?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050436", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Aerodynamick\u00e1 stabilita.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u00da\u010dinn\u00fd brzdov\u00fd syst\u00e9m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Z\u00e1dr\u017en\u00e9 syst\u00e9my.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mezi prvky pasivn\u00ed bezpe\u010dnosti pat\u0159\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050437", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pln\u011b nahrazuj\u00ed funkci bezpe\u010dnostn\u00edch p\u00e1s\u016f i jin\u00fdch z\u00e1dr\u017en\u00fdch syst\u00e9m\u016f.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pln\u00ed svou funkci pouze ve vozidlech vybaven\u00fdch syst\u00e9mem ABS.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Pln\u00ed svou funkci pouze p\u0159i \u0159\u00e1dn\u00e9m u\u017eit\u00ed z\u00e1dr\u017en\u00fdch syst\u00e9m\u016f .\n"
      ]
    ], 
    "text": "Airbagy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060261", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed nikdy pou\u017e\u00edvat bezpe\u010dnostn\u00ed p\u00e1sy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed pou\u017e\u00edvat bezpe\u010dnostn\u00ed p\u00e1sy, pokud je vozidlo vybaveno airbagem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed pou\u017e\u00edvat bezpe\u010dnostn\u00ed p\u00e1sy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "T\u011bhotn\u00e9 \u017eeny:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060424", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "J\u00edzda p\u0159i st\u0159edov\u00e9 d\u011blic\u00ed \u010d\u00e1\u0159e.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nedostate\u010dn\u00e1 rychlost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "N\u00edzk\u00fd tlak v pneumatik\u00e1ch. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Co m\u016f\u017ee v\u00e9st ke smyku vozidla p\u0159i pr\u016fjezdu zat\u00e1\u010dkami?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060425", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mal\u00e1 hmotnost n\u00e1kladu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mal\u00e1 hmotnost vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Velk\u00e9 rozd\u00edly v nahu\u0161t\u011bn\u00ed jednotliv\u00fdch pneumatik. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Co m\u016f\u017ee v\u00e9st ke smyku vozidla p\u0159i pr\u016fjezdu zat\u00e1\u010dkami?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060438", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Okam\u017eit\u011b zah\u00e1j\u00edte p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pojedete co nejt\u011bsn\u011bji za n\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zv\u00fd\u0161\u00edte rozestup mezi vozidly.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jedete za hust\u00e9ho de\u0161t\u011b za n\u00e1kladn\u00edm vozidlem, kter\u00e9 intenzivn\u011b zne\u010di\u0161\u0165uje Va\u0161e p\u0159edn\u00ed okno. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120034", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sn\u00ed\u017een\u00e1 viditelnost.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mal\u00e1 hmotnost vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vadn\u00fd tlumi\u010d p\u00e9rov\u00e1n\u00ed vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Smyk vozidla p\u0159i pr\u016fjezdu zat\u00e1\u010dkou m\u016f\u017ee zp\u016fsobit?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050438", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sn\u00ed\u017een\u00ed spot\u0159eby paliva p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m zlep\u0161en\u00ed j\u00edzdn\u00edch vlastnost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Lep\u0161\u00ed akceleraci a snaz\u0161\u00ed dosa\u017een\u00ed maxim\u00e1ln\u00ed rychlosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zlep\u0161en\u00ed j\u00edzdn\u00edch vlastnost\u00ed za zhor\u0161en\u00fdch adhezn\u00edch podm\u00ednek.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pohon v\u0161ech kol zaji\u0161\u0165uje automobilu zejm\u00e9na:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050439", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze p\u0159\u00edv\u011bs.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze n\u00e1v\u011bs.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159\u00edv\u011bs i n\u00e1v\u011bs.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050442", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Doprava, p\u0159i n\u00ed\u017e maj\u00ed dopravce a zas\u00edlatel bydli\u0161t\u011b nebo s\u00eddlo ve dvou r\u016fzn\u00fdch st\u00e1tech.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Doprava, p\u0159i kter\u00e9 je dopravcem u\u017eito vozidlo s registra\u010dn\u00ed zna\u010dkou ciz\u00edho st\u00e1tu, kter\u00fd nen\u00ed \u010dlenem Evropsk\u00fdch spole\u010denstv\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Doprava, p\u0159i n\u00ed\u017e m\u00edsto v\u00fdchoz\u00ed a m\u00edsto c\u00edlov\u00e9 le\u017e\u00ed na \u00fazem\u00ed dvou r\u016fzn\u00fdch st\u00e1t\u016f, nebo doprava, p\u0159i n\u00ed\u017e m\u00edsto v\u00fdchoz\u00ed a c\u00edlov\u00e9 sice le\u017e\u00ed na \u00fazem\u00ed t\u00e9ho\u017e st\u00e1tu, ale \u010d\u00e1st j\u00edzdy se uskute\u010dn\u00ed na \u00fazem\u00ed jin\u00e9ho st\u00e1tu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed silni\u010dn\u00ed doprava je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050518", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Brzdnou dr\u00e1hu zkracuje.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Brzdnou dr\u00e1hu neovliv\u0148uje.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Brzdnou dr\u00e1hu prodlu\u017euje. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Prodleva brzd:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050631", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sypk\u00fd materi\u00e1l by m\u011bl b\u00fdt nalo\u017een pokud mo\u017eno co nejd\u00e1le dozadu, aby se zv\u00fd\u0161ilo zat\u00ed\u017een\u00ed zadn\u00ed poh\u00e1n\u011bn\u00e9 n\u00e1pravy.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "N\u00e1klad je t\u0159eba um\u00edstit jen do st\u0159edu lo\u017en\u00e9 plochy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zat\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1kladov\u00e9 plochy mus\u00ed b\u00fdt rovnom\u011brn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na co je t\u0159eba db\u00e1t p\u0159i nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed sypk\u00e9ho materi\u00e1lu?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060339", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano, ale jen p\u0159i p\u0159eprav\u011b sypk\u00e9ho materi\u00e1lu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne, tyto s\u00edly nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na n\u00e1klad.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano, n\u00e1klad se m\u016f\u017ee posunout nebo spadnout.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ovliv\u0148uj\u00ed s\u00edly p\u016fsob\u00edc\u00ed na n\u00e1klad p\u0159i pr\u016fjezdu zat\u00e1\u010dkou bezpe\u010dnost j\u00edzdy? "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08100004", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Doprava, p\u0159i n\u00ed\u017e vznik\u00e1 mezi provozovatelem silni\u010dn\u00ed dopravy a osobou jej\u00ed\u017e p\u0159epravn\u00ed pot\u0159eby uspokojuje z\u00e1vazkov\u00fd vztah, jeho\u017e p\u0159edm\u011btem je pouze p\u0159eprava osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Doprava, jej\u00ed\u017e p\u0159edm\u011btem je p\u0159eprava osob, v\u011bc\u00ed nebo zv\u00ed\u0159at i bez smluvn\u00edho z\u00e1vazku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Doprava, p\u0159i n\u00ed\u017e vznik\u00e1 mezi provozovatelem silni\u010dn\u00ed dopravy a osobou, jej\u00ed\u017e p\u0159epravn\u00ed pot\u0159eba se uspokojuje, z\u00e1vazkov\u00fd vztah, jeho\u017e p\u0159edm\u011btem je p\u0159eprava osob, v\u011bc\u00ed nebo zv\u00ed\u0159at.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Silni\u010dn\u00ed dopravou pro ciz\u00ed pot\u0159eby se rozum\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08100006", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pru\u017eina v brzdov\u00e9m v\u00e1lci.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vypu\u0161t\u011bn\u00ed tlakov\u00e9ho vzduchu z v\u00e1lce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Tlakov\u00fd vzduch v brzdov\u00e9m v\u00e1lci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "U parkovac\u00ed brzdy vzduchotlak\u00fdch brzd s pru\u017einov\u00fdm brzdov\u00fdm v\u00e1lcem zaji\u0161\u0165uje odbrzd\u011bn\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120030", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nerovnom\u011brn\u00e9 rozlo\u017een\u00ed n\u00e1kladu nem\u00e1 vliv na zat\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1prav.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158\u00edzen\u00ed vozidla nebude nijak ovlivn\u011bno.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Dojde k nepovolen\u00e9mu p\u0159ekro\u010den\u00ed zat\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1prav.\n"
      ]
    ], 
    "text": "S \u010d\u00edm mus\u00edte po\u010d\u00edtat v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je n\u00e1klad nerovnom\u011brn\u011b rozlo\u017een?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120031", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Brzdnou zkou\u0161kou s nalo\u017een\u00fdm vozidlem.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pohledem na deformaci pneumatik vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Kontroln\u00edm v\u00e1\u017een\u00edm nalo\u017een\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159et\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1kladn\u00edho vozidla lze p\u0159edej\u00edt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08100011", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nepravideln\u00e9 poskytov\u00e1n\u00ed p\u0159epravn\u00edch slu\u017eeb na libovoln\u00e9 trase, p\u0159i kter\u00e9 cestuj\u00edc\u00ed nastupuj\u00ed a vystupuj\u00ed na p\u0159edem ur\u010den\u00fdch zast\u00e1vk\u00e1ch\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pravideln\u00e9 poskytov\u00e1n\u00ed p\u0159epravn\u00edch slu\u017eeb za \u00faplatu na trase, p\u0159i kter\u00e9 cestuj\u00edc\u00ed nastupuj\u00ed a vystupuj\u00ed na m\u00edstech, kter\u00e1 si sami ur\u010d\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pravideln\u00e9 poskytov\u00e1n\u00ed p\u0159epravn\u00edch slu\u017eeb na ur\u010den\u00e9 trase dopravn\u00ed cesty, p\u0159i kter\u00e9m cestuj\u00edc\u00ed vystupuj\u00ed a nastupuj\u00ed na p\u0159edem ur\u010den\u00fdch zast\u00e1vk\u00e1ch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Silni\u010dn\u00ed linkovou osobn\u00ed dopravou se rozum\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060466", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed m\u00edt bo\u010dnice z pr\u016fhledn\u00e9ho materi\u00e1lu, nap\u0159. pletiva, aby \u0159idi\u010d mohl kontrolovat p\u0159epravovan\u00e9 osoby.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed m\u00edt bo\u010dnice, pokud jsou sedadla traktoru pevn\u011b uchycena k lo\u017en\u00e9mu prostoru a vybavena op\u011bradly.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed m\u00edt dostate\u010dn\u011b vysok\u00e9 bo\u010dnice, aby p\u0159epravovan\u00e9 osoby za j\u00edzdy nevypadly.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Lo\u017en\u00fd prostor n\u00e1kladn\u00edho p\u0159\u00edv\u011bsu traktoru:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120032", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano. Pouze pokud je vozidlo je na jin\u00fd typ paliva.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne. Ka\u017ed\u00e9 vozidlo se ovl\u00e1d\u00e1 stejn\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano. Nev\u00edte jak vozidlo reaguje nap\u0159. p\u0159i brzd\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je zapot\u0159eb\u00ed b\u00fdt opatrn\u00fd, pokud \u0159\u00edd\u00edte poprv\u00e9 vozidlo,kter\u00e9 nezn\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120033", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne. Ka\u017ed\u00e9 vozidlo se ovl\u00e1d\u00e1 stejn\u011b.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ano. Pouze pokud je vozidlo na jin\u00fd typ paliva.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Ano. Ovl\u00e1dac\u00ed prvky a rozm\u011bry vozidla mohou b\u00fdt pro V\u00e1s nezvykl\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mus\u00edte b\u00fdt opatrn\u00ed, chcete-li pou\u017e\u00edt k j\u00edzd\u011b vozidlo, se kter\u00fdm jedete poprv\u00e9?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0296_127948265184987500.jpg"
    ], 
    "qid": "06040205", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017eete p\u0159i vj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed na tramvajov\u00fd p\u00e1s omezit v j\u00edzd\u011b tramvaj?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0287_127948263561862500.jpg"
    ], 
    "qid": "06040243", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "T\u0159et\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Druh\u00fd.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu projede vyobrazenou k\u0159i\u017eovatkou jako:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0091_127948262824518750.jpg"
    ], 
    "qid": "06040252", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne.  \n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu vjet na \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0287_127948269355143750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050508", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "1. vozidlo z v\u00fdhledu, 2. b\u00edl\u00e9 vozidlo, 3. \u010derven\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "1. b\u00edl\u00e9 vozidlo, 2. \u010derven\u00e9 vozidlo, 3. vozidlo z v\u00fdhledu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "1. vozidlo z v\u00fdhledu, 2. \u010derven\u00e9 vozidlo, 3. b\u00edl\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidla projedou k\u0159i\u017eovatkou v po\u0159ad\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0086_127948270773268750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050579", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 40 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jakou rychlost\u00ed je mo\u017eno p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bt p\u0159es tento \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0086_127948271159987500.jpg"
    ], 
    "qid": "06050580", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 60 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jakou rychlost\u00ed je mo\u017eno p\u0159ej\u00ed\u017ed\u011bt p\u0159es tento \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0083_127948275543737500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060246", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 90 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vyobrazen\u00fd \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd se nach\u00e1z\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci mimo obec. Jakou nejvy\u0161\u0161\u00ed rychlost\u00ed m\u016f\u017eete jet ve vzd\u00e1lenosti 50 metr\u016f p\u0159ed t\u00edmto p\u0159ejezdem?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0083_127948275996081250.jpg"
    ], 
    "qid": "06060247", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Rychlost\u00ed 30 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Rychlost\u00ed 25 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Rychlost\u00ed 35 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d poru\u0161uje z\u00e1kon, pokud p\u0159es vyobrazen\u00fd \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd p\u0159ej\u00ed\u017ed\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0086_127948276417018750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060248", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 70 km/h.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 90 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vyobrazen\u00fd \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd se nach\u00e1z\u00ed na pozemn\u00ed komunikaci mimo obec. Jakou nejvy\u0161\u0161\u00ed rychlost\u00ed sm\u00edte jet ve vzd\u00e1lenosti 50 metr\u016f p\u0159ed t\u00edmto p\u0159ejezdem?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0083_127948276792175000.jpg"
    ], 
    "qid": "06060250", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 50 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 40 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nejv\u00fd\u0161e 30 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jakou rychlost\u00ed m\u016f\u017eete p\u0159ejet p\u0159es \u017eelezni\u010dn\u00ed p\u0159ejezd, pokud nesv\u00edt\u00ed p\u0159eru\u0161ovan\u00e9 b\u00edl\u00e9 sv\u011btlo p\u0159ejezdov\u00e9ho zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0186_127948782626986372.jpg"
    ], 
    "qid": "06060319", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ano, ale pouze u lev\u00e9ho okraje vozovky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ano, proto\u017ee dopravn\u00ed zna\u010dka zakazuje pouze st\u00e1n\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ne, proto\u017ee dopravn\u00ed zna\u010dka zakazuje zastaven\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu m\u00e1te v \u00famyslu po projet\u00ed k\u0159i\u017eovatkou v p\u0159\u00edm\u00e9m sm\u011bru zastavit 20 m od k\u0159i\u017eovatky. Sm\u00edte tak ve vyobrazen\u00e9 situaci u\u010dinit?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0376_127948785813256432.jpg"
    ], 
    "qid": "06060324", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "\u010cerven\u00e9 vozidlo m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed modr\u00fdm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jako prvn\u00ed projede k\u0159i\u017eovatkou rychleji jedouc\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Modr\u00e9 vozidlo m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed \u010derven\u00fdm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na k\u0159i\u017eovatce nevypl\u00fdv\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b z dopravn\u00edch zna\u010dek. V jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou \u0159idi\u010di k\u0159i\u017eovatkou?   "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0251_127949132076995632.jpg"
    ], 
    "qid": "06060404", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00edte sledovat sv\u011btelnou signalizaci a chov\u00e1n\u00ed odbo\u010duj\u00edc\u00edch \u0159idi\u010d\u016f v protism\u011bru, jim\u017e mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00edte na p\u0159\u00edkaz dopravn\u00ed zna\u010dky odbo\u010dit vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00edte zejm\u00e9na sledovat sv\u011btelnou signalizaci a chov\u00e1n\u00ed odbo\u010duj\u00edc\u00edch \u0159idi\u010d\u016f v protism\u011bru, i kdy\u017e V\u00e1m musej\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jako \u0159idi\u010d auta z v\u00fdhledu v dan\u00e9 situaci:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0172_127949125024238800_127949144635070956.jpg"
    ], 
    "qid": "06060420", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v\u0161em vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zprava i zleva.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed v\u0161emi vozidly, p\u0159esto ale mus\u00ed p\u0159ibrzdit p\u0159ed hranic\u00ed k\u0159i\u017eovatky a p\u0159esv\u011bd\u0161it se, zda m\u016f\u017ee k\u0159i\u017eovatkou bezpe\u010dn\u011b projet.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v\u0161em vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zprava.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0248_6328640735455_128624126095420000.jpg"
    ], 
    "qid": "08080010", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zastav\u00edte a pokus\u00edte se couv\u00e1n\u00edm za\u0159adit do spr\u00e1vn\u00e9ho odbo\u010dovac\u00edho pruhu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Zvukov\u00fdm v\u00fdstra\u017en\u00fdm znamen\u00edm upozorn\u00edte ostatn\u00ed \u0159idi\u010de, \u017ee odbo\u010dujete vpravo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Odbo\u010d\u00edte vlevo a budete po\u010d\u00edtat se zaj\u00ed\u017e\u010fkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na t\u00e9to frekventovan\u00e9 pozemn\u00ed komunikaci jste se za\u0159adili do lev\u00e9ho odbo\u010dovac\u00edho pruhu. Na k\u0159i\u017eovatce jste zjistili, \u017ee jste m\u011bli jet vpravo. Jak se zachov\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0249_128638587967129872.jpg"
    ], 
    "qid": "08080014", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano, na sv\u011bteln\u00e9m signaliza\u010dn\u00edm za\u0159\u00edzen\u00edm je d\u00e1n pokyn \"Volno\". \u0158idi\u010d m\u016f\u017ee pokra\u010dovat v zapo\u010dat\u00e9m j\u00edzdn\u00edm \u00fakonu. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne, situace p\u0159ed vozidlem mu to nedovoluje kv\u016fli odbo\u010duj\u00edc\u00edm vozidl\u016fm v protism\u011bru.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne, p\u0159ed k\u0159i\u017eovatkou se za\u0159adil do j\u00edzdn\u00edho pruhu, odkud nesm\u00ed odbo\u010dit sm\u011brem vpravo i kdy\u017e d\u00e1v\u00e1 znamen\u00ed o zm\u011bn\u011b sm\u011bru j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017ee \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu odbo\u010dit vpravo, ani\u017e by poru\u0161il pravidla bezpe\u010dn\u00e9ho provozu? "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/0319_127948268526393750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050306", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00edm odbo\u010dit vpravo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "D\u00e1m p\u0159ednost vozidlu p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edmu zprava.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Projedu k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ve vyobrazen\u00e9 situaci jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Jak se zachov\u00e1te? "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5012a_127948280531706250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050483", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jako prvn\u00ed \u010derven\u00e9 vozidlo spole\u010dn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem, n\u00e1sledn\u011b modr\u00e9 vozidlo spole\u010dn\u011b s Va\u0161\u00edm vozidlem.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jako prvn\u00ed zelen\u00e9 vozidlo, jako druh\u00e9 \u010derven\u00e9 vozidlo, jako posledn\u00ed modr\u00e9 vozidlo spole\u010dn\u011b s Va\u0161\u00edm vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jako prvn\u00ed \u010derven\u00e9 vozidlo, jako druh\u00e9 zelen\u00e9 vozidlo, jako posledn\u00ed modr\u00e9 vozidlo spole\u010dn\u011b s Va\u0161\u00edm vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. V jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5027_127948282868112500.jpg"
    ], 
    "qid": "06050524", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "1. Va\u0161e vozidlo, 2. oran\u017eov\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo, 3. modr\u00e9 protijedouc\u00ed vozidlo, \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "1. modr\u00e9 protijedouc\u00ed vozidlo, 2. Va\u0161e vozidlo,  3. oran\u017eov\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "1. Va\u0161e vozidlo, 2. modr\u00e9 protijedouc\u00ed vozidlo, 3. oran\u017eov\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. V jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla vyobrazenou k\u0159i\u017eovatkou?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5030_127948283496081250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050525", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "1. Va\u0161e vozidlo, 2. \u010derven\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo, 3. protijedouc\u00ed modr\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "1. Va\u0161e vozidlo spole\u010dn\u011b s protijedouc\u00edm modr\u00fdm vozilem, 2. \u010derven\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "1. \u010derven\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo, 2. Va\u0161e vozidlo spole\u010dn\u011b s protijedouc\u00edm modr\u00fdm vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. V jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5018_127948280845612500.jpg"
    ], 
    "qid": "06050583", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "1. Va\u0161e vozidlo sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem jedouc\u00edm zprava, 2. \u010derven\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "1. \u010derven\u00e9 vozidlo, 2. zelen\u00e9 vozidlo, 3. Va\u0161e vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "1. Va\u0161e vozidlo sou\u010dasn\u011b s protijedouc\u00edm \u010derven\u00fdm vozidlem, 2. zelen\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ur\u010dete, v jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5020_127948281620143750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050584", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "1. zelen\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zprava, 2. Va\u0161e vozidlo, 4. \u017elut\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "1. Va\u0161e vozidlo, 2. zelen\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zprava, 3. \u017elut\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "1. Va\u0161e vozidlo, 2. protijedouc\u00ed \u017elut\u00e9 vozidlo, 3. zelen\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ur\u010dete, v jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla vyobrazenou k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5021_127948281884675000.jpg"
    ], 
    "qid": "06050585", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "1. zelen\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zleva, 2. protijedouc\u00ed zelen\u00e9 vozidlo, 3. Va\u0161e vozidlo, 4. oran\u017eov\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "1. protijedouc\u00ed zelen\u00e9 vozidlo, 2. zelen\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zleva, 3. oran\u017eov\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo, 4. Va\u0161e vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "1. zelen\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zleva, 2. protijedouc\u00ed zelen\u00e9 vozidlo, 3. oran\u017eov\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo, 4. Va\u0161e vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ur\u010dete, v jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5021_127948295294518750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050586", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Druh\u00e9.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "T\u0159et\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Posledn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ur\u010dete, kolik\u00e1t\u00e9 projede Va\u0161e vozidlo touto k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5022_127948282226081250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050587", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jako t\u0159et\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jako druh\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Jako posledn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ur\u010dete, kolik\u00e1t\u00e9 projede Va\u0161e vozidlo touto k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5022_127948295760456250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050589", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "1. Va\u0161e vozidlo sou\u010dasn\u011b s protijedouc\u00edm \u010derven\u00fdm vozidlem, 2. modr\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zleva sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem jedouc\u00edm zprava.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "1. modr\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zleva sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem jedouc\u00edm zprava, 2. Va\u0161e vozidlo sou\u010dasn\u011b s protijedouc\u00edm \u010derven\u00fdm vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "1. modr\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zleva, 2. protijedouc\u00ed \u010derven\u00e9 vozidlo, 3. zelen\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zprava, 4. Va\u0161e vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ur\u010dete, v jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5019_127948296334675000.jpg"
    ], 
    "qid": "06050629", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "1. Protijedouc\u00ed zelen\u00e9 vozidlo, 2. \u017elut\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo, 3. Va\u0161e vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "1. Protijedouc\u00ed zelen\u00e9 vozidlo sou\u010dasn\u011b se \u017elut\u00fdm n\u00e1kladn\u00edm vozidlem, 2. Va\u0161e vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "1. Va\u0161e vozidlo sou\u010dasn\u011b s protijedouc\u00edm zelen\u00fdm vozidlem, 2. \u017elut\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. V jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5029_127948283235768750.jpg"
    ], 
    "qid": "06060047", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "1. Va\u0161e vozidlo sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem jedouc\u00edm zprava, 2. protijedouc\u00ed modr\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "1. Protijedouc\u00ed modr\u00e9 vozidlo, 2. Va\u0161e vozidlo sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem jedouc\u00edm zprava.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "1. Va\u0161e vozidlo, 2. protijedouc\u00ed modr\u00e9 vozidlo, 3. zelen\u00e9 vozidlo jedouc\u00ed zprava.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ur\u010dete, v jak\u00e9m po\u0159ad\u00ed projedou vozidla touto k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/sshot-3_129174465786432500_129424931128910034.jpg"
    ], 
    "qid": "11020032", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "druh\u00e9, proto\u017ee protijedouc\u00ed vozidlo odbo\u010duje z hlavn\u00ed silnice na silnici vedlej\u0161\u00ed a m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "druh\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlo z v\u00fdhledu projede k\u0159i\u017eovatkou jako:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5003_127948290949362500.jpg"
    ], 
    "qid": "06040332", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "D\u00e1te p\u0159ednost zelen\u00e9mu automobilu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Projedete k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "D\u00e1te p\u0159ednost \u010derven\u00e9mu automobilu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak se zachov\u00e1te jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5039_127948292322643750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050022", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed zelen\u00fdm i \u017elut\u00fdm vozidlem. Jako druh\u00e9 projede k\u0159i\u017eovatkou \u017elut\u00e9 vozidlo a jako posledn\u00ed zelen\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u017elut\u00e9mu vozidlu, kter\u00e9 p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci. \u0158idi\u010d zelen\u00e9ho vozidla mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b v\u00e1m.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u017elut\u00e9mu vozidlu, proto\u017ee je na hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci, i zelen\u00e9mu vozidlu, proto\u017ee odbo\u010dujete vlevo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5023_127948282600143750.jpg"
    ], 
    "qid": "06050024", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed a ned\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u017e\u00e1dn\u00e9mu vozidlu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "D\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b va\u0161emu vozidlu, kter\u00e9 projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "D\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u010derven\u00e9mu vozidlu a projede k\u0159i\u017eovatkou jako druh\u00fd. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Jak\u00e9 chov\u00e1n\u00ed o\u010dek\u00e1v\u00e1te od \u0159idi\u010de zelen\u00e9ho vozidla?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5058a_127948293649987500.jpg"
    ], 
    "qid": "06050048", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano, av\u0161ak pouze sn\u00ed\u017een\u00edm rychlosti nebo zm\u011bnou sm\u011bru j\u00edzdy, nikoli zastaven\u00edm vozidla. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne, proto\u017ee autobus vyj\u00ed\u017ed\u00ed od okraje pozemn\u00ed komunikace.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano, a to sn\u00ed\u017een\u00edm rychlosti j\u00edzdy nebo i zastaven\u00edm vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jedete v obci jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu. Je va\u0161\u00ed povinnost\u00ed umo\u017enit autobusu vyjet\u00ed ze zast\u00e1vky?\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5001_127947629952421250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050055", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Jako prvn\u00ed, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo, kter\u00e9 p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zprava, v\u00e1m mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jako prvn\u00ed nebo druh\u00fd. Vozidla proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed k\u0159i\u017eovatkou v po\u0159ad\u00ed, v jak\u00e9m k n\u00ed p\u0159ijela.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jako druh\u00fd, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo, kter\u00e9 p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zprava, m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jako \u0159idi\u010d automobilu z v\u00fdhledu projedete touto k\u0159i\u017eovatkou:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5024_127948293616081250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050059", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "D\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b zelen\u00e9mu i \u010derven\u00e9mu vozidlu. Jako prvn\u00ed projede k\u0159i\u017eovatkou zelen\u00e9 vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed \u010derven\u00fdm vozidlem. Zelen\u00e9 vozidlo projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "D\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u010derven\u00e9mu i zelen\u00e9mu vozidlu. Jako prvn\u00ed projede k\u0159i\u017eovatkou \u010derven\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ve vyobrazen\u00e9 dopravn\u00ed situaci jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Na k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5006c_127948294080612500.jpg"
    ], 
    "qid": "06050073", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pojedete jako druh\u00fd, hned po zelen\u00e9m vozidle, kter\u00e9mu mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pojedete jako posledn\u00ed. Jako prvn\u00ed pojede zelen\u00e9 vozidlo a po n\u011bm \u010derven\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pojedete jako prvn\u00ed. Po v\u00e1s pojede zelen\u00e9 vozidlo a jako posledn\u00ed \u010derven\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5031_127948283901706250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050143", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Projedete jako druh\u00fd, hned po protijedouc\u00edm \u017elut\u00e9m vozidle, kter\u00e9mu mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Projedete jako prvn\u00ed, proto\u017ee jste na hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci. Hned po V\u00e1s projede \u010derven\u00fd n\u00e1kladn\u00ed automobil.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Projedete jako druh\u00fd, hned po \u010derven\u00e9m n\u00e1kladn\u00edm vozidle, kter\u00e9mu mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5063_127948289273581250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050481", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u016f\u017eete pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou. Jste na hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed \u0159idi\u010dem p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zleva. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Jste povinen d\u00e1t p\u0159ednost vozidlu p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edmu zleva.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5004_127948294829206250.jpg"
    ], 
    "qid": "06050560", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b protijedouc\u00edmu automobilu; pot\u00e9 m\u016f\u017eete pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b do k\u0159i\u017eovatky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Projede k\u0159i\u017eovatkou jako posledn\u00ed; jako prvn\u00ed projede vozidlo ozna\u010den\u00e9 zvl\u00e1\u0161tn\u00edm v\u00fdstra\u017en\u00fdm sv\u011btlem \u017elut\u00e9 barvy, kter\u00e9 p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zleva, a hned po n\u011bm protijedouc\u00ed automobil. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed protijedouc\u00edm automobilem, ale mus\u00edte sou\u010dasn\u011b sledovat chov\u00e1n\u00ed \u0159idi\u010de, kter\u00fd jede p\u0159ed v\u00e1mi.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5010a_127948779469930948.jpg"
    ], 
    "qid": "06050609", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mohu. Druh\u00e9 vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zleva a mus\u00ed mi proto d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mohu, proto\u017ee jsem na hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci a proto m\u00e1m p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nemohu, proto\u017ee bych mu neumo\u017enil bezpe\u010dn\u00fd a plynul\u00fd pr\u016fjezd k\u0159i\u017eovatkou.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017eete jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu vjet do k\u0159i\u017eovatky p\u0159ed vozidlem, kter\u00e9 ve vyobrazen\u00e9 situaci p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zleva?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5001_127948297300612500.jpg"
    ], 
    "qid": "06060115", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed zelen\u00fdm vozidlem, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zleva.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "D\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b zelen\u00e9mu vozidlu, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zleva.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "D\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b zelen\u00e9mu vozidlu, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zprava.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. P\u0159i j\u00edzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou, kter\u00e1 je zn\u00e1zorn\u011bna na obr\u00e1zku: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5004_127948297730300000.jpg"
    ], 
    "qid": "06060149", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Po\u010dk\u00e1te, a\u017e protijedouc\u00ed automobil odbo\u010d\u00ed, proto\u017ee m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Po\u010dk\u00e1te, zda d\u00e1 protijedouc\u00edmu automobilu p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b \u0159idi\u010d vozidla, kter\u00e9 jede p\u0159ed V\u00e1mi.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed protijedouc\u00edm automobilem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5001_127948289479831250.jpg"
    ], 
    "qid": "06060249", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed zelen\u00fdm vozidlem, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zprava.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b p\u0159ed zelen\u00fdm vozidlem, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zleva.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "D\u00e1te p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b zelen\u00e9mu vozidlu, proto\u017ee zelen\u00e9 vozidlo p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zprava.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. P\u0159i j\u00edzd\u011b k\u0159i\u017eovatkou, kter\u00e1 je zn\u00e1zorn\u011bna na obr\u00e1zku: "
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5014_127949132603327764.jpg"
    ], 
    "qid": "06060414", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b stejnou rychlost\u00ed, abych neomezil vozidla za sebou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "D\u00e1t v\u00fdstra\u017en\u00e9 zvukov\u00e9 znamen\u00ed a pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Podle okolnost\u00ed zpomalit j\u00edzdu a b\u00fdt p\u0159ipraven brzdit.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Bl\u00ed\u017e\u00edte se k m\u00edstu, kde si d\u011bti hraj\u00ed na chodn\u00edku. Jak se mus\u00edte zachovat?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5009_6328607593705.jpg"
    ], 
    "qid": "06060502", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00edte odbo\u010dit vlevo, ani\u017e byste n\u011bkomu musel(a) d\u00e1vat p\u0159ednost.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nesm\u00edte odbo\u010dit vlevo, nebo\u0165 zelen\u00fd pln\u00fd kruhov\u00fd sv\u011bteln\u00fd sign\u00e1l \"Volno\" umo\u017e\u0148uje projet k\u0159i\u017eovatku pouze v p\u0159\u00edm\u00e9m sm\u011bru.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00edte odbo\u010dit vlevo, ale mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost chodc\u016fm p\u0159ech\u00e1zej\u00edc\u00edm ve voln\u00e9m sm\u011bru po p\u0159echodu pro chodce.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Ve vyobrazen\u00e9 dopravn\u00ed situaci:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5036_127949466181664153.jpg"
    ], 
    "qid": "06060505", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Projedete k\u0159i\u017eovatkou sou\u010dasn\u011b s protijedouc\u00edm \u010derven\u00fdm vozidlem, p\u0159ed zelen\u00fdm n\u00e1kladn\u00edm automobilem, kter\u00fd V\u00e1m mus\u00ed d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b protijedouc\u00edmu \u010derven\u00e9mu vozidlu. N\u00e1sledn\u011b projedete p\u0159ed zelen\u00fdm n\u00e1kladn\u00edm automobilem, kter\u00fd V\u00e1m mus\u00ed d\u00e1t p\u0159enost v j\u00edzd\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00edte d\u00e1t p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ob\u011bma p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm vozidl\u016fm. Jako prvn\u00ed projede k\u0159i\u017eovatkou protijedouc\u00ed \u010derven\u00fd automobil.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste \u0159idi\u010dem vozidla z v\u00fdhledu. Na vyobrazen\u00e9 k\u0159i\u017eovatce:"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5010_128638588356001276.jpg"
    ], 
    "qid": "08080016", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ano, i \u0159idi\u010d vozidla s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy je povinnen d\u00e1t p\u0159ednost vozidl\u016fm p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edm zprava.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ano, \u0159idi\u010d vozidla, i kdy\u017e m\u00e1 za j\u00edzdy rozsv\u00edcen\u00e9 zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00fdstra\u017en\u00e9 sv\u011btlo modr\u00e9 barvy, m\u00e1 povinnosti jako ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edci provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ne, \u0159idi\u010di ostatn\u00edch vozidel mus\u00ed umo\u017enit j\u00edzdu vozidel s pr\u00e1vem p\u0159ednostn\u00ed j\u00edzdy. \n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u016f\u017eete jako \u0159idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu vjet do k\u0159i\u017eovatky?\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5062_128638588546921668.jpg"
    ], 
    "qid": "08080018", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Situace je dostate\u010dn\u011b p\u0159ehledn\u00e1 a tak pojedu d\u00e1l, i kdy\u017e sv\u00edt\u00ed na sv\u011bteln\u00e9m signaliza\u010dn\u00edm za\u0159\u00edzen\u00ed sign\u00e1l \"St\u016fj\". \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u00dasek projedu zv\u00fd\u0161enou rychlost\u00ed. \u017d\u00e1dn\u00e9 vozidlo v protism\u011bru nejede. Nebudu \u010dekat na sign\u00e1l \"Volno\". \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zastav\u00edm v takov\u00e9 vzd\u00e1lenosti od signaliza\u010dn\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed, abych umo\u017enil pr\u016fjezd p\u0159\u00edpadn\u00fdm protijedouc\u00edm vozidl\u016fm. Po\u010dk\u00e1m na sign\u00e1l \"Volno\".\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak se zachov\u00e1te v t\u00e9to situaci?\r\n\r\n"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/5058_6336210210763.jpg"
    ], 
    "qid": "08110269", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00edm zastavit za autobusem a po\u010dkat ne\u017e vyjede ze zast\u00e1vky. Potom mohu pokra\u010dovat v j\u00edzd\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pojedu stejnou rychlost\u00ed jako doposud. Autobus, kter\u00fd zastavil v zast\u00e1vce, nen\u00ed d\u016fvodem ke zv\u00fd\u0161en\u00e9 opatrnosti v j\u00edzd\u011b. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Sn\u00ed\u017e\u00edm rychlost j\u00edzdy. Mus\u00edm po\u010d\u00edtat s n\u00e1hl\u00fdm vstoupen\u00edm do vozovky   osob, kter\u00e9 vystupuj\u00ed z autobusu. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak se zachov\u00e1te v t\u00e9to dopravn\u00ed situaci?"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr1_6342204878054.jpg"
    ], 
    "qid": "10110001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako posledn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ob\u011bma tramvaj\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr1_6342204909217.jpg"
    ], 
    "qid": "10110002", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ob\u011bma tramvaj\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b tramvaji \u010d. 2.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr1_6342204929013.jpg"
    ], 
    "qid": "10110003", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "jako prvn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "jako prvn\u00ed sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "po projet\u00ed vozidla z v\u00fdhledu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tramvaje projedou k\u0159i\u017eovatkou"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr3_6342205071299.jpg"
    ], 
    "qid": "10110009", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b zelen\u00e9mu vozidlu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b ob\u011bma tramvaj\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr3_6342205093254.jpg"
    ], 
    "qid": "10110010", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b tramvaji \u010d. 1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako posledn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr3_6342205112690.jpg"
    ], 
    "qid": "10110011", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b tramvaji \u010d. 2.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "d\u00e1v\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b tramvaji \u010d. 1 a zelen\u00e9mu vozidlu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr3_6342205212851.jpg"
    ], 
    "qid": "10110016", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "vozidlo z v\u00fdhledu sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "tramvaj \u010d. 1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "vozidlo z v\u00fdhledu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jako prvn\u00ed projede k\u0159i\u017eovatkou"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr5_6342205486515.jpg"
    ], 
    "qid": "10110027", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "modr\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed vozidlo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "vozidlo z v\u00fdhledu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "\u017elut\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jako posledn\u00ed projede k\u0159i\u017eovatkou"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr5_6342205506855.jpg"
    ], 
    "qid": "10110028", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "vozidlo z v\u00fdhledu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "modr\u00e9 vozidlo sou\u010dasn\u011b s vozidlem z v\u00fdhledu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "\u017elut\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jako posledn\u00ed projede k\u0159i\u017eovatkou"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr9_6342248541338.jpg"
    ], 
    "qid": "10110043", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako prvn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou sou\u010dasn\u011b se zelen\u00fdm vozidlem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "projede k\u0159i\u017eovatkou jako druh\u00fd.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr9_6342248561466.jpg"
    ], 
    "qid": "10110044", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed do k\u0159i\u017eovatky po hlavn\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed do k\u0159i\u017eovatky po vedlej\u0161\u00ed pozemn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed do k\u0159i\u017eovatky, kde nen\u00ed p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b upravena svisl\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d vozidla z v\u00fdhledu"
  }, 
  {
    "images": [
      "/QuestionImg/kr9_6342248579715.jpg"
    ], 
    "qid": "10110045", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "m\u00e1 p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b vozidlo z v\u00fdhledu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "je p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b upravena svisl\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "nen\u00ed p\u0159ednost v j\u00edzd\u011b upravena svisl\u00fdmi dopravn\u00edmi zna\u010dkami.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na t\u00e9to k\u0159i\u017eovatce"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050556", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vyroben\u00ed vozidla a potom v\u017edy v pravideln\u00fdch p\u011btilet\u00fdch lh\u016ft\u00e1ch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Prodeje vozidla a potom v\u017edy ode dne proveden\u00ed pravideln\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed zapsan\u00e9ho v osv\u011bd\u010den\u00ed o m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Prvn\u00edho zaregistrov\u00e1n\u00ed vozidla a potom v\u017edy ode dne proveden\u00ed pravideln\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed zapsan\u00e9ho v osv\u011bd\u010den\u00ed o m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Lh\u016fta pro p\u0159istaven\u00ed silni\u010dn\u00edho vozidla k pravideln\u00e9mu m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed se po\u010d\u00edt\u00e1 ode dne:\t"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060086", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vozidlo lze provozovat na pozemn\u00edch komunikac\u00edch na z\u00e1klad\u011b jednor\u00e1zov\u00e9ho povolen\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "S vozidlem lze p\u0159im\u011b\u0159enou rychlost\u00ed dojet jen do nejbli\u017e\u0161\u00edho m\u00edsta, kde lze z\u00e1vadu odstranit.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo nesm\u00ed b\u00fdt u\u017eito k provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, sm\u00ed v\u0161ak b\u00fdt vle\u010deno na ty\u010di.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zjist\u00edme-li z\u00e1vady na brzdov\u00e9m syst\u00e9mu, kter\u00e9 zjevn\u011b znemo\u017e\u0148uj\u00ed \u00fa\u010dinn\u011b zastavit vozidlo a t\u00edm ohro\u017euj\u00ed bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060087", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vyroben\u00ed silni\u010dn\u00edho vozidla a potom v\u017edy v pravideln\u00fdch p\u011btilet\u00fdch lh\u016ft\u00e1ch.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Prodeje silni\u010dn\u00edho vozidla a potom v\u017edy ode dne \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9ho proveden\u00ed pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Prvn\u00edho zaregistrov\u00e1n\u00ed silni\u010dn\u00edho vozidla a potom v\u017edy ode dne proveden\u00ed pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddky. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Lh\u016fta pro p\u0159istaven\u00ed silni\u010dn\u00edho vozidla k pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddce se po\u010d\u00edt\u00e1 ode dne:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060088", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Spot\u0159eba pohonn\u00fdch hmot p\u0159esahuje limity stanoven\u00e9 v\u00fdrobcem vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Do term\u00ednu p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddky zb\u00fdv\u00e1 m\u00e9n\u011b ne\u017e t\u0159i kalend\u00e1\u0159n\u00ed m\u011bs\u00edce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Pro z\u00e1vady v technick\u00e9m stavu bezprost\u0159edn\u011b ohro\u017euje bezpe\u010dnost provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vozidlo je technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, pokud:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060089", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Osv\u011bd\u010den\u00ed o m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed s vyzna\u010den\u00fdm kladn\u00fdm v\u00fdsledkem m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed, kter\u00e9 nen\u00ed nutn\u00e9 p\u0159edlo\u017eit ke kontrole technick\u00e9ho stavu motorov\u00e9ho vozidla ve stanici technick\u00e9 kontroly.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Osv\u011bd\u010den\u00ed o m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed s vyzna\u010den\u00fdm kladn\u00fdm v\u00fdsledkem m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed, kter\u00e9 provozovatel vozidla odevzd\u00e1 na p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9m obecn\u00edm \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Osv\u011bd\u010den\u00ed o m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed s vyzna\u010den\u00fdm kladn\u00fdm v\u00fdsledkem m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed a na zadn\u00ed tabulku st\u00e1tn\u00ed pozn\u00e1vac\u00ed zna\u010dky um\u00edst\u00ed kontroln\u00ed n\u00e1lepku s vyzna\u010den\u00edm m\u011bs\u00edce a roku p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho m\u011b\u0159en\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Stanice m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed, v p\u0159\u00edpad\u011b kladn\u00e9ho v\u00fdsledku m\u011b\u0159en\u00ed, vystav\u00ed provozovateli silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060092", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Se\u0159\u00edzen\u00ed brzdov\u00e9 soustavy, \u0159\u00edzen\u00ed, podvozku, sv\u011bteln\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed a sv\u011bteln\u00e9 signalizace.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Porovn\u00e1n\u00ed \u00fadaj\u016f uveden\u00fdch v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu \u0159idi\u010de motorov\u00e9ho vozidla s \u00fadaji uveden\u00fdmi v jeho ob\u010dansk\u00e9m pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Porovn\u00e1n\u00ed \u00fadaj\u016f uveden\u00fdch v technick\u00e9m pr\u016fkazu silni\u010dn\u00edho vozidla a v osv\u011bd\u010den\u00ed o registraci vozidla se skute\u010dn\u00fdmi \u00fadaji a stavem vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Eviden\u010dn\u00ed kontrola silni\u010dn\u00edho vozidla prov\u00e1d\u011bn\u00e1 stanic\u00ed technick\u00e9 kontroly spo\u010d\u00edv\u00e1 v:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060094", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pohonn\u00e9 hmoty nespl\u0148uj\u00edc\u00ed po\u017eadavky na jakost, umo\u017en\u00ed-li spolehliv\u00fd provoz t\u011bchto motor\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze pohonn\u00e9 hmoty p\u0159edepsan\u00e9 v\u00fdrobcem t\u011bchto motor\u016f nebo pohonn\u00e9 hmoty s ni\u017e\u0161\u00edm oktanov\u00fdm \u010d\u00edslem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pouze pohonn\u00e9 hmoty p\u0159edepsan\u00e9 v\u00fdrobcem t\u011bchto motor\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "text": "K pohonu motor\u016f vozidel se sm\u00ed pou\u017e\u00edvat:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060251", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ka\u017ed\u00e9 vozidlo, jeho\u017e konstrukce neodpov\u00edd\u00e1 technick\u00fdm po\u017eadavk\u016fm na nov\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00e1 vozidla. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vozidlo, kter\u00e9 nesm\u00ed b\u00fdt pou\u017eito k provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo, kter\u00e9 je zaps\u00e1no v registru historick\u00fdch a sportovn\u00edch vozidel a kter\u00e9mu byl vyd\u00e1n pr\u016fkaz historick\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Historick\u00fdm vozidlem je: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060252", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ka\u017ed\u00e9 vozidlo star\u0161\u00ed ne\u017e 20 let. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Ka\u017ed\u00e9 vozidlo star\u0161\u00ed ne\u017e 15 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Vozidlo, kter\u00e9 je zaps\u00e1no v registru historick\u00fdch a sportovn\u00edch vozidel a kter\u00e9mu byl vyd\u00e1n pr\u016fkaz historick\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Historick\u00fdm vozidlem je: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060428", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je povoleno pouze v zimn\u00edm obdob\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je povoleno pouze v zimn\u00edm obdob\u00ed a jen v horsk\u00fdch oblastech.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Je zak\u00e1z\u00e1no pro v\u0161echna vozidla, s v\u00fdjimkou vozidel z\u00e1chrann\u00e9 slu\u017eby.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pneumatik s protiskluzov\u00fdmi hroty:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060429", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "U osobn\u00edch vozidel 1,5 mm a u n\u00e1kladn\u00edch vozidel 2,0 mm.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "U v\u0161ech vozidel nejm\u00e9n\u011b 1,0 mm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "U moped\u016f nejm\u00e9n\u011b 1,0 mm a u vozidel ostatn\u00edch kategori\u00ed nejm\u00e9n\u011b 1,6 mm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u010cinn\u00e1 plocha pl\u00e1\u0161t\u011b pneumatiky v provozu mus\u00ed m\u00edt po cel\u00e9m obvodu a v cel\u00e9 \u0161\u00ed\u0159i vrchn\u00edho b\u011bhounu jasn\u011b viditeln\u00fd dez\u00e9n s hloubkou hlavn\u00edch dez\u00e9nov\u00fdch dr\u00e1\u017eek:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060434", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt na vozidle pou\u017eita pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee jejich u\u017eit\u00ed nebude obt\u011b\u017eovat ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt pou\u017eita pouze p\u0159i tuningov\u00e9 \u00faprav\u011b vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt na vozidle pou\u017eita.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jin\u00e1 ne\u017e p\u0159edepsan\u00e1 nebo povolen\u00e1 sv\u011bteln\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060437", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Vozidlo sm\u00ed b\u00fdt u\u017eito pouze za nesn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vozidlo sm\u00ed b\u00fdt u\u017eito p\u0159i zapnut\u00fdch obrysov\u00fdch sv\u011btlech.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo nesm\u00ed b\u00fdt u\u017eito v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nelze-li p\u0159epnout d\u00e1lkov\u00e1 sv\u011btla na potk\u00e1vac\u00ed nebo zp\u016fsobuj\u00ed-li sv\u011btlomety osln\u011bn\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060443", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Kter\u00e1 jsou pevn\u011b spojena s vozidlem, bez ohledu na jejich po\u010det, barvu a um\u00edst\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Jejich\u017e \u010dinnost je signalizov\u00e1na kontrolkou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Kter\u00e1 jsou pro danou kategorii p\u0159edeps\u00e1na a povolena.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na vozidle mohou b\u00fdt pou\u017eita jen takov\u00e1 sv\u011bteln\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060444", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je mo\u017en\u00e1 zm\u011bna jin\u00fdm zp\u016fsobem, nap\u0159. p\u0159est\u0159\u00edk\u00e1n\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Povolena pouze z\u00e1m\u011bnou \u017e\u00e1rovky jin\u00e9 barvy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zak\u00e1z\u00e1na.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00daprava barvy sv\u011btla vyza\u0159ovan\u00e9ho sv\u011bteln\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm vozidla je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060447", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Bez omezen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nen\u00ed mo\u017en\u00e1.  \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Pokud mont\u00e1\u017e odpov\u00edd\u00e1 technick\u00fdm po\u017eadavk\u016fm stanoven\u00fdm mezin\u00e1rodn\u00edm p\u0159edpisem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dodate\u010dn\u00e1 mont\u00e1\u017e p\u0159edn\u00edch mlhov\u00fdch sv\u011btel na vozidlo je mo\u017en\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060450", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze provozovatel vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze vlastn\u00edk vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jak\u00e1koliv osoba, kter\u00e9 je vozidlo sv\u011b\u0159eno.\n"
      ]
    ], 
    "text": "K pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddce m\u016f\u017ee p\u0159istavit vozidlo:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060451", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Na p\u0159edn\u00ed tabulku registra\u010dn\u00ed zna\u010dky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Podle po\u017eadavku z\u00e1kazn\u00edka.\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Na zadn\u00ed tabulku registra\u010dn\u00ed zna\u010dky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kontroln\u00ed n\u00e1lepka osv\u011bd\u010duj\u00edc\u00ed technickou zp\u016fsobilost vozidla se um\u00eds\u0165uje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060453", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Rok proveden\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Rok, m\u011bs\u00edc a den proveden\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Rok a m\u011bs\u00edc, do kter\u00e9ho plat\u00ed osv\u011bd\u010den\u00ed o technick\u00e9 zp\u016fsobilosti vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Prod\u011brav\u011bn\u00edm kontroln\u00ed n\u00e1lepky, osv\u011bd\u010duj\u00edc\u00ed technickou zp\u016fsobilost vozidla, se vyzna\u010duje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060455", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ode dne zakoupen\u00ed vozidla nebo p\u0159eveden\u00ed vozidla na jinou osobu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V z\u00e1vislosti na po\u010dtu ujet\u00fdch kilometr\u016f od posledn\u00ed pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ode dne zaregistrov\u00e1n\u00ed vozidla v registra\u010dn\u00edm m\u00edst\u011b a d\u00e1le od data pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddky, zapsan\u00e9ho v  technick\u00e9m pr\u016fkazu vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Lh\u016fta pro p\u0159istaven\u00ed silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla k pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddce se po\u010d\u00edt\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120023", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vozidlo je technicky zp\u016fsobil\u00e9 k provozu pouze na dobu 30 dn\u016f.  \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Stanice kontroly technick\u00e9ho stavu vozidla je povinna z\u00e1vadu odstranit. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vozidlo je technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu a nesm\u00ed b\u00fdt v provozu pou\u017e\u00edv\u00e1no.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud je technickou prohl\u00eddkou silni\u010dn\u00edho vozidla shled\u00e1na nebezpe\u010dn\u00e1 z\u00e1vada:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120024", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "P\u0159ed\u00e1 protokol o zji\u0161t\u011bn\u00e9 z\u00e1vad\u011b na motorov\u00e9m vozidle provozovateli vozidla, kter\u00fd je povinen tuto z\u00e1vadu odstranit do 30 dn\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ed\u00e1 protokol o zji\u0161t\u011bn\u00e9 z\u00e1vad\u011b na motorov\u00e9m vozidle Policii \u010cR. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Stanice technick\u00e9 kontroly provede z\u00e1pis do technick\u00e9ho pr\u016fkazu a odstran\u00ed ze zadn\u00ed tabulky registra\u010dn\u00ed zna\u010dky kontroln\u00ed n\u00e1lepku. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud je technickou prohl\u00eddkou vozidlo shled\u00e1no technicky nezp\u016fsobil\u00e9 : "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120025", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nahrazen\u00ed nebo dopln\u011bn\u00ed vozidla sou\u010d\u00e1st\u00ed nebo v\u00fdbavou, kter\u00e1 spl\u0148uje podm\u00ednky stanoven\u00e9 z\u00e1konem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ka\u017ed\u00e1 oprava vozidla, p\u0159i kter\u00e9 bylo pou\u017eito n\u00e1hradn\u00edch d\u00edl\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zm\u011bna nebo \u00faprava podstatn\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed mechanismu nebo konstrukce provozovan\u00e9ho silni\u010dn\u00edho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159estavbou silni\u010dn\u00edho vozidla je:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120026", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nahrazen\u00ed nebo dopln\u011bn\u00ed vozidla sou\u010d\u00e1st\u00ed nebo v\u00fdbavou, kter\u00e1 spl\u0148uje podm\u00ednky stanoven\u00e9 z\u00e1konem.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "V\u00fdm\u011bna podstatn\u00e9 \u010d\u00e1sti mechanizmu nebo konstrukce silni\u010dn\u00edho vozidla za n\u00e1hradn\u00ed d\u00edl k vozidlu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Zm\u011bna nebo \u00faprava podstatn\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed mechanismu nebo konstrukce provozovan\u00e9ho silni\u010dn\u00edho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Za p\u0159estavbu silni\u010dn\u00edho vozidla se pova\u017euje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120027", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Stanice technick\u00e9 kontroly s p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Dopravn\u00ed inspektor\u00e1t krajsk\u00fdch m\u011bst.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159estavbu silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla povoluje na z\u00e1klad\u011b p\u00edsemn\u00e9 \u017e\u00e1dosti :"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120028", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Doporu\u010duje pohonn\u00e9 hmoty a provozn\u00ed hmoty pou\u017e\u00edvan\u00e9 v provozu silni\u010dn\u00edch motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neur\u010duje pohonn\u00e9 hmoty a provozn\u00ed hmoty pou\u017e\u00edvan\u00e9 v provozu silni\u010dn\u00edch motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159edepisuje pohonn\u00e9 hmoty, provozn\u00ed hmoty a maziva pou\u017e\u00edvan\u00e9 k provozu silni\u010dn\u00edch motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V\u00fdrobce motor\u016f, syst\u00e9m\u016f a za\u0159\u00edzen\u00ed k pohonu vozidel:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120029", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Po uplynut\u00ed platnosti zahrani\u010dn\u00ed technick\u00e9 prohl\u00eddky vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Po registraci silni\u010dn\u00edho vozidla a pak ve lh\u016ft\u00e1ch stanoven\u00fdch z\u00e1konem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159ed registrac\u00ed silni\u010dn\u00edho vozidla v \u010cesk\u00e9 republice a potom pravideln\u011b nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u00e1ch stanoven\u00fdch z\u00e1konem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel dovezen\u00e9ho silni\u010dn\u00edho vozidla, kter\u00e9 bylo registrovan\u00e9 v zahrani\u010d\u00ed, p\u0159istav\u00ed vozidlo k technick\u00e9 prohl\u00eddce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120035", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Se\u0159izovat \u0159\u00edd\u00edc\u00ed funkce motoru u motor\u016f s \u0159\u00edzen\u00fdm emisn\u00edm syst\u00e9mem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Se\u0159izovat brzdovou soustavu, \u0159\u00edzen\u00ed a n\u00e1pravu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Se\u0159izovat sv\u011btlomety, pokud se jedn\u00e1 o jednoduch\u00e9 se\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Stanice technick\u00e9 kontroly m\u016f\u017ee p\u0159i pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120036", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Technickou prohl\u00eddkou silni\u010dn\u00edho vozidla, jeho \u00fastroj\u00ed a \u010d\u00e1st\u00ed nebyly zji\u0161t\u011bny \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1vady.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Technickou prohl\u00eddkou silni\u010dn\u00edho vozidla, jeho \u00fastroj\u00ed a \u010d\u00e1st\u00ed byly zji\u0161t\u011bny jen z\u00e1vady, kter\u00e9 neohro\u017euj\u00ed bezprost\u0159edn\u011b bezpe\u010dnost j\u00edzdy.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Technickou prohl\u00eddkou silni\u010dn\u00edho vozidla, jeho \u00fastroj\u00ed a \u010d\u00e1st\u00ed nebyly zji\u0161t\u011bny \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1vady nebo jen lehk\u00e9 z\u00e1vady.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Silni\u010dn\u00ed vozidlo je technicky zp\u016fsobil\u00e9 k provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, pokud:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "08120037", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch ode dne vyzna\u010den\u00ed z\u00e1pisu v\u00fdsledku technick\u00e9 prohl\u00eddky silni\u010dn\u00edho vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu po dobu nutnou k odstran\u011bn\u00ed z\u00e1vady ode dne vyzna\u010den\u00ed z\u00e1pisu v\u00fdsledku technick\u00e9 prohl\u00eddky silni\u010dn\u00edho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Technicky zp\u016fsobil\u00e9 k provozu pouze na dobu 30 dn\u016f ode dne vyzna\u010den\u00ed z\u00e1pisu v\u00fdsledku technick\u00e9 prohl\u00eddky silni\u010dn\u00edho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud je na silni\u010dn\u00edm vozidle shled\u00e1na v\u00e1\u017en\u00e1 z\u00e1vada, je vozidlo:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040032", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "p\u0159edlo\u017een jen protokol o m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed. N\u00e1lepka s vyzna\u010den\u00edm doby platnosti proveden\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed nemus\u00ed b\u00fdt vylepena.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "pouze vylepen\u00e1 n\u00e1lepka s vyzna\u010den\u00edm doby platnosti m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "p\u0159edlo\u017een protokol o m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed s kladn\u00fdm v\u00fdsledkem a na zadn\u00ed tabulce registra\u010dn\u00ed zna\u010dky mus\u00ed b\u00fdt um\u00edst\u011bna kontroln\u00ed n\u00e1lepka s vyzna\u010den\u00edm doby platnosti proveden\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159ed zah\u00e1jen\u00edm technick\u00e9 prohl\u00eddky motorov\u00e9ho vozidla mus\u00ed b\u00fdt u silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040038", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "kontrola vylepen\u00ed n\u00e1lepky osv\u011bd\u010duj\u00edc\u00ed technickou zp\u016fsobilosti vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "kontrola vylepen\u00ed n\u00e1lepky osv\u011bd\u010duj\u00edc\u00ed m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "kontrola technick\u00e9ho stavu, \u010dinnosti \u00fastroj\u00ed a za\u0159\u00edzen\u00ed silni\u010dn\u00edho vozidla ve stanici STK.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Technickou prohl\u00eddkou silni\u010dn\u00edho vozidla se rozum\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040010", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Zp\u016fsobil\u00e9 k provozu na dobu 3 m\u011bs\u00edc\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Zp\u016fsobil\u00e9 k provozu na dobu 30 dn\u016f ode dne vyzna\u010den\u00ed z\u00e1pisu v\u00fdsledku technick\u00e9 prohl\u00eddky silni\u010dn\u00edho vozidla v technick\u00e9m pr\u016fkazu vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zjist\u00ed-li se p\u0159i pravideln\u00e9 technick\u00e9 prohl\u00eddce jedna \"v\u00e1\u017en\u00e1 z\u00e1vada\" (stupn\u011b \"B\"), je vozidlo:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11070004", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "vozidlo sm\u00ed b\u00fdt u\u017eito v silni\u010dn\u00edm provozu bez omezen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "vozidlo sm\u00ed b\u00fdt u\u017eito v provozu pouze p\u0159i rychlosti j\u00edzdy maxim\u00e1ln\u011b 40 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "vozidlo nesm\u00ed b\u00fdt u\u017eito v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, s v\u00fdjimkou nouzov\u00e9ho dojet\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nesv\u00edt\u00ed-li potk\u00e1vac\u00ed sv\u011btlo na stran\u011b p\u0159ivr\u00e1cen\u00e9 do st\u0159edu vozovky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11070005", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "vozidlo sm\u00ed b\u00fdt u\u017eito v silni\u010dn\u00edm provozu bez omezen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "vozidlo sm\u00ed b\u00fdt u\u017eito v provozu pouze p\u0159i rychlosti j\u00edzdy maxim\u00e1ln\u011b 40 km/h.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "vozidlo nesm\u00ed b\u00fdt u\u017eito v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, s v\u00fdjimkou nouzov\u00e9ho dojet\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nesv\u00edt\u00ed-li zadn\u00ed obrysov\u00e9 sv\u011btlo na stran\u011b p\u0159ivr\u00e1cen\u00e9 do st\u0159edu vozovky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050628", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ve lh\u016ft\u011b 2 let po jeho prvn\u00edm zaregistrov\u00e1n\u00ed a potom pravideln\u011b ve lh\u016ft\u00e1ch 2 let.\r\n\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ve lh\u016ft\u011b 6 let po jeho prvn\u00edm zaregistrov\u00e1n\u00ed a potom pravideln\u011b ve lh\u016ft\u00e1ch 2 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ve lh\u016ft\u011b 4 let po jeho prvn\u00edm zaregistrov\u00e1n\u00ed a potom pravideln\u011b ve lh\u016ft\u00e1ch 2 let.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel motocyklu p\u0159istav\u00ed tento motocykl k technick\u00e9 prohl\u00eddce nejpozd\u011bji:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050634", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Olovnat\u00fd motorov\u00fd benz\u00edn, kter\u00fd umo\u017en\u00ed spolehliv\u00fd, hospod\u00e1rn\u00fd a k \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed p\u0159\u00edzniv\u00fd provoz t\u011bchto motor\u016f.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Olovnat\u00fd motorov\u00fd benz\u00edn s aditiva\u010dn\u00edmi p\u0159\u00edsadami, kter\u00fd umo\u017en\u00ed spolehliv\u00fd, hospod\u00e1rn\u00fd a k \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed p\u0159\u00edzniv\u00fd provoz t\u011bchto motor\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Bezolovnat\u00fd motorov\u00fd benz\u00edn s aditiva\u010dn\u00edmi p\u0159\u00edsadami, kter\u00e9 umo\u017en\u00ed spolehliv\u00fd provoz t\u011bchto motor\u016f, nebo aditiva\u010dn\u00ed p\u0159\u00edsady samotn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pro provoz vozidla, jeho\u017e motor je konstruov\u00e1n pro pou\u017eit\u00ed olovnat\u00fdch motorov\u00fdch benz\u00edn\u016f, mus\u00ed b\u00fdt u \u010derpac\u00ed stanice v prodeji:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060015", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Lze na pozemn\u00edch komunikac\u00edch provozovat bez jak\u00e9hokoli omezen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt bez povolen\u00ed Policie \u010cR provozov\u00e1no na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nelze provozovat na pozemn\u00edch komunikac\u00edch za \u00fa\u010delem podnik\u00e1n\u00ed a b\u011b\u017en\u00e9ho denn\u00edho u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159eby. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Historick\u00e9 vozidlo: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060442", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze pokud nep\u0159ek\u00e1\u017e\u00ed p\u0159i b\u011b\u017en\u00e9m u\u017eit\u00ed vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pouze pokud je vozidlo p\u0159istaveno na STK.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159i ka\u017ed\u00e9m u\u017eit\u00ed vozidla v provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Povinn\u00e1 v\u00fdbava motorov\u00fdch a p\u0159\u00edpojn\u00fdch vozidel mus\u00ed b\u00fdt um\u00edst\u011bna ve vozidle:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060091", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "4 let po zaregistrov\u00e1n\u00ed tohoto p\u0159\u00edv\u011bsu a potom pravideln\u011b nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u00e1ch 4 let.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "2 let po zaregistrov\u00e1n\u00ed tohoto p\u0159\u00edv\u011bsu a potom pravideln\u011b nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u00e1ch 2 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "6 let po zaregistrov\u00e1n\u00ed tohoto p\u0159\u00edv\u011bsu a potom pravideln\u011b nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u00e1ch 4 let.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nebrzd\u011bn\u00fd p\u0159\u00edv\u011bs, jeho\u017e p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 750 kg a kter\u00fd nebyl d\u0159\u00edve registrov\u00e1n v zahrani\u010d\u00ed, p\u0159istav\u00ed jeho provozovatel k technick\u00e9 prohl\u00eddce nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060265", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "4 let po prvn\u00edm zaregistrov\u00e1n\u00ed tohoto automobilu a potom pravideln\u011b ve lh\u016ft\u00e1ch 4 let.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "2 let po prvn\u00edm zaregistrov\u00e1n\u00ed tohoto automobilu a potom pravideln\u011b ve lh\u016ft\u00e1ch 4 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "4 let po prvn\u00edm zaregistrov\u00e1n\u00ed tohoto automobilu a potom pravideln\u011b ve lh\u016ft\u00e1ch 2 let.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel osobn\u00edho automobilu, kter\u00fd nebyl d\u0159\u00edve registrov\u00e1n v zahrani\u010d\u00ed, p\u0159istav\u00ed tento automobil k technick\u00e9 prohl\u00eddce nejpozd\u011bji ve lh\u016ft\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060427", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Pneumatiky stejn\u00e9ho rozm\u011bru bez ohledu na homologaci a typ dez\u00e9nu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pneumatiky stejn\u00e9ho rozm\u011bru a zna\u010dky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pouze shodn\u00e9 pneumatiky, p\u0159i\u010dem\u017e shodnou pneumatikou se rozum\u00ed pneumatika stejn\u00e9ho rozm\u011bru, konstrukce, druhu dez\u00e9nu a zna\u010dky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na t\u00e9\u017ee n\u00e1prav\u011b mus\u00ed b\u00fdt pou\u017e\u00edv\u00e1ny:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060433", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed b\u00fdt vybavena n\u00e1hradn\u00edm kolem s r\u00e1fkem upevn\u011bn\u00fdm v dr\u017e\u00e1ku.  \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed b\u00fdt vybavena n\u00e1hradn\u00edm kolem, pokud jezd\u00ed pouze mimo d\u00e1lnice nebo silnice pro motorov\u00e1 vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt vybavena n\u00e1hradn\u00edm kolem s r\u00e1fkem upevn\u011bn\u00fdm v dr\u017e\u00e1ku, pokud nen\u00ed ud\u011blena v\u00fdjimka zapsan\u00e1 v technick\u00e9m pr\u016fkazu vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00edpojn\u00e1 vozidla, jejich\u017e nejv\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost p\u0159evy\u0161uje 750 kg, ale nep\u0159evy\u0161uje 3 500 kg:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060439", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee b\u00fdt libovoln\u00e1, nesm\u00ed v\u0161ak p\u0159ekro\u010dit limity stanoven\u00e9 prov\u00e1d\u011bc\u00ed vyhl\u00e1\u0161kou.\r\n\r\n\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "M\u016f\u017ee b\u00fdt v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e nejv\u011bt\u0161\u00ed povolen\u00e1 hmotnost j\u00edzdn\u00ed soupravy stanoven\u00e1 p\u0159i schv\u00e1len\u00ed technick\u00e9 zp\u016fsobilosti ta\u017en\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e nejv\u011bt\u0161\u00ed povolen\u00e1 hmotnost j\u00edzdn\u00ed soupravy stanoven\u00e1 p\u0159i schv\u00e1len\u00ed technick\u00e9 zp\u016fsobilosti ta\u017en\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Okam\u017eit\u00e1 hmotnost j\u00edzdn\u00ed soupravy:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060440", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt takov\u00e1 souprava u\u017e\u00edv\u00e1na v silni\u010dn\u00edm provozu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt takov\u00e1 souprava v silni\u010dn\u00edm provozu u\u017eita pouze na silnic\u00edch II. a III. t\u0159\u00eddy a m\u00edstn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ta\u017en\u00e9 vozidlo mus\u00ed b\u00fdt opat\u0159eno dopl\u0148kov\u00fdmi zp\u011btn\u00fdmi zrc\u00e1tky s v\u011bt\u0161\u00edm vylo\u017een\u00edm nebo jin\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm, kter\u00e9 zajist\u00ed \u0159\u00e1dn\u00fd v\u00fdhled.\r\n\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud p\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo sv\u00fdmi rozm\u011bry po p\u0159ipojen\u00ed k ta\u017en\u00e9mu vozidlu znemo\u017en\u00ed \u0159idi\u010di \u0159\u00e1dn\u00fd v\u00fdhled vn\u011bj\u0161\u00edmi zp\u011btn\u00fdmi zrc\u00e1tky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060456", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt automobil povinn\u011b vybaven n\u00e1hradn\u00edm kolem pouze p\u0159i provozu na d\u00e1lnici.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt automobil povinn\u011b vybaven n\u00e1hradn\u00edm kolem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed b\u00fdt automobil povinn\u011b vybaven n\u00e1hradn\u00edm kolem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud je vozidlo vybaveno indikac\u00ed defektu a soupravou pro bezdemont\u00e1\u017en\u00ed opravu pneumatiky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060524", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nebylo ta\u017en\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed pou\u017eito po dobu del\u0161\u00ed ne\u017e 1 m\u011bs\u00edc.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je vozidlo v klidu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nen\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1na ke spojen\u00ed s p\u0159\u00edpojn\u00fdm vozidlem \u010di jin\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jestli\u017ee je vozidlo vybaveno ta\u017en\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm schv\u00e1len\u00fdm s odn\u00edmatelnou spojovac\u00ed koul\u00ed bez pou\u017eit\u00ed n\u00e1\u0159ad\u00ed, mus\u00ed m\u00edt tuto kouli odejmutou, pokud:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060525", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt nahu\u0161t\u011bna na tlak odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed nejni\u017e\u0161\u00edmu p\u0159edepsan\u00e9mu hu\u0161t\u011bn\u00ed pneumatik na vozidle.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "M\u016f\u017ee b\u00fdt nahu\u0161t\u011bna i na ni\u017e\u0161\u00ed tlak, ne\u017e je p\u0159edeps\u00e1no pro pneumatiky na vozidle.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt nahu\u0161t\u011bna nejm\u00e9n\u011b na tlak odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00edmu p\u0159edepsan\u00e9mu hu\u0161t\u011bn\u00ed pneumatik na vozidle.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pneumatika n\u00e1hradn\u00edho kola, s v\u00fdjimkou kola pro nouzov\u00e9 dojet\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060526", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159\u00edv\u011bs mus\u00ed b\u00fdt vzadu viditeln\u011b ozna\u010den symbolem dopravn\u00ed zna\u010dky \"Jin\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed\".\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Hmotnost p\u0159\u00edv\u011bsu nen\u00ed nijak v\u00e1z\u00e1na na technickou specifikaci ta\u017en\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Okam\u017eit\u00e1 hmotnost p\u0159\u00edv\u011bsu nesm\u00ed p\u0159ekro\u010dit nejv\u011bt\u0161\u00ed povolenou hmotnost pro nebrzd\u011bn\u00e9 p\u0159\u00edv\u011bsy, je\u017e je uvedena v technick\u00e9m pr\u016fkazu a osv\u011bd\u010den\u00ed o registraci konkr\u00e9tn\u00edho ta\u017en\u00e9ho vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pro spojov\u00e1n\u00ed vozidel do j\u00edzdn\u00edch souprav s nebrzd\u011bn\u00fdm p\u0159\u00edv\u011bsem, jeho\u017e nejv\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 750 kg, plat\u00ed \u017ee:  "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060445", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Se nedaly ve vozidle zam\u011bnit s jinou n\u00e1dobou.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nem\u011bly objem v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e 5 litr\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Palivo nemohlo vyt\u00e9kat p\u0159i jak\u00e9koli poloze n\u00e1doby.\n"
      ]
    ], 
    "text": "N\u00e1doby na z\u00e1lo\u017en\u00ed palivo mus\u00ed b\u00fdt provedeny tak, aby: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060441", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ne, nezapo\u010d\u00edt\u00e1v\u00e1.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ano, ale jen u mezim\u011bstsk\u00fdch a d\u00e1lkov\u00fdch autobus\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ano, zapo\u010d\u00edt\u00e1v\u00e1.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zapo\u010d\u00edt\u00e1v\u00e1 se do nejv\u011bt\u0161\u00ed povolen\u00e9 d\u00e9lky autobus\u016f jak\u00e1koliv odn\u00edmateln\u00e1 v\u00fdbava (nap\u0159. schr\u00e1na na ly\u017ee atd.)? "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060045", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nejpozd\u011bji v den pod\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dosti o trval\u00e9 vy\u0159azen\u00ed tohoto vozidla z registru vozidel.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nejpozd\u011bji do 3 m\u011bs\u00edc\u016f ode dne pod\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dosti o trval\u00e9 vy\u0159azen\u00ed tohoto vozidla z registru vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nejpozd\u011bji do 7 dn\u016f ode dne pod\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dosti o trval\u00e9 vy\u0159azen\u00ed tohoto vozidla z registru vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Vlastn\u00edk silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla, kter\u00fd \u017e\u00e1d\u00e1 o trval\u00e9 vy\u0159azen\u00ed vozidla z registru vozidel, je povinen odevzdat p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed tabulku s p\u0159id\u011blenou st\u00e1tn\u00ed pozn\u00e1vac\u00ed zna\u010dkou:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060513", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Na kter\u00e9hokoliv m\u00edsto na p\u0159\u00eddi nebo z\u00e1di vozidla; p\u0159itom v\u0161ak nesm\u00ed zakr\u00fdt p\u0159edepsan\u00e9 osv\u011btlen\u00ed vozidla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Na kter\u00e9koliv viditeln\u00e9 m\u00edsto na vozidle.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Do m\u00edsta ur\u010den\u00e9ho konstruk\u010dn\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tabulku registra\u010dn\u00ed zna\u010dky um\u00edst\u00ed vlastn\u00edk nebo provozovatel vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060514", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Tak, aby ani v p\u0159\u00edpad\u011b v\u00e1\u017en\u00e9 dopravn\u00ed nehody nemohlo doj\u00edt k jej\u00ed ztr\u00e1t\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Tak, \u017ee ji v\u017edy za pou\u017eit\u00ed \u0161roub\u016f nebo n\u00fdt\u016f pevn\u011b spoj\u00ed s karoseri\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Tak, aby p\u0159i b\u011b\u017en\u00e9m provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch nedo\u0161lo k jej\u00ed ztr\u00e1t\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Tabulku registra\u010dn\u00ed zna\u010dky um\u00edst\u00ed vlastn\u00edk nebo provozovatel vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060515", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt umis\u0165ov\u00e1ny pouze p\u0159edm\u011bty, jejich\u017e plocha nep\u0159esahuje 5 cm2.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt um\u00edst\u011bny pouze st\u00e1tn\u00ed znak \u010cesk\u00e9 republiky nebo vyobrazen\u00ed st\u00e1tn\u00ed vlajky \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt um\u00edst\u011bny \u017e\u00e1dn\u00e9 n\u00e1pisy nebo vyobrazen\u00ed, kter\u00e9 by naru\u0161ily jej\u00ed \u010ditelnost nebo rozli\u0161ovac\u00ed schopnost, nen\u00ed-li stanoveno jinak.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na tabulku registra\u010dn\u00ed zna\u010dky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060516", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Lze um\u00edstit pouze reklamn\u00ed n\u00e1pisy, kter\u00e9 nelze zam\u011bnit s \u010d\u00edseln\u00fdm k\u00f3dem na registra\u010dn\u00ed zna\u010dce.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Lze um\u00edstit pouze drobn\u00e9 ozdobn\u00e9 p\u0159edm\u011bty nebo n\u00e1pisy, pokud jimi tabulka registra\u010dn\u00ed zna\u010dky nen\u00ed p\u0159ekryta.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt um\u00edst\u011bny \u017e\u00e1dn\u00e9 n\u00e1pisy nebo vyobrazen\u00ed, kter\u00e9 by naru\u0161ily jej\u00ed \u010ditelnost nebo rozli\u0161ovac\u00ed schopnost, nen\u00ed-li stanoveno jinak.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V t\u011bsn\u00e9 bl\u00edzkosti tabulky registra\u010dn\u00ed zna\u010dky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060517", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Do 30 pracovn\u00edch dn\u016f od vzniku skute\u010dnosti, kter\u00e1 zakl\u00e1d\u00e1 zm\u011bnu zapisovan\u00e9ho \u00fadaje.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Do 60 pracovn\u00edch dn\u016f od vzniku skute\u010dnosti, kter\u00e1 zakl\u00e1d\u00e1 zm\u011bnu zapisovan\u00e9ho \u00fadaje.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Do 10 pracovn\u00edch dn\u016f od vzniku skute\u010dnosti, kter\u00e1 zakl\u00e1d\u00e1 zm\u011bnu zapisovan\u00e9ho \u00fadaje.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u017d\u00e1dost o z\u00e1pis zm\u011bn \u00fadaj\u016f zapisovan\u00fdch do registru silni\u010dn\u00edch vozidel je vlastn\u00edk vozidla povinen podat: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060518", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed jeho vlastn\u00edk p\u0159edlo\u017eit spolu se \u017e\u00e1dost\u00ed o trval\u00e9 vy\u0159azen\u00ed vozidla z registru, pokud provedl likvidaci vozidla sv\u00e9pomoc\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Nemus\u00ed b\u00fdt p\u0159edlo\u017een, t\u00fdk\u00e1-li se \u017e\u00e1dost o trval\u00e9 vy\u0159azen\u00ed vozidla z registru vozidel, kter\u00e1 byla vyrobena po roce 1995. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed jeho vlastn\u00edk p\u0159edlo\u017eit se \u017e\u00e1dost\u00ed o trval\u00e9 vy\u0159azen\u00ed vozidla z registru, s v\u00fdjimkou p\u0159\u00edpad\u016f, kdy motorov\u00e9 vozidlo zaniklo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Doklad o likvidaci motorov\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060519", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Odevzdat pouze tabulku s p\u0159id\u011blenou registra\u010dn\u00ed zna\u010dkou.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Odevzdat pouze technick\u00fd pr\u016fkaz a osv\u011bd\u010den\u00ed o registraci vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Odevzdat osv\u011bd\u010den\u00ed o registraci tohoto vozidla, tabulku s p\u0159id\u011blenou registra\u010dn\u00ed zna\u010dkou a p\u0159edlo\u017eit technick\u00fd pr\u016fkaz k vyzna\u010den\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho \u00fa\u0159edn\u00edho z\u00e1znamu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jestli\u017ee bylo pravomocn\u011b rozhodnuto o trval\u00e9m vy\u0159azen\u00ed silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla z registru silni\u010dn\u00edch vozidel, je vlastn\u00edk vozidla povinen do sedmi dn\u016f od pr\u00e1vn\u00ed moci rozhodnut\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060521", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "M\u016f\u017ee prov\u00e1d\u011bt zm\u011bny kdokoliv, pokud to nejpozd\u011bji do 30 dn\u016f od proveden\u00ed zm\u011bny ozn\u00e1m\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mohou neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9 osoby prov\u00e1d\u011bt zm\u011bny pouze u \u00fadaj\u016f, u nich\u017e je patrn\u00e9, \u017ee jsou uvedeny chybn\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nen\u00ed povoleno neopr\u00e1vn\u011bn\u00fdm osob\u00e1m prov\u00e1d\u011bt jak\u00e9koliv z\u00e1znamy nebo zm\u011bny.\n"
      ]
    ], 
    "text": "V technick\u00e9m pr\u016fkazu silni\u010dn\u00edho motorov\u00e9ho vozidla a p\u0159\u00edpojn\u00e9ho vozidla: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080003", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "obecn\u00ed policie, v jej\u00edm\u017e spr\u00e1vn\u00edm obvodu m\u00e1 provozovatel motorov\u00e9ho vozidla bydli\u0161t\u011b nebo m\u00edsto podnik\u00e1n\u00ed, li\u0161\u00ed-li se od bydli\u0161t\u011b nebo s\u00eddla.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "dopravn\u00ed inspektor\u00e1t Policie \u010cesk\u00e9 republiky, v jeho\u017e spr\u00e1vn\u00edm obvodu m\u00e1 provozovatel motorov\u00e9ho vozidla bydli\u0161t\u011b nebo m\u00edsto podnik\u00e1n\u00ed, li\u0161\u00ed-li se od bydli\u0161t\u011b nebo s\u00eddla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed, v jeho\u017e spr\u00e1vn\u00edm obvodu m\u00e1 provozovatel motorov\u00e9ho vozidla bydli\u0161t\u011b nebo m\u00edsto podnik\u00e1n\u00ed, li\u0161\u00ed-li se od bydli\u0161t\u011b nebo s\u00eddla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Registra\u010dn\u00ed zna\u010dku silni\u010dn\u00edm motorov\u00fdm vozidl\u016fm p\u0159id\u011bluje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060431", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Nepodl\u00e9haj\u00ed registraci.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Podl\u00e9haj\u00ed registraci pouze na \u017e\u00e1dost jejich vlastn\u00edka.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Podl\u00e9haj\u00ed registraci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nov\u00e1 p\u0159\u00edpojn\u00e1 vozidla za osobn\u00ed automobil:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060432", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Maj\u00ed registra\u010dn\u00ed zna\u010dku shodnou s ta\u017en\u00fdm vozidlem.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Nemus\u00ed m\u00edt \u017e\u00e1dnou registra\u010dn\u00ed zna\u010dku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Maj\u00ed po zaregistrov\u00e1n\u00ed svou p\u0159id\u011blenou registra\u010dn\u00ed zna\u010dku.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Nov\u011b registrovan\u00e1 p\u0159\u00edpojn\u00e1 vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050424", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Osob\u011b, kter\u00e1 je odborn\u011b zp\u016fsobil\u00e1, i kdy\u017e je ve v\u00fdkonu sankce z\u00e1kazu \u010dinnosti spo\u010d\u00edvaj\u00edc\u00edho v z\u00e1kazu \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Osob\u011b, kter\u00e1 je star\u0161\u00ed 18 let, pokud o ud\u011blen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed po\u017e\u00e1d\u00e1.\r\n\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pouze osob\u011b, kter\u00e1 nen\u00ed ve v\u00fdkonu sankce z\u00e1kazu \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel a pln\u00ed ostatn\u00ed podm\u00ednky pro ud\u011blen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt ud\u011bleno: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050425", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kdykoli.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee \u0159idi\u010d po\u017eil p\u0159ed j\u00edzdou alkohol nebo jinou n\u00e1vykovou l\u00e1tku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Pouze v p\u0159\u00edpadech dan\u00fdch z\u00e1konem.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Policista sm\u00ed \u0159idi\u010di na m\u00edst\u011b zadr\u017eet \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz:\r\n"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050429", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kdo je osobou t\u011b\u017ece posti\u017eenou nebo t\u011b\u017ece pohybov\u011b posti\u017eenou anebo osobou sluchov\u011b posti\u017eenou\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Kdo je v pracovn\u00ed neschopnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Kdo m\u00e1 podle posudku o zdravotn\u00ed zp\u016fsobilosti poruchy chov\u00e1n\u00ed zp\u016fsoben\u00e9 z\u00e1vislost\u00ed na alkoholu nebo jin\u00fdch psychoaktivn\u00edch l\u00e1tk\u00e1ch.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zdravotn\u011b zp\u016fsobil\u00fd k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel nen\u00ed ten:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050430", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ztr\u00e1c\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Je zdravotn\u011b zp\u016fsobil\u00fd k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel do doby, ne\u017e se pravideln\u00e9 l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 prohl\u00eddce podrob\u00ed, nejd\u00e9le v\u0161ak po dobu \u0161esti m\u011bs\u00edc\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Je zdravotn\u011b nezp\u016fsobil\u00fd k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ten, kdo se v rozporu se z\u00e1konem nepodrobil pravideln\u00e9 l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 prohl\u00eddce a nen\u00ed proto dr\u017eitelem platn\u00e9ho posudku o zdravotn\u00ed zp\u016fsobilosti:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050431", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Policista a str\u00e1\u017en\u00edk obecn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Policista, str\u00e1\u017en\u00edk obecn\u00ed policie a celn\u00edk ve stejnokroji.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Policista.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Od \u0159idi\u010de motorov\u00e9ho vozidla podez\u0159el\u00e9ho ze sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed p\u0159estupku proti bezpe\u010dnosti a plynulosti provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, u kter\u00e9ho je d\u016fvodn\u00e9 podez\u0159en\u00ed, \u017ee se bude vyh\u00fdbat p\u0159estupkov\u00e9mu \u0159\u00edzen\u00ed, je opr\u00e1vn\u011bn vybrat kauci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "vozidlo je z jak\u00e9hokoliv d\u016fvodu technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "k vozidlu nen\u00ed uzav\u0159eno poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti z provozu vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "vozidlo je technicky nezp\u016fsobil\u00e9 k provozu tak z\u00e1va\u017en\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee bezprost\u0159edn\u011b ohro\u017euje ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Policista m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit v j\u00edzd\u011b motorov\u00e9mu vozidlu pou\u017eit\u00edm technick\u00e9ho prost\u0159edku (tzv. boti\u010dky) nebo odta\u017een\u00edm vozidla, jestli\u017ee:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080002", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "\u0159idi\u010d p\u0159i kontrole nep\u0159edlo\u017e\u00ed osv\u011bd\u010den\u00ed o registraci vozidla a doklad o poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti z provozu vozidla.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "na vozidle nen\u00ed um\u00edst\u011bna st\u00e1tn\u00ed pozn\u00e1vac\u00ed zna\u010dka.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "je d\u016fvodn\u00e9 podez\u0159en\u00ed, \u017ee vozidlo bylo odcizeno.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Policista m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit v j\u00edzd\u011b motorov\u00e9mu vozidlu pou\u017eit\u00edm technick\u00e9ho prost\u0159edku (tzv. boti\u010dky) nebo odta\u017een\u00edm vozidla, jestli\u017ee:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080028", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "p\u016fl roku ode dne pozbyt\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "1 roku ode dne pr\u00e1vn\u00ed moci rozhodnut\u00ed o z\u00e1kazu \u010dinnosti spo\u010d\u00edvaj\u00edc\u00ed v z\u00e1kazu \u0159\u00edzen\u00ed v\u0161ech motorov\u00fdch vozidel.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "1 roku ode dne pozbyt\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd dos\u00e1hl 12 bod\u016f a pozbyl \u0159idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed, je opr\u00e1vn\u011bn po\u017e\u00e1dat o vr\u00e1cen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed nejd\u0159\u00edve po uplynut\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080029", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "n\u00e1klady za proveden\u00ed kontroly hrad\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "n\u00e1klady za proveden\u00ed kontroly hrad\u00ed poji\u0161\u0165ovna, u kter\u00e9 je vozidlo poji\u0161t\u011bno.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "n\u00e1klady za proveden\u00ed kontroly je povinen uhradit \u0159idi\u010d vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Na v\u00fdzvu policisty nebo celn\u00edka je \u0159idi\u010d povinen podrobit vozidlo kontrole technick\u00e9ho stavu vozidla. Zjist\u00ed-li se p\u0159i t\u00e9to kontrole v\u00e1\u017en\u00e1 nebo nebezpe\u010dn\u00e1 z\u00e1vada"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080030", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "prok\u00e1zat, \u017ee je zdravotn\u011b zp\u016fsobil\u00fd a p\u0159edlo\u017eit potvrzen\u00ed o absolvov\u00e1n\u00ed v\u00fduky a v\u00fdcviku v auto\u0161kole.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "prok\u00e1zat, \u017ee se podrobil p\u0159ezkou\u0161en\u00ed z odborn\u00e9 zp\u016fsobilosti a p\u0159edlo\u017eit v\u00fdpis z eviden\u010dn\u00ed karty \u0159idi\u010de.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "prok\u00e1zat, \u017ee se podrobil p\u0159ezkou\u0161en\u00ed z odborn\u00e9 zp\u016fsobilosti a p\u0159edlo\u017eit posudek o zdravotn\u00ed zp\u016fsobilosti v\u010detn\u011b dopravn\u011b psychologick\u00e9ho vy\u0161et\u0159en\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d, kter\u00fd dos\u00e1hl 12 bod\u016f a pozbyl \u0159idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed, mus\u00ed p\u0159i pod\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dosti o vr\u00e1cen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080032", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "plat\u00ed na d\u00e1lnici, silnici a m\u00edstn\u00ed komunikaci v obdob\u00ed od 1.6. do 30.9.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "plat\u00ed na v\u0161ech pozemn\u00edch komunikac\u00edch s v\u00fdjimkou d\u00e1lnic.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "plat\u00ed na d\u00e1lnici, silnici a m\u00edstn\u00ed komunikaci.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Z\u00e1kaz \u00fa\u010dasti na sportovn\u00edch a podobn\u00fdch akc\u00ed, jestli\u017ee by jimi mohla b\u00fdt ohro\u017eena bezpe\u010dnost silni\u010dn\u00edho provozu, nejde-li o akce po\u0159\u00e1dan\u00e9 v souladu s rozhodnut\u00edm p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho spr\u00e1vn\u00edho \u00fa\u0159adu o zvl\u00e1\u0161tn\u00edm u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pozemn\u00ed komunikace:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080033", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "policista m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit v j\u00edzd\u011b motorov\u00e9mu vozidlu pou\u017eit\u00edm zastavovac\u00edho p\u00e1su.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "policista m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit v j\u00edzd\u011b motorov\u00e9mu vozidlu odejmut\u00edm registra\u010dn\u00edch zna\u010dek.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "policista m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit v j\u00edzd\u011b motorov\u00e9mu vozidlu pou\u017eit\u00edm technick\u00e9ho prost\u0159edku nebo odta\u017een\u00edm vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Je-li d\u016fvodn\u00e9 podez\u0159en\u00ed, \u017ee motorov\u00e9 vozidlo bylo u\u017eito p\u0159i nepovolen\u00e9 sportovn\u00ed akci na pozemn\u00ed komunikaci:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050037", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze v okam\u017eiku ud\u011blen\u00ed tohoto \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed nebo p\u0159i p\u0159ezkou\u0161en\u00ed z odborn\u00e9 zp\u016fsobilosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze v okam\u017eiku ud\u011blen\u00ed tohoto \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Po celou dobu dr\u017een\u00ed tohoto \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Podm\u00ednky pro ud\u011blen\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed mus\u00ed osoba spl\u0148ovat:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050601", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt odeb\u00edr\u00e1n p\u0159i vstupu do objekt\u016f nebo na pozemky, ale nesm\u00ed b\u00fdt ponech\u00e1v\u00e1n ani p\u0159ij\u00edm\u00e1n jako z\u00e1stava.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed b\u00fdt ponech\u00e1v\u00e1n a p\u0159ij\u00edm\u00e1n jako z\u00e1stava, ale nesm\u00ed b\u00fdt odeb\u00edr\u00e1n p\u0159i vstupu do objekt\u016f nebo na pozemky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed b\u00fdt ponech\u00e1v\u00e1n a p\u0159ij\u00edm\u00e1n jako z\u00e1stava a odeb\u00edr\u00e1n p\u0159i vstupu do objekt\u016f nebo na pozemky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060008", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed, z jeho\u017e spr\u00e1vn\u00edho obvodu se odhl\u00e1sil z trval\u00e9ho pobytu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ob\u011bma obecn\u00edm \u00fa\u0159ad\u016fm obc\u00ed s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed, jejich\u017e spr\u00e1vn\u00edch obvod\u016f se zm\u011bna trval\u00e9ho pobytu t\u00fdk\u00e1.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed, v jeho\u017e spr\u00e1vn\u00edm obvodu m\u00e1 nov\u00fd trval\u00fd pobyt.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\u00ed trval\u00fd pobyt do obvodu jin\u00e9 obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed, je povinen tuto skute\u010dnost ozn\u00e1mit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060009", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Do patn\u00e1cti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Do dvaceti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\u00ed trval\u00fd pobyt do jin\u00e9 obce, je povinen tuto skute\u010dnost ozn\u00e1mit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060010", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Je povinen tuto skute\u010dnost ozn\u00e1mit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie, kter\u00fd mu vystav\u00ed nov\u00fd \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je povinen tuto skute\u010dnost ozn\u00e1mit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed, kter\u00fd mu vystav\u00ed nov\u00fd \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nemus\u00ed tuto zm\u011bnu hl\u00e1sit jako zm\u011bnu \u00fadaj\u016f uveden\u00fdch v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\u00ed adresu trval\u00e9ho pobytu v r\u00e1mci jedn\u00e9 obce:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060011", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Duplik\u00e1t \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Potvrzen\u00ed o ozn\u00e1men\u00ed ztr\u00e1ty, odcizen\u00ed, po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed vyd\u00e1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed bezodkladn\u011b po ohl\u00e1\u0161en\u00ed po\u0161kozen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060012", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Byl jeho dr\u017eiteli vystaven mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Byl \u0159idi\u010di pro poru\u0161en\u00ed z\u00e1kona zadr\u017een policistou.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Uplynula doba jeho platnosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz je neplatn\u00fd, jestli\u017ee: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060016", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vyd\u00e1 obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed v\u017edy spole\u010dn\u011b s \u0159idi\u010dsk\u00fdm pr\u016fkazem.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vyd\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd \u00fatvar dopravn\u00ed policie v\u017edy spole\u010dn\u011b s \u0159idi\u010dsk\u00fdm pr\u016fkazem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Vyd\u00e1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed na z\u00e1klad\u011b jeho \u017e\u00e1dosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060017", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Oprav\u0148uje k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee dr\u017eitel nahl\u00e1sil odcizen\u00ed, zni\u010den\u00ed nebo ztr\u00e1tu sv\u00e9ho \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu a doposud mu nebyl vyd\u00e1n nov\u00fd.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Oprav\u0148uje k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Neoprav\u0148uje k \u0159\u00edzen\u00ed motorov\u00fdch vozidel na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz vydan\u00fd \u010ceskou republikou:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060019", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Plat\u00ed 90 dn\u00ed ode dne jeho vyd\u00e1n\u00ed a po tuto dobu nahrazuje dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Plat\u00ed 60 dn\u00ed ode dne jeho vyd\u00e1n\u00ed a po tuto dobu nahrazuje dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Plat\u00ed 30 dn\u00ed ode dne jeho vyd\u00e1n\u00ed a po tuto dobu nahrazuje dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Potvrzen\u00ed o ozn\u00e1men\u00ed ztr\u00e1ty, odcizen\u00ed, po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060020", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru obecn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed povinen:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060021", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Plat\u00ed na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky a ostatn\u00edch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f Evropsk\u00fdch spole\u010denstv\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Plat\u00ed ve v\u0161ech st\u00e1tech, ve kter\u00fdch je uzn\u00e1v\u00e1n \u010desk\u00fd \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Plat\u00ed pouze na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Potvrzen\u00ed o ozn\u00e1men\u00ed ztr\u00e1ty, odcizen\u00ed, po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060022", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Duplik\u00e1t \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Potvrzen\u00ed o ozn\u00e1men\u00ed ztr\u00e1ty, odcizen\u00ed, po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed vyd\u00e1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed bezodkladn\u011b po ohl\u00e1\u0161en\u00ed zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060023", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru obecn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Po\u0161kozen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed povinen: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060024", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Duplik\u00e1t \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Potvrzen\u00ed o ozn\u00e1men\u00ed ztr\u00e1ty, odcizen\u00ed, po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed vyd\u00e1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed bezodkladn\u011b po ohl\u00e1\u0161en\u00ed ztr\u00e1ty \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060025", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Duplik\u00e1t \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Potvrzen\u00ed o ozn\u00e1men\u00ed ztr\u00e1ty, odcizen\u00ed, po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed vyd\u00e1 dr\u017eiteli \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed bezodkladn\u011b po ohl\u00e1\u0161en\u00ed odcizen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060026", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Je jeho dr\u017eitel ve v\u00fdkonu trestu odn\u011bt\u00ed svobody.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Byl \u0159idi\u010di pro poru\u0161en\u00ed z\u00e1kona zadr\u017een policistou nebo obecn\u00edm \u00fa\u0159adem obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Jsou v n\u011bm neopr\u00e1vn\u011bn\u011b provedeny z\u00e1pisy, zm\u011bny, opravy nebo \u00fapravy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz je neplatn\u00fd, jestli\u017ee: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060027", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Byl jeho opr\u00e1vn\u011bn\u00fdm dr\u017eitelem, by\u0165 i jen do\u010dasn\u011b, p\u0159ed\u00e1n jin\u00e9 osob\u011b.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Je jak\u00fdmkoli zp\u016fsobem po\u0161kozen\u00fd (nap\u0159. od\u0159en\u00fd \u010di zproh\u00fdban\u00fd).\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Je po\u0161kozen\u00fd tak, \u017ee z\u00e1znamy v n\u011bm uveden\u00e9 jsou ne\u010diteln\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz je neplatn\u00fd, jestli\u017ee: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060028", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Kter\u00fdkoli z \u00fadaj\u016f v n\u011bm zapsan\u00fdch neodpov\u00edd\u00e1 skute\u010dnosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V n\u011bm nen\u00ed uveden \u00fadaj o nejbli\u017e\u0161\u00edm term\u00ednu pravideln\u00e9 l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 prohl\u00eddky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "\u00dadaje o \u0159idi\u010dsk\u00e9m opr\u00e1vn\u011bn\u00ed v n\u011bm uveden\u00e9 neodpov\u00eddaj\u00ed skute\u010dnosti.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz je neplatn\u00fd, jestli\u017ee: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060029", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Ministerstvo vnitra. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Policejn\u00ed prezidium \u010cesk\u00e9 republiky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Obecn\u00ed \u00fa\u0159ad obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Evidence \u00fadaj\u016f o \u0159idi\u010d\u00edch je vedena v registru \u0159idi\u010d\u016f, jeho\u017e spr\u00e1vcem je: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060030", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "V\u0161em dr\u017eitel\u016fm \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed, kte\u0159\u00ed o to po\u017e\u00e1daj\u00ed, a to v rozsahu jejich \u017e\u00e1dosti.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "V\u0161em fyzick\u00fdm i pr\u00e1vnick\u00fdm osob\u00e1m, kter\u00e9 o to po\u017e\u00e1daj\u00ed, a to v rozsahu jejich \u017e\u00e1dosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Fyzick\u00fdm osob\u00e1m, pokud jde o \u00fadaje o nich veden\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u00dadaje z registru \u0159idi\u010d\u016f lze poskytnout:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060031", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed sm\u00ed \u0159\u00eddit motorov\u00e1 vozidla jen s p\u00edsemn\u00fdm svolen\u00edm p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed sm\u00ed \u0159\u00eddit motorov\u00e1 vozidla s platn\u00fdm mezin\u00e1rodn\u00edm \u0159idi\u010dsk\u00fdm pr\u016fkazem.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed nesm\u00ed \u0159\u00eddit motorov\u00e9 vozidlo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Po dobu zadr\u017een\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060032", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru obecn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Odcizen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed povinen: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060033", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Do dvaceti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Do patn\u00e1cti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu zm\u011bn\u00ed trval\u00fd pobyt do obvodu jin\u00e9 obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed, je povinen tuto skute\u010dnost ozn\u00e1mit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060034", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru obecn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ztr\u00e1tu \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed povinen: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060035", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Do patn\u00e1cti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Do dvaceti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zm\u011bna \u00fadaj\u016f, kter\u00e9 jsou zaznamen\u00e1v\u00e1ny v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu, se p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed oznamuje nejpozd\u011bji:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060036", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Do patn\u00e1cti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zm\u011bnu \u00fadaj\u016f, kter\u00e9 jsou zaznamen\u00e1v\u00e1ny v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu, je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu povinen ozn\u00e1mit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060037", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Do dvaceti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Do patn\u00e1cti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zm\u011bnu p\u0159\u00edjmen\u00ed mus\u00ed dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu ozn\u00e1mit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed nejpozd\u011bji:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060039", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru obecn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zm\u011bnu p\u0159\u00edjmen\u00ed mus\u00ed dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu nejpozd\u011bji do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, ozn\u00e1mit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060040", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Do patn\u00e1cti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Do p\u011bti pracovn\u00edch dn\u016f ode dne, kdy ke zm\u011bn\u011b do\u0161lo, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zm\u011bnu \u00fadaj\u016f, kter\u00e9 jsou zaznamen\u00e1v\u00e1ny v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu, je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu povinen ozn\u00e1mit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060041", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "V\u00edce ne\u017e dva platn\u00e9 \u0159idi\u010dsk\u00e9 pr\u016fkazy.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "\u017d\u00e1dn\u00fd \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz, pokud mu byl vystaven mezin\u00e1rodn\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "V\u00edce ne\u017e jeden platn\u00fd \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed nesm\u00ed m\u00edt:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060042", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00ed v mezin\u00e1rodn\u00edm \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu prov\u00e1d\u011bt pouze opravy \u00fadaj\u016f, u nich\u017e je z\u0159ejm\u00e9, \u017ee jsou vypln\u011bny chybn\u011b.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed v mezin\u00e1rodn\u00edm \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu prov\u00e1d\u011bt jen nezbytn\u00e9 zm\u011bny a opravy, pokud jejich proveden\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed pracovn\u00ed den nahl\u00e1s\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nesm\u00ed v mezin\u00e1rodn\u00edm \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu prov\u00e1d\u011bt \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1pisy, zm\u011bny, opravy nebo \u00fapravy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dr\u017eitel mezin\u00e1rodn\u00edho \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060043", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Sm\u00ed v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu prov\u00e1d\u011bt jen nezbytn\u00e9 zm\u011bny a opravy, pokud jejich proveden\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed pracovn\u00ed den nahl\u00e1s\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sm\u00ed v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu prov\u00e1d\u011bt pouze opravy \u00fadaj\u016f, u nich\u017e je z\u0159ejm\u00e9, \u017ee jsou vypln\u011bny chybn\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nesm\u00ed v \u0159idi\u010dsk\u00e9m pr\u016fkazu prov\u00e1d\u011bt \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1pisy, zm\u011bny, opravy nebo \u00fapravy.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060044", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru obecn\u00ed policie.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu \u00fatvaru dopravn\u00ed policie.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Neprodlen\u011b ohl\u00e1sit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9mu obecn\u00edmu \u00fa\u0159adu obce s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Ztr\u00e1tu, odcizen\u00ed, po\u0161kozen\u00ed nebo zni\u010den\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu je dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed povinen: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050035", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Kter\u00e1 je star\u0161\u00ed 16 let.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Kter\u00e1 je star\u0161\u00ed 17 let.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Kter\u00e1 je star\u0161\u00ed 18 let.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny B lze ud\u011blit osob\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060272", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motocykl o objemu v\u00e1lc\u016f nep\u0159esahuj\u00edc\u00edm 125 cm3 a o v\u00fdkonu nejv\u00fd\u0161e 11 kW, jeho\u017e konstruk\u010dn\u00ed rychlost v\u0161ak p\u0159esahuje 45km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se dv\u011bma m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.700 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s dev\u00edti m\u00edsty k sezen\u00ed v\u010detn\u011b m\u00edsta \u0159idi\u010de, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.350 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit s \u0159idi\u010dsk\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny B?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060309", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e1 vozidla s nejv\u00fd\u0161e 8 m\u00edsty k sezen\u00ed, krom\u011b m\u00edsta \u0159idi\u010de, a s  maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed p\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 3 500 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen motocykl bez postrann\u00edho voz\u00edku, kter\u00fd m\u00e1 v\u00fdkon nejv\u00fd\u0161e 25kW.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e1 vozidla s nejv\u00fd\u0161e 8 m\u00edsty k sezen\u00ed, krom\u011b m\u00edsta \u0159idi\u010de, pokud jejich maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost nep\u0159evy\u0161uje 3 500 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Dr\u017eitel\u00e9 \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny B mohou \u0159\u00eddit:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060499", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se t\u0159emi m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.450 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s p\u011bti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 1.850 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s deseti m\u00edsty k sezen\u00ed.\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel nesm\u00edte \u0159\u00eddit s \u0159idi\u010dsk\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny B:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060509", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motocykl o objemu v\u00e1lc\u016f 125 cm3, jeho\u017e konstruk\u010dn\u00ed rychlost je 90 km/h.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Motocykl o objemu v\u00e1lc\u016f 50 cm3 a o v\u00fdkonu 5 kW.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s \u0161esti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 2.200 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit s \u0159idi\u010dsk\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny B:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050118", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Sm\u00edte, pokud po\u010det p\u0159epravovan\u00fdch osob nep\u0159ekro\u010d\u00ed 8 osob.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Sm\u00edte, a to bez omezen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Nesm\u00edte.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158\u00eddit motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s dvaceti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 8.000 kg, pouze na z\u00e1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny C:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050127", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se dv\u011bma m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 12.000 kg. \n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se t\u0159emi m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 7.900 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s deseti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 7.500 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel nesm\u00edte \u0159\u00eddit s \u0159idi\u010dsk\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny C:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050130", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s patn\u00e1cti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 7.850 kg, v n\u011bm\u017e je v danou chv\u00edli p\u0159epravov\u00e1no p\u011bt osob.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s dvan\u00e1cti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 7.550 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se dv\u011bma m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 8.000 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit na z\u00e1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny C:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060271", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo s patn\u00e1cti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 8.200 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo s maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed 4.500 kg, k n\u011bmu\u017e je p\u0159ipojeno p\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 1.000 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo se \u0161esti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 8.200 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit na z\u00e1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny C?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060312", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s deseti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.350 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Motocykl o objemu v\u00e1lc\u016f nep\u0159esahuj\u00edc\u00edm 125 cm3 a o v\u00fdkonu nejv\u00fd\u0161e 11 kW.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se dv\u011bma m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.700 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit na z\u00e1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny C:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060510", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motocykl o objemu v\u00e1lc\u016f nep\u0159esahuj\u00edc\u00edm 125 cm3 a o v\u00fdkonu nejv\u00fd\u0161e 11 kW.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s patn\u00e1cti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 6.350 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se dv\u011bma m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.700 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit na z\u00e1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny C:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040011", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "T.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "A.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "B.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny C lze ud\u011blit jen \u017eadateli, kter\u00fd je dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050109", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se dv\u011bma m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 12.000 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se t\u0159emi m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 7.900 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s deseti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 7.500 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit s \u0159idi\u010dsk\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny D:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050116", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Motocykl s postrann\u00edm voz\u00edkem o objemu v\u00e1lc\u016f 498 cm3 a v\u00fdkonu 37 kW.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo se t\u0159emi m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 15.500 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo s pades\u00e1ti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 14.800 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit s \u0159idi\u010dsk\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny D:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050117", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo o maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 hmotnosti nep\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 1.250 kg.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "P\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo o maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 hmotnosti nep\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 1.000 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo o maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 hmotnosti nep\u0159evy\u0161uj\u00edc\u00ed 750 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "S \u0159idi\u010dsk\u00fdm opr\u00e1vn\u011bn\u00edm skupiny D sm\u00edte \u0159\u00eddit j\u00edzdn\u00ed soupravu za p\u0159edpokladu, \u017ee k motorov\u00e9mu vozidlu, k jeho\u017e \u0159\u00edzen\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny D oprav\u0148uje, p\u0159ipoj\u00edte:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060290", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny T.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny C.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Mus\u00ed b\u00fdt dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny D.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010d trolejbusu:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060494", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu n\u00e1kladu, se dv\u011bma m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.700 kg.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Motocykl o objemu v\u00e1lc\u016f nep\u0159esahuj\u00edc\u00edm 125 cm3 a o v\u00fdkonu nejv\u00fd\u0161e 11 kW.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Motorov\u00e9 vozidlo ur\u010den\u00e9 pro p\u0159epravu osob, s deseti m\u00edsty k sezen\u00ed, jeho\u017e maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e1 hmotnost je 3.350 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel sm\u00edte \u0159\u00eddit na z\u00e1klad\u011b \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny D:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11040012", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "T\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "A\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "B\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny D lze ud\u011blit jen \u017eadateli, kter\u00fd je dr\u017eitelem \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060333", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "S maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 1.500 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "S maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 1.000 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "S maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 750 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny D + E nen\u00ed t\u0159eba k \u0159\u00edzen\u00ed j\u00edzdn\u00ed soupravy slo\u017een\u00e9 z motorov\u00e9ho vozidla, k jeho\u017e \u0159\u00edzen\u00ed oprav\u0148uje \u0159idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny D, a p\u0159\u00edpojn\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060334", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "S maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 1.000 kg.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "S maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 1.500 kg.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "S maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpustnou hmotnost\u00ed nejv\u00fd\u0161e 750 kg.\n"
      ]
    ], 
    "text": "\u0158idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny C + E nen\u00ed t\u0159eba k \u0159\u00edzen\u00ed j\u00edzdn\u00ed soupravy slo\u017een\u00e9 z motorov\u00e9ho vozidla, k jeho\u017e \u0159\u00edzen\u00ed oprav\u0148uje \u0159idi\u010dsk\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed skupiny C, a p\u0159\u00edpojn\u00e9ho vozidla:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040230", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Vlastn\u00edka vozidla, kter\u00fd odpov\u00edd\u00e1 za \u0161kodu zp\u016fsobenou provozem vozidla. Na ostatn\u00ed u\u017eivatele vozidla se toto poji\u0161t\u011bn\u00ed nevztahuje.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vlastn\u00edka vozidla p\u0159i \u00fa\u010dasti na organizovan\u00e9m motoristick\u00e9m z\u00e1vodu, kde \u0159idi\u010d nen\u00ed povinen dodr\u017eovat pravidla o provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Ka\u017edou osobu, kter\u00e1 odpov\u00edd\u00e1 za \u0161kodu zp\u016fsobenou provozem vozidla uveden\u00e9ho v pojistn\u00e9 smlouv\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti z provozu vozidla se vztahuje na:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040232", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pouze za \u0161kodu, kter\u00e1 byla vyvol\u00e1na poru\u0161en\u00edm jeho pr\u00e1vn\u00edch povinnost\u00ed. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Pouze za \u0161kodu, kter\u00e1 byla vyvol\u00e1na poru\u0161en\u00edm povinnost\u00ed \u0159idi\u010de tohoto vozidla.  \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Za \u0161kodu vyvolanou zvl\u00e1\u0161tn\u00ed povahou provozu motorov\u00e9ho vozidla.\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "Provozovatel motorov\u00e9ho\tvozidla odpov\u00edd\u00e1:  "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050342", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Na \u0161kodu zp\u016fsobenou pouze provozovatelem tohoto vozidla a jeho rodinn\u00fdmi p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Na \u0161kodu zp\u016fsobenou v\u00fdlu\u010dn\u011b provozovatelem tohoto vozidla.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Na ka\u017edou osobu, kter\u00e1 odpov\u00edd\u00e1 za \u0161kodu zp\u016fsobenou provozem vozidla uveden\u00e9ho v pojistn\u00e9 smlouv\u011b.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti z provozu vozidla se vztahuje: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060485", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "J\u00edzdn\u00edm vlastnostem vozidla u\u017eit\u00e9ho \u0159idi\u010dem v silni\u010dn\u00edm provozu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Schopnostem \u0159idi\u010de reagovat na nenad\u00e1l\u00e9 situace v silni\u010dn\u00edm provozu. \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Stavebn\u00edmu stavu a dopravn\u011b technick\u00e9mu stavu d\u00e1lnic a pov\u011btrnostn\u00edm situac\u00edm a jejich d\u016fsledk\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "D\u00e1lnice jsou sj\u00edzdn\u00e9, jestli\u017ee umo\u017e\u0148uj\u00ed bezpe\u010dn\u00fd pohyb silni\u010dn\u00edch a jin\u00fdch vozidel p\u0159izp\u016fsoben\u00fd:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060487", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Mo\u017enostem finan\u010dn\u00edho kryt\u00ed investic z prost\u0159edk\u016f spr\u00e1vce dan\u00e9 pozemn\u00ed komunikace. \n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Stavebn\u00edmu a dopravn\u011b technick\u00e9mu stavu silnice, bez ohledu na pov\u011btrnostn\u00ed podm\u00ednky.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Stavebn\u00edmu stavu a dopravn\u011b technick\u00e9mu stavu silnic a pov\u011btrnostn\u00edm situac\u00edm a jejich d\u016fsledk\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Silnice jsou sj\u00edzdn\u00e9, jestli\u017ee umo\u017e\u0148uj\u00ed bezpe\u010dn\u00fd pohyb silni\u010dn\u00edch a jin\u00fdch vozidel p\u0159izp\u016fsoben\u00fd:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060489", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Za mlhy, de\u0161t\u011b nebo hust\u00e9ho sn\u011b\u017een\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Za sn\u00ed\u017een\u00e9 viditelnosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159izp\u016fsoben\u00fd stavebn\u00edmu stavu a dopravn\u011b technick\u00e9mu stavu silnic a pov\u011btrnostn\u00edm situac\u00edm a jejich d\u016fsledk\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "M\u00edstn\u00ed komunikace jsou sj\u00edzdn\u00e9, jestli\u017ee umo\u017e\u0148uj\u00ed bezpe\u010dn\u00fd pohyb silni\u010dn\u00edch a jin\u00fdch vozidel:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060491", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Kterou vyvolal hust\u00fd provoz na d\u00e1lnici.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "\u0158idi\u010d nemohl zjistit z dopravn\u00edho zpravodajstv\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nem\u016f\u017ee \u0159idi\u010d vozidla p\u0159edv\u00eddat p\u0159i pohybu vozidla p\u0159izp\u016fsoben\u00e9m stavebn\u00edmu stavu a dopravn\u011b technick\u00e9mu stavu d\u00e1lnice a pov\u011btrnostn\u00edm situac\u00edm a jejich d\u016fsledk\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Z\u00e1vadou ve sj\u00edzdnosti d\u00e1lnice se rozum\u00ed takov\u00e1 zm\u011bna v jej\u00ed sj\u00edzdnosti, kterou: "
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060493", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Mohl \u0159idi\u010d n\u00e1le\u017eit\u00e9 obez\u0159etnosti p\u0159edv\u00eddat.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vyvolal uje\u017ed\u011bn\u00fd sn\u00edh le\u017e\u00edc\u00ed na vozovce.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Nem\u016f\u017ee \u0159idi\u010d vozidla p\u0159edv\u00eddat p\u0159i pohybu vozidla p\u0159izp\u016fsoben\u00e9m stavebn\u00edmu stavu a dopravn\u011b technick\u00e9mu stavu silnice a pov\u011btrnostn\u00edm situac\u00edm a jejich d\u016fsledk\u016fm.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Z\u00e1vadou ve sj\u00edzdnosti silnice se rozum\u00ed takov\u00e1 zm\u011bna v jej\u00ed sj\u00edzdnosti, kterou:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040023", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je doklad o kontrole m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "osv\u011bd\u010duje zaplacen\u00ed d\u00e1lni\u010dn\u00edho poplatku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "je mezin\u00e1rodn\u00ed osv\u011bd\u010den\u00ed prokazuj\u00edc\u00ed skute\u010dnost, \u017ee k vozidlu byla uzav\u0159ena smlouva o poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti za \u0161kodu zp\u016fsobenou provozem vozidla uveden\u00e9ho v tomto osv\u011bd\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zelen\u00e1 karta:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11050001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je doklad o kontrole m\u011b\u0159en\u00ed emis\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "osv\u011bd\u010duje zaplacen\u00ed ekologick\u00e9ho poplatku.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Je mezin\u00e1rodn\u00ed osv\u011bd\u010den\u00ed prokazuj\u00edc\u00ed skute\u010dnost, \u017ee k vozidlu byla uzav\u0159ena smlouva o poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti za \u0161kodu zp\u016fsobenou provozem vozidla uveden\u00e9ho v tomto osv\u011bd\u010den\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zelen\u00e1 karta:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06040213", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Pod\u00e1v\u00e1me mu studen\u00e9 n\u00e1poje.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "Pod\u00e1v\u00e1me mu dostatek vla\u017en\u00fdch n\u00e1poj\u016f.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "Nepod\u00e1v\u00e1me mu \u017e\u00e1dn\u00e9 n\u00e1poje. \n"
      ]
    ], 
    "text": "Zran\u011bn\u00fd si po dopravn\u00ed nehod\u011b st\u011b\u017euje na bolesti b\u0159icha a pocit \u017e\u00edzn\u011b:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06050284", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Ka\u017ed\u00fd, pokud ji\u017e dos\u00e1hl v\u011bku 18 let.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Jen ten, kdo pro\u0161el jak\u00fdmkoli zdravotnick\u00fdm \u0161kolen\u00edm.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ka\u017ed\u00fd, kdo tak m\u016f\u017ee u\u010dinit bez nebezpe\u010d\u00ed pro sebe nebo jin\u00e9ho.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Prvn\u00ed pomoc je povinen poskytnout:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "06060268", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "Podle z\u00e1va\u017enosti \u00farazu nebo posti\u017een\u00ed poran\u011bn\u00e9ho.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Ne, v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, je to moje vlastn\u00ed v\u016fle.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "Ano, s mo\u017enost\u00ed nepodm\u00edn\u011bn\u00e9ho trestu odn\u011bt\u00ed svobody.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Hroz\u00ed trestn\u00ed postih, pokud neposkytnete prvn\u00ed pomoc?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09040010", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 60 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 160 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 100 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Spr\u00e1vn\u00e1 frekvence stla\u010den\u00ed hrudn\u00ed kosti p\u0159i srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017ei je u dosp\u011bl\u00e9ho:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09040014", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "150.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "158.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "155.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Rychlou zdravotnickou z\u00e1chranou slu\u017ebu p\u0159ivol\u00e1me na telefonn\u00edm \u010d\u00edsle:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "09040018", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Zlomeniny kost\u00ed lebky.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Viditeln\u00e9 krv\u00e1cen\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "N\u00e1sledn\u00e9 bezv\u011bdom\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u00farazu hlavy nejv\u00edce poran\u011bn\u00e9ho ohro\u017euje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10070001", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 200 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 160 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 100 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Spr\u00e1vn\u00e1 frekvence stla\u010den\u00ed hrudn\u00ed kosti p\u0159i srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017ei je u dosp\u011bl\u00e9ho:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10070002", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "Budu pokra\u010dovat v opakovan\u00fdch pokusech, dokud se mi to nepoda\u0159\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "Vzd\u00e1m se jak\u00e9koliv dal\u0161\u00edch aktivit, proto\u017ee jsou zbyte\u010dn\u00e9.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "Zah\u00e1j\u00edm srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak budete postupovat u zran\u011bn\u00e9ho v bezv\u011bdom\u00ed, kter\u00fd ned\u00fdch\u00e1 a opakovan\u011b se V\u00e1m neda\u0159\u00ed uvolnit jeho d\u00fdchac\u00ed cesty:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020001", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "posti\u017een\u00e9ho posad\u00edm a zavol\u00e1m z\u00e1chranou slu\u017ebu\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "ihned zah\u00e1j\u00edm resuscitaci\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "zvednu nohy posti\u017een\u00e9ho a zajist\u00edm voln\u00e9 d\u00fdchac\u00ed cesty\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak se zachov\u00e1te p\u0159i kolapsov\u00e9m stavu, kdy posti\u017een\u00fd upadne a ztr\u00e1c\u00ed v\u011bdom\u00ed?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020002", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "jen pokud u poran\u011bn\u00e9ho nehmat\u00e1m pulz\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "pokud masivn\u011b krv\u00e1c\u00ed\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "pokud je poran\u011bn\u00fd v hlubok\u00e9m bezv\u011bdom\u00ed a ned\u00fdch\u00e1\n"
      ]
    ], 
    "text": "Kdy zah\u00e1j\u00edte zevn\u00ed srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020006", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "policii (158)\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "hasi\u010de (150)\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "z\u00e1chrannou slu\u017ebu (155)\n"
      ]
    ], 
    "text": "U dopravn\u00ed nehody s poran\u011bn\u00edm vol\u00e1me jako prvn\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020008", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "poskytnu mu tekutiny v neomezen\u00e9m mno\u017estv\u00ed\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "mohu mu d\u00e1t i naj\u00edst\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "ned\u00e1m mu nap\u00edt ani p\u0159es jeho nal\u00e9h\u00e1n\u00ed\n"
      ]
    ], 
    "text": "Poran\u011bn\u00fd se po dopravn\u00ed nehod\u011b se dom\u00e1h\u00e1 tekutin, jak se zachov\u00e1te:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020009", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "d\u00fdch\u00e1m frekvenc\u00ed alespo\u0148 20 vdech\u016f/min a v\u017edy se sna\u017e\u00edm o co nejv\u011bt\u0161\u00ed vdech\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "vdechuji do plic poran\u011bn\u00e9ho jen obsah vzduchu ve sv\u00fdch \u00fastech\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "d\u00fdch\u00e1m \u00fapln\u011b norm\u00e1ln\u011b frekvenc\u00ed 6-8 vdech\u016f/min, bez extr\u00e9mn\u00edho n\u00e1dechu a vdechu do poran\u011bn\u00e9ho\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i um\u011bl\u00e9m d\u00fdch\u00e1n\u00ed z plic do plic u dosp\u011bl\u00e9ho:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020010", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "budu pokra\u010dovat v opakovan\u00fdch pokusech, dokud se mi to nepoda\u0159\u00ed\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "vzd\u00e1m se jak\u00e9koliv dal\u0161\u00ed aktivity\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "p\u0159eru\u0161\u00edm sna\u017een\u00ed po 3-4 pokusech a zah\u00e1j\u00edm zevn\u00ed srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak budete postupovat, jste-li sami a opakovan\u011b se V\u00e1m neda\u0159\u00ed zajistit d\u00fdchac\u00ed cesty:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020011", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "10 min.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "20 min.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "5 min.\n"
      ]
    ], 
    "text": "U poran\u011bn\u00e9ho v hlubok\u00e9m bezv\u011bdom\u00ed a bezde\u0161\u00ed nast\u00e1vaj\u00ed nezvratn\u00e9 zm\u011bny mozkov\u00e9 tk\u00e1n\u011b do:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020012", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "nikdy nesund\u00e1v\u00e1m p\u0159ilbu\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "mohu sejmout p\u0159ilbu jak\u00fdmkoliv zp\u016fsobem\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "je nejlep\u0161\u00ed vypro\u0161t\u011bn\u00ed hlavy ve dvou zachr\u00e1nc\u00edch, kdy jeden pevn\u011b sv\u00edr\u00e1 hlavu poran\u011bn\u00e9ho a druh\u00fd opatrn\u011b sejme p\u0159ilbu\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i poran\u011bn\u00ed motork\u00e1\u0159e, kter\u00fd je v bezv\u011bdom\u00ed a ned\u00fdch\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020013", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "krv\u00e1cen\u00ed\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "zlomeniny kost\u00ed lebky\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "n\u00e1sledn\u00e9 bezv\u011bdom\u00ed p\u0159i poran\u011bn\u00ed mozkov\u00e9 tk\u00e1n\u011b\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i \u00farazu hlavy s drobn\u011bj\u0161\u00edm viditeln\u00fdm krv\u00e1cen\u00edm nejv\u00edce poran\u011bn\u00e9ho ohro\u017euje:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020014", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "sta\u010d\u00ed 1-2 cm\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "8-10 cm\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "4-5 cm u dosp\u011bl\u00e9ho tj. na \u0161\u00ed\u0159ku dvou palc\u016f zachra\u0148ovan\u00e9ho\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159i prov\u00e1d\u011bn\u00ed zevn\u00ed srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017ee je spr\u00e1vn\u00e9 stla\u010den\u00ed hrudn\u00ed kosti asi o:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020015", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "poran\u011bn\u00e9ho se nebudu v\u016fbec dot\u00fdkat, aby nedo\u0161lo ke zhor\u0161en\u00ed jeho stavu\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "stabilizuji zlomeninu a teprve potom zavol\u00e1m ZS\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "zavol\u00e1m pomoc, p\u0159\u00edpadn\u011b stabilizuji zlomeniny a do p\u0159\u00edjezdu ZS budu u poran\u011bn\u00e9ho nad\u00e1le sledovat stav v\u011bdom\u00ed a d\u00fdch\u00e1n\u00ed\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak budete postupovat u poran\u011bn\u00e9ho, kter\u00fd m\u00e1 po p\u00e1du z motocyklu zlomenou doln\u00ed kon\u010detinu a reaguje na osloven\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020016", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "nech\u00e1m ho zvracet, nehroz\u00ed mu \u017e\u00e1dn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "nesm\u00edm mu pohnout hlavou (m\u016f\u017ee m\u00edt poran\u011bnou p\u00e1te\u0159) a nevad\u00ed, \u017ee m\u016f\u017ee zvratky vdechnout do d\u00fdchac\u00edch cest\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "oto\u010d\u00edm mu hlavu na stranu a sna\u017e\u00edm se mu vy\u010distit dutinu \u00fastn\u00ed\n"
      ]
    ], 
    "text": "Poran\u011bn\u00fd je v bezv\u011bdom\u00ed, le\u017e\u00ed na z\u00e1dech a zat\u00edm d\u00fdch\u00e1. N\u00e1hle za\u010dne zvracet. Jak budete postupovat:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020017", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "ano\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "ne\n"
      ]
    ], 
    "text": "Hroz\u00ed trestn\u00ed postih, pokud budete prov\u00e1d\u011bt prvn\u00ed pomoc a poran\u011bn\u00fd zem\u0159e nebo bude m\u00edt trval\u00e9 n\u00e1sledky:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020018", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "ne\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "ano\n"
      ]
    ], 
    "text": "Hroz\u00ed trestn\u00ed postih, pokud neposkytnete prvn\u00ed pomoc:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020019", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "vr\u00e1t\u00edm se k vlastn\u00edmu vozu a za\u010dnu hledat v l\u00e9k\u00e1rni\u010dce obvazov\u00fd materi\u00e1l\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "krv\u00e1cej\u00edc\u00ed m\u00edsto nebudu o\u0161et\u0159ovat, za\u010dnu poran\u011bn\u00e9mu zaji\u0161\u0165ovat \u017eivotn\u00ed funkce tj. um\u011bl\u00e9 d\u00fdch\u00e1n\u00ed, zevn\u00ed srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "neprodlen\u011b krv\u00e1cej\u00edc\u00ed m\u00edsto stla\u010d\u00edm prsty, dlan\u00ed nebo slo\u017een\u00fdm kusem od\u011bvu\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pokud vid\u00edte, \u017ee \u00fa\u010dastn\u00edk nehody masivn\u011b krv\u00e1c\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020020", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "poran\u011bn\u00e9ho hlasit\u011b oslov\u00edm a zkus\u00edm posadit\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "zkus\u00edm bolestiv\u00fd podn\u011bt ostr\u00fdm p\u0159edm\u011btem\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "oslov\u00edm ho, zkus\u00edm bolestiv\u00fd podn\u011bt (\u0161t\u00edpnut\u00ed do u\u0161n\u00edho lal\u016f\u010dku)\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak zjist\u00edte stav v\u011bdom\u00ed pacienta:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020021", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "je r\u016f\u017eov\u00fd\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "nem\u00e1 p\u0159\u00edznaky cyan\u00f3zy \n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "p\u0159i sklon\u011bn\u00ed se k \u00fast\u016fm poran\u011bn\u00e9ho sly\u0161\u00edm jeho dech a c\u00edt\u00edm ho na sv\u00e9 tv\u00e1\u0159i\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak jednozna\u010dn\u011b zjist\u00edte, \u017ee poran\u011bn\u00fd d\u00fdch\u00e1:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020022", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "p\u0159edklon\u00edm mu hlavu\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "chytnu jazyk poran\u011bn\u00e9ho a sna\u017e\u00edm se ho vyt\u00e1hnout z dutiny \u00fastn\u00ed\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "zaklon\u00edm m\u00edrn\u011b hlavu a p\u0159edsunu doln\u00ed \u010delist sm\u011brem vzh\u016fru, event. vy\u010dist\u00edm \u00fasta od ciz\u00edch t\u011bles(zvratk\u016f, krve..)\n"
      ]
    ], 
    "text": "Jak zajist\u00edte pr\u016fchodnost d\u00fdchac\u00edch cest:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020023", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "resuscitovat v p\u0159esn\u011b dan\u00e9m pom\u011bru 30:2\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "pravideln\u011b kontrolovat puls a dech poran\u011bn\u00e9ho\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "resuscitaci nep\u0159eru\u0161ovat do p\u0159\u00edjezdu ZS, obnoven\u00ed d\u00fdch\u00e1n\u00ed nebo vlastn\u00edho vy\u010derp\u00e1n\u00ed\n"
      ]
    ], 
    "text": "Po zah\u00e1jen\u00ed resuscitace je nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020024", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "nejd\u0159\u00edve zjist\u00edm, zda poran\u011bn\u00fd v bezv\u011bdom\u00ed d\u00fdch\u00e1\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "zajist\u00edm parkovac\u00ed m\u00edsto vozidlu ZS a vy\u010dk\u00e1m jeho p\u0159\u00edjezdu\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "neprodlen\u011b zastav\u00edm masivn\u00ed krv\u00e1cen\u00ed, zjist\u00edm stav poran\u011bn\u00e9ho v bezv\u011bdom\u00ed, zavol\u00e1m ZS a zajist\u00edm m\u00edsto nehody \n"
      ]
    ], 
    "text": "Jste sv\u011bdek dopravn\u00ed nehody, na m\u00edst\u011b jsou dva zran\u011bn\u00ed, z nich\u017e jeden je v bezv\u011bdom\u00ed, druh\u00fd p\u0159i v\u011bdom\u00ed, ale v\u00fdrazn\u011b krv\u00e1c\u00ed. Jak\u00fd bude V\u00e1\u0161 postup?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020025", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "sna\u017e\u00edm se t\u011bleso opatrn\u011b z r\u00e1ny vyndat a zastavit krv\u00e1cen\u00ed\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "poran\u011bn\u00e9ho nemus\u00edm sledovat a kontrolovat, pouze p\u0159ivol\u00e1m ZS\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "t\u011bleso ponech\u00e1m v r\u00e1n\u011b, o\u0161et\u0159\u00edm okoln\u00ed krv\u00e1cen\u00ed, zajist\u00edm \u017eivotn\u00ed funkce\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zjist\u00edte, \u017ee poran\u011bn\u00fd m\u00e1 v r\u00e1n\u011b zabodnut\u00e9 ciz\u00ed t\u011bleso. Co ud\u011bl\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020026", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "vr\u00e1t\u00edm se k vozu a za\u010dnu hledat v l\u00e9k\u00e1rni\u010dce vhodn\u00fd obvazov\u00fd materi\u00e1l\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "krv\u00e1cej\u00edc\u00ed m\u00edsto nebudu o\u0161et\u0159ovat, za\u010dnu poran\u011bn\u00e9mu zaji\u0161\u0165ovat \u017eivotn\u00ed funkce tj. um\u011bl\u00e9 d\u00fdch\u00e1n\u00ed, zevn\u00ed srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "neprodlen\u011b krv\u00e1cej\u00edc\u00ed m\u00edsto stla\u010d\u00edm prsty, dlan\u00ed nebo slo\u017een\u00fdm kusem od\u011bvu\n"
      ]
    ], 
    "text": "Poran\u011bn\u00fd je p\u0159i v\u011bdom\u00ed a velmi siln\u011b krv\u00e1c\u00ed z r\u00e1ny na krku. Co ud\u011bl\u00e1te?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020027", 
    "incorrect": [
      [
        "B", 
        "poran\u011bn\u00ed hrudn\u00edku\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "zlomeniny doln\u00edch kon\u010detin\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "A", 
        "poran\u011bn\u00ed p\u00e1te\u0159e, p\u0159i zm\u011bn\u011b citlivosti tak\u00e9 poran\u011bn\u00ed m\u00edchy\n"
      ]
    ], 
    "text": "Poran\u011bn\u00fd je p\u0159i v\u011bdom\u00ed a st\u011b\u017euje si na silnou bolest v oblasti zad, eventu\u00e1ln\u011b na brn\u011bn\u00ed nebo necitlivost doln\u00edch kon\u010detin. Jak\u00e9 by mohl m\u00edt poran\u011bn\u00ed?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020028", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "p\u0159ivol\u00e1m pouze ZS, pokud poran\u011bn\u00fd d\u00fdch\u00e1, nemus\u00edm ho d\u00e1le sledovat\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "neprodlen\u011b zah\u00e1j\u00edm srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "m\u00edrn\u011b zaklon\u00edm hlavu a p\u0159edsunu doln\u00ed \u010delist, uvoln\u00edm mu tak d\u00fdchac\u00ed cesty a budu ho sledovat do p\u0159\u00edjezdu ZS, pokud d\u00fdchat p\u0159estane, ihned zah\u00e1j\u00edm o\u017eivov\u00e1n\u00ed\r\n\n"
      ]
    ], 
    "text": "Poran\u011bn\u00fd je v bezv\u011bdom\u00ed a d\u00fdch\u00e1. Jakou pomoc mu poskytnete?"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11020029", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "jen frekvence.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "jen hloubka stla\u010den\u00ed hrudn\u00ed kosti.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "dostate\u010dn\u00e1 hloubka stla\u010den\u00ed hrudn\u00ed kosti a frekvence.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Pro kvalitn\u011b prov\u00e1d\u011bnou srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e je nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "11080004", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "sm\u00edm s poran\u011bn\u00fdm manipulovat bez omezen\u00ed.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "s poran\u011bn\u00fdm v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b neh\u00fdbu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "manipuluji s poran\u011bn\u00fdm co nejm\u00e9n\u011b, pouze v souvislosti se zaji\u0161t\u011bn\u00edm \u017eivotn\u00edch funkc\u00ed.\n"
      ]
    ], 
    "text": "U poran\u011bn\u00e9ho s podez\u0159en\u00edm na \u00faraz p\u00e1te\u0159e:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "13050001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 60 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 20 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "P\u0159ibli\u017en\u011b 100 stla\u010den\u00ed za minutu.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Spr\u00e1vn\u00e1 frekvence stla\u010den\u00ed hrudn\u00ed kosti p\u0159i srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017ei je u dosp\u011bl\u00e9ho:"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "13090001", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "pokud nen\u00ed poran\u011bn\u00fd na pevn\u00e9 podlo\u017ece, srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e nezah\u00e1j\u00edm\n"
      ], 
      [
        "C", 
        "v\u017edy poran\u011bn\u00e9ho p\u0159esunu na pevnou podlo\u017eku\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "B", 
        "zah\u00e1j\u00edm nep\u0159\u00edmou srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017e i v nev\u00fdhodn\u00e9 poloze (nap\u0159. v sedu p\u0159i zakl\u00edn\u011bn\u00ed ve voze), pokud nelze poran\u011bn\u00e9ho rychle vyprostit\n"
      ]
    ], 
    "text": "P\u0159\u00ed zevn\u00ed srde\u010dn\u00ed mas\u00e1\u017ei"
  }, 
  {
    "images": [], 
    "qid": "10040042", 
    "incorrect": [
      [
        "A", 
        "ta\u017en\u00e9 vozidlo bez mo\u017enosti kontroly funkce ABS p\u0159\u00edpojn\u00e9ho vozidla a p\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo s ABS.\n"
      ], 
      [
        "B", 
        "ta\u017en\u00e9 vozidlo s ABS a p\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo bez ABS.\n"
      ]
    ], 
    "correct": [
      [
        "C", 
        "ta\u017en\u00e9 vozidlo s ABS a p\u0159\u00edpojn\u00e9 vozidlo s ABS.\n"
      ]
    ], 
    "text": "Zapojen\u00ed vozidel do j\u00edzdn\u00edch souprav, (s v\u00fdjimkou ta\u017een\u00ed p\u0159\u00edv\u011bs\u016f kategori\u00ed O1 a O2 s n\u00e1jezdovou brzdou) s ohledem na ABS, je mo\u017en\u00e9 v kombinaci:"
  }
]